{
  "surah_id": "3",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "3:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "الٓمٓ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٌ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قِتَالًا",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "Alif Laam Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "3:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْحَىُّ ٱلْقَيُّومُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "قَالَ",
            "صَدَقَكُمُ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱللَّهُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْحَىُّ ٱلْقَيُّومُ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "ﱴ",
            "لَآ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ ٱلْحَىُّ ٱلْقَيُّومُ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يُؤَدِّهِۦٓ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ"
          ],
          "translation": "God"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ ٱلْحَىُّ ٱلْقَيُّومُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِى",
            "يُحْبِبْكُمُ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ ٱلْحَىُّ ٱلْقَيُّومُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَيْنَ",
            "هُوَ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْقَيُّومُ",
          "answer": "ٱلْحَىُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَىُّ",
            "حَسْرَةً",
            "قَالُوا۟",
            "وَيَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "the Ever-Living"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْحَىُّ _____",
          "answer": "ٱلْقَيُّومُ",
          "options": [
            "ﲤ",
            "لِلنَّاسِ",
            "تُحِبُّونَ",
            "ٱلْقَيُّومُ"
          ],
          "translation": "the Sustainer of all that exists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "3:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "نَزَّلَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "نَزَّلَ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلطَّيِّبِ"
          ],
          "translation": "He revealed"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "نَزَّلَ _____ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "مِنَ",
            "يَعْلَمُ",
            "يُصَلِّى"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ _____ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فِيمَا",
            "لَكِ",
            "فَأَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَأَخَذْتُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "in [the] truth"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ _____ لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "مُصَدِّقًا",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "مُصَدِّقًا",
            "عَلَى",
            "يَفْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "لِّمَا",
            "عَلَىٰ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(was)"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَا",
            "مِّنَ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ _____ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "وَشَهِدُوٓا۟",
            "لَا",
            "بِرَبِّكُمْ",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "and He revealed"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ _____ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أُعِدَّتْ",
            "سَمِعَ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "نَزَّلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ وَأَنزَلَ ٱلتَّوْرَىٰةَ _____",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْتَقَتَا",
            "وَٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "3:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "مِن",
            "لَّا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "From"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "مِن _____ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "أَوْ",
            "هَاجَرُوا۟",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before (this)"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "مِن قَبْلُ _____ لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "هُدًى",
            "يُحِبُّ",
            "الٓمٓ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "(as) guidance"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى _____ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَجِئْتُكُم",
            "لِّلنَّاسِ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ _____ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "ٱلْمَهْدِ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "And (He) revealed"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱلْفُرْقَانَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "يُدْعَوْنَ",
            "فَمَنْ",
            "ٱلْفُرْقَانَ"
          ],
          "translation": "the Criterion"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَنِعْمَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "تَأْوِيلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "ﲈ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "مَّا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﲴ"
          ],
          "translation": "disbelieve[d]"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "أَنِّى",
            "ٱلْتَقَى",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "in (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَن",
            "قَالُوا۟",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "لَن",
            "لَهُمْ",
            "ﲆ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ _____ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "عَذَابٌ",
            "تَحُسُّونَهُم",
            "مُّصِيبَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ _____ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "شَدِيدٌ",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "وَءَاتِنَا",
            "أَنزَلَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ _____ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "دِينَكُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ _____ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "عَزِيزٌ",
            "نَفْسٍ",
            "مِنَ",
            "يُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ _____ ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱصْطَفَىٰكِ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "All-Able"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "مِن قَبْلُ هُدًى لِّلنَّاسِ وَأَنزَلَ ٱلْفُرْقَانَ إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو _____",
          "answer": "ٱنتِقَامٍ",
          "options": [
            "ﲟ",
            "رُسُلٌ",
            "يَوْمَ",
            "ٱنتِقَامٍ"
          ],
          "translation": "(of) retribution"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "3:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِخْوَٰنًا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "إِنَّ _____ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَآ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "لَن",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "يَخْفَىٰ",
          "options": [
            "يَخْفَىٰ",
            "تُخْزِنَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "is hidden"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ _____ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "إِن",
            "شَىْءٌ",
            "مِّن",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ذُو",
            "فِى",
            "لَا",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى _____ وَلَا فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَتُبْلَوُنَّ",
            "كُلَّهُۥ",
            "كَيْدُهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ _____ فِى ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا _____ ٱلسَّمَآءِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَحِكْمَةٍ",
            "لَكُمْ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَخْفَىٰ عَلَيْهِ شَىْءٌ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَا فِى _____",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مُّبِينٍ",
            "قَالَ",
            "بِنِعْمَتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "3:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بِطَانَةً",
            "أَرْبَابًا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "هُوَ _____ يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلذِّلَّةُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى _____ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يُصَوِّرُكُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "إِنَّ",
            "يُصَوِّرُكُمْ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "shapes you"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ _____ ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أُنثَىٰ",
            "صَدَقَكُمُ",
            "فِى",
            "وَقَعَدُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى _____ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَرْحَامِ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "أُمَّةٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the wombs"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ _____ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "كَيْفَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "how(ever)"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِّنَ",
            "ﰤ",
            "تَأْكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "عِندَهُۥ",
            "وَهُوَ",
            "وَتَنْهَوْنَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "عِندِ",
            "جَزَآؤُهُمْ",
            "ﱻ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﲗ",
            "عَرْضُهَا",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَضَعَتْهَا",
            "تُغْنِىَ",
            "لَعِبْرَةً"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلذِّلَّةُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِى يُصَوِّرُكُمْ فِى ٱلْأَرْحَامِ كَيْفَ يَشَآءُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﲛ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "3:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 62,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أُجُورَكُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "هُوَ _____ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَمَن",
            "لَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَتَنقَلِبُوا۟",
            "لِّمَا",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "revealed"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "بِحَبْلِ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ _____ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "ٱلثَّوَابِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مَتَٰعٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ _____ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ءَايَٰتٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ءَايَٰتٌ"
          ],
          "translation": "(are) Verses"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ _____ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مُّحْكَمَٰتٌ",
          "options": [
            "مُّحْكَمَٰتٌ",
            "لِيَوْمٍ",
            "وَعَدتَّنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "absolutely clear "
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ _____ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "هُنَّ",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قُلْ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "they (are)"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُمُّ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "وَٱذْكُر",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "أُمُّ"
          ],
          "translation": "the foundation"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ _____ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "تَدْرُسُونَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ _____ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَأُخَرُ",
          "options": [
            "أَتَوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "وَأُخَرُ"
          ],
          "translation": "and others"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ _____ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
          "options": [
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "أَهْلِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(are) allegorical"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ _____ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "فَأَمَّا",
            "ظَنَّ",
            "ﲑ"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا _____ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "فَقَدْ",
            "ٱلْفِتْنَةِ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى _____ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "وَّيُحِبُّونَ",
            "وَبِئْسَ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ _____ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "زَيْغٌ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﱸ",
            "بِإِذْنِ",
            "زَيْغٌ"
          ],
          "translation": "(is) perversity "
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ _____ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فَيَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "وَتُخْرِجُ",
            "إِنَّ",
            "فَيَتَّبِعُونَ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "[so] they follow"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ _____ تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﲲ",
            "ٱشْهَدُوا۟",
            "مَا",
            "أَفَإِي۟ن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا _____ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "تَشَٰبَهَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "بِعَهْدِ",
            "تَشَٰبَهَ"
          ],
          "translation": "(is) allegorical"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ _____ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "كَٱلْأُنثَىٰ",
            "أَذًى",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ _____ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱبْتِغَآءَ",
          "options": [
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِذَاتِ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ _____ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْفِتْنَةِ",
          "options": [
            "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْفِتْنَةِ",
            "ﳀ"
          ],
          "translation": "[the] discord"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ _____ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَٱبْتِغَآءَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَٱبْتِغَآءَ",
            "كَانَ",
            "لَأُكَفِّرَنَّ"
          ],
          "translation": "and seeking"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ _____ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "تَأْوِيلِهِۦ",
          "options": [
            "فَقُولُوا۟",
            "فِى",
            "عِبَادًا",
            "تَأْوِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "its interpretation"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ _____ يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "وَمَا",
            "إِذَا",
            "وَطَهَّرَكِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا _____ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "بَدَتِ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ _____ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "تَأْوِيلَهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ذُنُوبَنَا",
            "إِيمَٰنًا",
            "تَأْوِيلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "its interpretation"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ _____ ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "وَٱلْقَٰنِتِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا _____ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَرُدُّوكُم",
            "ﱀ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ _____ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَٱلرَّٰسِخُونَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَٱلرَّٰسِخُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "And those firm"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ _____ ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "تُغْنِىَ",
            "فِى",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى _____ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمِ",
            "لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ",
            "يَجْعَلَ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "[the] knowledge"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ _____ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ﱒ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ _____ بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ءَامَنَّا",
            "رَبَّهُمْ",
            "دِينِ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا _____ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "سَرِيعُ",
            "بِهِۦ",
            "أُوتِىَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ _____ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "كُلٌّ",
            "وَلَا",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "All"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ _____ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "جَمَعُوا۟",
            "ﱳ",
            "فَٱدْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "(is)"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ _____ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "عِندِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰمَرْيَمُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ _____ وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "رَبِّنَا",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا _____ يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا _____ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "يَذَّكَّرُ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَإِنَّ",
            "يَذَّكَّرُ"
          ],
          "translation": "will take heed"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "يُرِدْ",
            "دَخَلَهُۥ",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "خَبِيرٌ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ مِنْهُ ءَايَٰتٌ مُّحْكَمَٰتٌ هُنَّ أُمُّ ٱلْكِتَٰبِ وَأُخَرُ مُتَشَٰبِهَٰتٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِمْ زَيْغٌ فَيَتَّبِعُونَ مَا تَشَٰبَهَ مِنْهُ ٱبْتِغَآءَ ٱلْفِتْنَةِ وَٱبْتِغَآءَ تَأْوِيلِهِۦ وَمَا يَعْلَمُ تَأْوِيلَهُۥٓ إِلَّا ٱللَّهُ وَٱلرَّٰسِخُونَ فِى ٱلْعِلْمِ يَقُولُونَ ءَامَنَّا بِهِۦ كُلٌّ مِّنْ عِندِ رَبِّنَا وَمَا يَذَّكَّرُ إِلَّآ أُو۟لُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِذْ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "3:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 108,
          "question": "_____ لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "لَلَّذِينَ",
            "حِلًّا",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "رَبَّنَا _____ تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "عَنْهُمْ",
            "لَا",
            "وَعِيسَىٰ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "رَبَّنَا لَا _____ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "تُزِغْ",
          "options": [
            "مَاتُوا۟",
            "لَهُمُ",
            "تُزِغْ",
            "ٱلْعَيْنِ"
          ],
          "translation": "deviate"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ _____ بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "قُلُوبَنَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "قُلُوبَنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "our hearts"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا _____ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "إِلَّا",
            "حِسَابٍ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ _____ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "يُؤَيِّدُ",
            "وَخَافُونِ",
            "جَآءُو",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "[when]"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ _____ وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "هَدَيْتَنَا",
          "options": [
            "وَثَبِّتْ",
            "هَدَيْتَنَا",
            "سَمِيعُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "You (have) guided us"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا _____ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "وَهَبْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَتُوبَ",
            "فَقُلْ",
            "وَهَبْ"
          ],
          "translation": "and grant"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ _____ مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَنَا",
            "قَالَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(for) us"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا _____ لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّن",
            "ٱشْتَرَوُا۟",
            "وَتَتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن _____ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "لَّدُنكَ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَهُۥٓ",
            "لَّدُنكَ"
          ],
          "translation": "Yourself"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ _____ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "وَمِنَ",
            "ﳄ",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً _____ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "مِّن",
            "إِنَّكَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Indeed You"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ _____ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "مِّنكُمْ",
            "وَمَا",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "رَبَّنَا لَا تُزِغْ قُلُوبَنَا بَعْدَ إِذْ هَدَيْتَنَا وَهَبْ لَنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً إِنَّكَ أَنتَ _____",
          "answer": "ٱلْوَهَّابُ",
          "options": [
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "لَكَ",
            "وَمَا",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(are) the Bestower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "3:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "قُلُوبَنَا",
            "لَيْسُوا۟",
            "شَفَا",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "رَبَّنَآ _____ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "إِنَّكَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ _____ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "جَامِعُ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "كَانَ",
            "جَامِعُ",
            "أُعِيذُهَا"
          ],
          "translation": "will gather"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ _____ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِكَلِمَةٍ",
            "يُدْعَوْنَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "[the] mankind"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ _____ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لِيَوْمٍ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "نُّعَاسًا",
            "رَبِّ",
            "لِيَوْمٍ"
          ],
          "translation": "on a Day"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ _____ رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "لَن",
            "تَمَنَّوْنَ",
            "ﲇ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا _____ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "عَذَابَ",
            "رَيْبَ",
            "أُو۟لَآءِ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "فِيهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ _____ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَيَتَفَكَّرُونَ",
            "مِنَ",
            "لَلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ _____ لَا يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ",
            "شَىْءٍ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِن",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَقُودُ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يُخْلِفُ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰ",
            "لَكُمْ",
            "يُخْلِفُ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "break"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ جَامِعُ ٱلنَّاسِ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُخْلِفُ _____",
          "answer": "ٱلْمِيعَادَ",
          "options": [
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "مِّثْلَيْهَا",
            "شَدِيدٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the Promise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "3:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "بِهِۦ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "أَمْرًا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve[d]"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ﱚ",
            "لَن",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن _____ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "تُغْنِىَ",
          "options": [
            "ﲹ",
            "تُغْنِىَ",
            "ﱙ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ _____ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "وَمَا",
            "لِّأُو۟لِى",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ _____ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَمْوَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "كَانَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ _____ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "فِى",
            "وَلَآ",
            "بَخِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ _____ مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَوْلَٰدُهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَدِيرٌ",
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "their children"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "سَبِيلِى",
            "يَرُدُّوكُم",
            "مِّنَ",
            "بَصِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ _____ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "يَجْعَلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "حَرْثَ",
            "يَضُرَّ",
            "شَيْـًٔا",
            "لِّأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ هُمْ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِذَا",
            "وَلِىُّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and those "
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ وَقُودُ ٱلنَّارِ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "ءَايَةً",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they (are)"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَقُودُ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "وَقُودُ",
            "يَتُوبَ",
            "كُلَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) fuel"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمْ وَقُودُ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "(for) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "3:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 152,
          "question": "_____ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "كَدَأْبِ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "كَدَأْبِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Like behavior"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "كَدَأْبِ _____ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "نُؤْتِهِۦ",
            "ءَالِ",
            "فِى",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "(of the) people"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ _____ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْمُقَنطَرَةِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ _____ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَنَبِيًّا",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "(were) from"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن _____ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ",
            "فَمَنِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "بِأَنَّا",
            "وَطَهَّرَكِ",
            "لَفَرِيقًا",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "They denied"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ _____ فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "قَالَ",
            "عِندَهَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَأَخَذَهُمُ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "بِمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "so seized them"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ _____ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "وَقَعَدُوا۟",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "بِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "يَشْتَرُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "for their sins"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "يَأْتِيَنَا",
            "بِهِۦ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "كَدَأْبِ ءَالِ فِرْعَوْنَ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ كَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا فَأَخَذَهُمُ ٱللَّهُ بِذُنُوبِهِمْ وَٱللَّهُ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "مَن",
            "أَخْلُقُ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(in) [the] punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "3:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "بِمَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "قُل _____ كَفَرُوا۟ سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَأُخْرَىٰ",
            "ٱمْرَأَتُ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ _____ سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve[d]"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "سَتُغْلَبُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "جَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "You will be overcome"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَتُغْلَبُونَ _____ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "وَتُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "شَىْءٍ",
            "وَتُحْشَرُونَ",
            "ٱلْفَضْلَ"
          ],
          "translation": "and you will be gathered"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ _____ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "يُزَكِّيهِمْ",
            "إِلَىٰ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ _____ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "يَأْلُونَكُمْ",
            "ضَرَبُوا۟",
            "جَهَنَّمَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ _____ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "وَءَالَ",
            "بَعْدَ",
            "وَبِئْسَ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "[and] an evil"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قُل لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ سَتُغْلَبُونَ وَتُحْشَرُونَ إِلَىٰ جَهَنَّمَ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمِهَادُ",
          "options": [
            "ٱلْمِهَادُ",
            "أُوتُوا۟",
            "عِندِ",
            "ٱلْتَقَى"
          ],
          "translation": "[the] resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "3:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِذْ",
            "قُلْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Surely"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "قَدْ _____ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "بِهِۦ",
            "كَانَ",
            "حَٰجَجْتُمْ"
          ],
          "translation": "it was"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "قَدْ كَانَ _____ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَعَلُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "رَحْمَةٍ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ _____ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ءَايَةٌ",
          "options": [
            "ءَايَةٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسَّرَّآءِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ _____ فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَمَثَلِ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَهُوَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى _____ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِئَتَيْنِ",
          "options": [
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "وَلَئِن",
            "فِئَتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(the) two hosts"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ _____ فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلْتَقَتَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلْتَقَتَا"
          ],
          "translation": "which met "
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا _____ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِئَةٌ",
          "options": [
            "فِئَةٌ",
            "صُدُورِكُمْ",
            "رَّبَّنَآ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "one group"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "تُقَٰتِلُ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "رَبِّهِمْ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "تُقَٰتِلُ"
          ],
          "translation": "fighting"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﲪ",
            "فِى",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "نُزُلًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى _____ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "لِلَّهِ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "بَيِّنَٰتٌ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ _____ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "دِينَكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنفُسَنَا",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَأُخْرَىٰ",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "وَهُمْ",
            "أَقْرَبُ",
            "وَأُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "and another"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ _____ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "كَافِرَةٌ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "كَافِرَةٌ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ _____ مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَرَوْنَهُم",
          "options": [
            "مِن",
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "يَرَوْنَهُم"
          ],
          "translation": "They were seeing them"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم _____ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مِّثْلَيْهِمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُم",
            "مِّثْلَيْهِمْ",
            "هُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "twice of them"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ _____ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "رَأْىَ",
          "options": [
            "رَأْىَ",
            "وَبَيْنَهُۥٓ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "with the sight"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ _____ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلْعَيْنِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَن",
            "ٱلْعَيْنِ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "(of) their eyes"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ _____ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ _____ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يُؤَيِّدُ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "يُؤَيِّدُ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "فَأَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "supports"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ _____ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "بِنَصْرِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "رُّسُلِهِۦ"
          ],
          "translation": "with His help"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ _____ يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "تُنفِقُوا۟",
            "نَفْسِهِۦ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "فَمَنْ",
            "يَشَآءُ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "كِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَأَثَٰبَكُمْ",
            "يَمْسَسْنِى",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "رَبِّ",
            "قُلْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى _____ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَدْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَشْرَكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّأُو۟لِى ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "لَعِبْرَةً",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "يَعْلَمْهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "surely (is) a lesson"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً _____ ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "لِّأُو۟لِى",
          "options": [
            "لَا",
            "لِّأُو۟لِى",
            "أُوتُوا۟",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "for the owners"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "قَدْ كَانَ لَكُمْ ءَايَةٌ فِى فِئَتَيْنِ ٱلْتَقَتَا فِئَةٌ تُقَٰتِلُ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَأُخْرَىٰ كَافِرَةٌ يَرَوْنَهُم مِّثْلَيْهِمْ رَأْىَ ٱلْعَيْنِ وَٱللَّهُ يُؤَيِّدُ بِنَصْرِهِۦ مَن يَشَآءُ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِّأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرِ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلْمُلْكَ"
          ],
          "translation": "(of) vision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "3:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 204,
          "question": "_____ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "زُيِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "لِنَبِىٍّ",
            "زُيِّنَ"
          ],
          "translation": "Beautified"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "زُيِّنَ _____ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لِلنَّاسِ",
            "لِمَ",
            "كَمَنۢ"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ _____ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "حُبُّ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "حُبُّ",
            "وَبَآءُو"
          ],
          "translation": "(is) love"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ _____ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلشَّهَوَٰتِ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the (things they) desire "
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ _____ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَكَفَّلَهَا",
            "لَتُبَيِّنُنَّهُۥ",
            "ﲃ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ _____ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلنِّسَآءِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَخْلُقُ",
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱلنِّسَآءِ"
          ],
          "translation": "[the] women"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ _____ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱلْبَنِينَ",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "وَمَا",
            "فِى",
            "وَٱلْبَنِينَ"
          ],
          "translation": "and [the] sons"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ _____ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱلْقَنَٰطِيرِ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلْقَنَٰطِيرِ",
            "فَمَا",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "and [the] heaps"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ _____ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلْمُقَنطَرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَنطَرَةِ",
            "إِذَا",
            "جَزَآؤُهُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "[the] stored up"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ _____ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "يُمِدَّكُمْ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ _____ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلذَّهَبِ",
          "options": [
            "ٱلذَّهَبِ",
            "ﱾ",
            "تَشَآءُ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "[the] gold"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ _____ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱلْفِضَّةِ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْفِضَّةِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and [the] silver"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ _____ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱلْخَيْلِ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "لَهُم",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَٱلْخَيْلِ"
          ],
          "translation": "and [the] horses"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ _____ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلْمُسَوَّمَةِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "فَإِن",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْمُسَوَّمَةِ"
          ],
          "translation": "[the] branded"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ _____ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "بِنِعْمَةٍ",
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "وَلَٰكِنْ"
          ],
          "translation": "and [the] cattle"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ _____ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱلْحَرْثِ",
          "options": [
            "يُقْبَلَ",
            "أُنزِلَ",
            "وَٱلْحَرْثِ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "and [the] tilled land"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ _____ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كِتَٰبِ",
            "وَٱلرَّسُولُ",
            "إِن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "مَتَٰعُ",
          "options": [
            "مَتَٰعُ",
            "عَلَى",
            "وَٱلْإِنجِيلُ",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) provision"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "فَنَادَتْهُ",
            "نُدَاوِلُهَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) life"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "مُّضَٰعَفَةً",
            "ٱنتِقَامٍ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "سُنَنٌ",
            "تُدْخِلِ",
            "بِدِينَارٍ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "but Allah "
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ _____ حُسْنُ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "عِندَهُۥ",
            "بُيُوتِكُمْ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ _____ ٱلْمَـَٔابِ",
          "answer": "حُسْنُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَىٰ",
            "حُسْنُ",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is an) excellent"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "زُيِّنَ لِلنَّاسِ حُبُّ ٱلشَّهَوَٰتِ مِنَ ٱلنِّسَآءِ وَٱلْبَنِينَ وَٱلْقَنَٰطِيرِ ٱلْمُقَنطَرَةِ مِنَ ٱلذَّهَبِ وَٱلْفِضَّةِ وَٱلْخَيْلِ ٱلْمُسَوَّمَةِ وَٱلْأَنْعَٰمِ وَٱلْحَرْثِ ذَٰلِكَ مَتَٰعُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ _____",
          "answer": "ٱلْمَـَٔابِ",
          "options": [
            "لَدَيْهِمْ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْمَـَٔابِ"
          ],
          "translation": "[the] abode to return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "3:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 228,
          "question": "_____ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مَرْيَمَ",
            "فَٱكْتُبْنَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "قُلْ _____ بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أَؤُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "جَآءُو",
            "طَرَفًا",
            "وَإِنَّمَا",
            "أَؤُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "Shall I inform you"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم _____ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "بِخَيْرٍ",
          "options": [
            "بِخَيْرٍ",
            "صُدُورُهُمْ",
            "وَٱذْكُر",
            "فَتَقَبَّلْ"
          ],
          "translation": "of better"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ _____ ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "فَٱلَّذِينَ",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "مِّن",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن _____ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ _____ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱝ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "For those who"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ _____ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "فِى",
            "لِّلنَّاسِ",
            "وَٱلْحَرْثِ"
          ],
          "translation": "fear[ed]"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "عِندَ",
            "مِن",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ _____ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "لَّن",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "جَنَّٰتٌ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٌ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "أَحْيَآءٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(are) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "كَانَ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "أَصَٰبَكُمْ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "لَّنَا",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "يَخْلُقُ",
            "تَجِدُ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "يُوَلُّوكُمُ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يَأْتِيَنَا",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "[the] rivers "
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "يَكْبِتَهُمْ",
            "مُسْلِمُونَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "فِيهَا",
            "وَلِيَبْتَلِىَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَأَزْوَٰجٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "أَصَابَهُمْ",
            "وَأَزْوَٰجٌ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "and spouses"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ _____ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مُّطَهَّرَةٌ",
          "options": [
            "تَحْسَبَنَّ",
            "حَسَنٍ",
            "مِنَ",
            "مُّطَهَّرَةٌ"
          ],
          "translation": "pure"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَرِضْوَٰنٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِنَ",
            "وَعِيسَىٰ",
            "وَرِضْوَٰنٌ"
          ],
          "translation": "and approval"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "مِيرَٰثُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ _____ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُؤْتِيَهُ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "غَفُورٌ",
            "مِّنْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "بَصِيرٌۢ",
          "options": [
            "بِغَيْظِكُمْ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "لَآ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "قُلْ أَؤُنَبِّئُكُم بِخَيْرٍ مِّن ذَٰلِكُمْ لِلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَأَزْوَٰجٌ مُّطَهَّرَةٌ وَرِضْوَٰنٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْعِبَادِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "فَٱتَّبِعُوا۟",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "of (His) slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "3:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 252,
          "question": "_____ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "حُبُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَقُولُونَ",
            "وَٱلْعَافِينَ",
            "ﲭ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ _____ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "لَن",
            "ٱلْأَكْمَهَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ _____ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِنَّنَآ",
          "options": [
            "ﲋ",
            "مَن",
            "إِنَّنَآ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ _____ فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرُ",
            "ءَامَنَّا",
            "خَلَٰقَ",
            "ٱلْإِسْلَٰمُ"
          ],
          "translation": "(have) believed"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا _____ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "يَوْمَ",
            "فَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "so forgive"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ _____ ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلْبَغْضَآءُ",
            "لَنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا _____ وَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ذُنُوبَنَا",
          "options": [
            "قَرْحٌ",
            "ذُنُوبَنَا",
            "يُحِبُّ",
            "وَأَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "our sins"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا _____ عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَقِنَا",
          "options": [
            "نَذَرْتُ",
            "وَقِنَا",
            "مَثَلُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and save us"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "عَذَابَ",
            "أَنَّ",
            "ٱلنَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "(from) punishment"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَقُولُونَ رَبَّنَآ إِنَّنَآ ءَامَنَّا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَقِنَا عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "فِى",
            "ٱلنَّارِ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "3:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 263,
          "question": "_____ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْمُنفِقِينَ وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ بِٱلْأَسْحَارِ",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "جَنَّٰتٌ",
            "وَقَعَدُوا۟",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "The patient"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "ٱلصَّٰبِرِينَ _____ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْمُنفِقِينَ وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ بِٱلْأَسْحَارِ",
          "answer": "وَٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّآ",
            "وَٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "and the truthful"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "ٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰدِقِينَ _____ وَٱلْمُنفِقِينَ وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ بِٱلْأَسْحَارِ",
          "answer": "وَٱلْقَٰنِتِينَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ﲝ",
            "وَٱلْقَٰنِتِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "and the obedient"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "ٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلْقَٰنِتِينَ _____ وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ بِٱلْأَسْحَارِ",
          "answer": "وَٱلْمُنفِقِينَ",
          "options": [
            "وَجَنَّةٍ",
            "وَٱلْمُنفِقِينَ",
            "أَمَدًۢا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "and those who spend"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "ٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْمُنفِقِينَ _____ بِٱلْأَسْحَارِ",
          "answer": "وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "لَآ",
            "وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and those who seek forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "ٱلصَّٰبِرِينَ وَٱلصَّٰدِقِينَ وَٱلْقَٰنِتِينَ وَٱلْمُنفِقِينَ وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ _____",
          "answer": "بِٱلْأَسْحَارِ",
          "options": [
            "هَمَّت",
            "بَلَىٰٓ",
            "نَعْبُدَ",
            "بِٱلْأَسْحَارِ"
          ],
          "translation": "[in the] before dawn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "3:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "شَهِدَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَغْفَرُوا۟",
            "مِنْ",
            "بَعْدِ",
            "شَهِدَ"
          ],
          "translation": "Bears witness"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "شَهِدَ _____ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "كَثِيرًا",
            "أَن",
            "غَمًّۢا"
          ],
          "translation": "that [He]"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "ﲘ",
            "كَسَبَتْ",
            "أُنزِلَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ _____ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَاتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "مِن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "تَجْرِى",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and (so do) the Angels"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَأُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "نُشْرِكَ",
            "وَأُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "and owners"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ _____ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) [the] knowledge "
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ _____ بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قَآئِمًۢا",
          "options": [
            "قَآئِمًۢا",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَن",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "ٱلْمُسَوَّمَةِ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ﱄ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "in justice"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كَانَ",
            "لَآ",
            "مُّتُّمْ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ _____ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "عَلَى",
            "رُسُلٌ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "شَهِدَ ٱللَّهُ أَنَّهُۥ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَأُو۟لُوا۟ ٱلْعِلْمِ قَآئِمًۢا بِٱلْقِسْطِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "يَفْعَلُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَلَا",
            "ﲒ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "3:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 287,
          "question": "_____ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَبْلُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْمِحْرَابِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "إِنَّ _____ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلدِّينَ",
          "options": [
            "ظُلْمًا",
            "رَبِّ",
            "ٱلدِّينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ _____ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَيَمْحَقَ",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ _____ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ _____ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْإِسْلَٰمُ",
          "options": [
            "بِيَدِ",
            "ٱلْإِسْلَٰمُ",
            "ﲌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) Islam"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ _____ ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "هُوَ",
            "وَمَا",
            "يُخْفُونَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱخْتَلَفَ",
          "options": [
            "ٱخْتَلَفَ",
            "يَنظُرُ",
            "أَيَّامٍ",
            "خَلَوْا۟"
          ],
          "translation": "differed"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "مِنْ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَوْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بَيِّنَٰتٌ",
            "رَبَّنَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا _____ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "ٱلْفَضْلَ",
            "مِنۢ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ _____ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَمَا",
            "إِلَّآ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ _____ جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَنِ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا _____ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "يَوْمَ",
            "يُحِبُّ",
            "يُقَٰتِلُوكُمْ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ _____ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْعِلْمُ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "[the] knowledge"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ _____ بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بَغْيًۢا",
          "options": [
            "مَا",
            "نَفْسِهِۦ",
            "يَشْتَرُونَ",
            "بَغْيًۢا"
          ],
          "translation": "out of envy"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا _____ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ﲲ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ _____ يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلْأَنَامِلَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَكْفُرْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَذَابًا",
            "يَكْفُرْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ _____ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَمَا",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "in (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَكَأَيِّن",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَٱلْإِبْكَٰرِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "رَبَّنَآ",
            "نَافَقُوا۟",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ _____ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "زُيِّنَ",
            "يَفْرَحُوا۟",
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "تَبْيَضُّ",
            "سَرِيعُ",
            "مَا",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) swift"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "إِنَّ ٱلدِّينَ عِندَ ٱللَّهِ ٱلْإِسْلَٰمُ وَمَا ٱخْتَلَفَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ إِلَّا مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْعِلْمُ بَغْيًۢا بَيْنَهُمْ وَمَن يَكْفُرْ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ فَإِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مِن",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(in taking) account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "3:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 313,
          "question": "_____ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "مِنْهُمُ",
            "وَٱذْكُر",
            "فَإِنْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "فَإِنْ _____ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "حَآجُّوكَ",
          "options": [
            "فَبَشِّرْهُم",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "حَآجُّوكَ",
            "ذُنُوبَكُمْ"
          ],
          "translation": "they argue with you"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ _____ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "نَبَاتًا",
            "فَقُلْ",
            "كَدَأْبِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ _____ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أَسْلَمْتُ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "أَسْلَمْتُ",
            "غُلَٰمٌ",
            "أَصَٰبَكُمْ"
          ],
          "translation": "I have submitted"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ _____ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَجْهِىَ",
          "options": [
            "وَجْهِىَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَا",
            "ٱنقَلَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "myself"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ _____ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لِلَّهِ",
            "وَٱلْإِنجِيلُ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ _____ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَمَنِ",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "كُنتُمْ",
            "ضَرَبُوا۟",
            "وَٱسْجُدِى"
          ],
          "translation": "and (those) who"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ _____ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱتَّبَعَنِ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَنِ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "follow me"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ _____ لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَقُل",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَنِّىٓ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "وَوُفِّيَتْ"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أُوتُوا۟",
            "بَصِيرٌۢ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لَقُوكُمْ",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَٱلْأُمِّيِّۦنَ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "وَٱلْأُمِّيِّۦنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and the unlettered people"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ _____ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ءَأَسْلَمْتُمْ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ",
            "تَهِنُوا۟"
          ],
          "translation": "Have you submitted yourselves"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ _____ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْمَـَٔابِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ _____ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أَسْلَمُوا۟",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ﲋ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "they submit"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ _____ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فَقَدِ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "وَلَئِن",
            "جَآءَكُمْ",
            "فَقَدِ"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ _____ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱهْتَدَوا۟",
          "options": [
            "ٱهْتَدَوا۟",
            "ﱟ",
            "بَعْضَ",
            "أَقْرَرْنَا"
          ],
          "translation": "they are guided"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ _____ تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَّإِن",
          "options": [
            "وَّإِن",
            "رُسُلٌ",
            "بِحَبْلٍ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن _____ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "وَإِن",
            "يُرِدْ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ذُرِّيَّةً"
          ],
          "translation": "they turn back"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ _____ عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "ذُنُوبَنَا",
            "ﲡ",
            "قَضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا _____ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَفَرِيقًا",
            "عَلَيْكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ _____ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "ٱلْمَهْدِ",
            "يَدَىَّ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "(is) to [the] convey"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ _____ بَصِيرٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "عِيسَىٰ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ _____ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "بَصِيرٌۢ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "وَمِنكُم",
            "ٱلَّيْلِ",
            "بَصِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَإِنْ حَآجُّوكَ فَقُلْ أَسْلَمْتُ وَجْهِىَ لِلَّهِ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِ وَقُل لِّلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْأُمِّيِّۦنَ ءَأَسْلَمْتُمْ فَإِنْ أَسْلَمُوا۟ فَقَدِ ٱهْتَدَوا۟ وَّإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْعِبَادِ",
          "options": [
            "مَا",
            "يُزَكِّيهِمْ",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "of [His] slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "3:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 339,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "إِنَّ",
            "أُوتُوا۟",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "إِنَّ _____ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﲻ",
            "عَلَىٰ",
            "يَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ _____ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "in (the) Signs (of)"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "حُسْنُ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَيَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَمْوَٰتًۢا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and they kill"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ _____ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنَّ",
            "ﰼ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ _____ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِغَيْرِ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ _____ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "حَقٍّ",
          "options": [
            "إِن",
            "مَثَلُ",
            "يُرِدْ",
            "حَقٍّ"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ _____ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَيَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "وَطَهَّرَكِ",
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "and they kill"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ _____ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ _____ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "ٱلطِّينِ",
            "مَن",
            "يَأْمُرُونَ",
            "بِرَحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "order"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ _____ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "كَانَ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "أَرْبَابًا"
          ],
          "translation": "[with] justice"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ _____ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَنِتُّمْ",
            "ﰋ",
            "يَكْفُرْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ _____ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "فِى",
            "يَلْحَقُوا۟"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ _____ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَبَشِّرْهُم",
          "options": [
            "يُصَلِّى",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "أُعِيذُهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "then give them tidings"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "رِزْقًا",
            "بِعَذَابٍ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "of a punishment"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلنَّبِيِّۦنَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَيَقْتُلُونَ ٱلَّذِينَ يَأْمُرُونَ بِٱلْقِسْطِ مِنَ ٱلنَّاسِ فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَلَا",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "3:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 357,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُحِبُّ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "لِّلنَّاسِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) the ones who "
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "حَبِطَتْ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "قَتَلْتُمُوهُمْ",
            "حَبِطَتْ",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "became worthless"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "بِرَحْمَتِهِۦ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "شَهِيدٌ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَفَإِي۟ن",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "تُخْفِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﲊ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (in) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُعَذِّبَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا _____ مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُم",
            "عَذَابَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "(will be) for them"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم _____ نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مُوتُوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "مِّن",
            "ٱنقَلَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن _____",
          "answer": "نَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱللَّهُ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "بِٱلتَّوْرَىٰةِ"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "3:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 368,
          "question": "_____ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَلَمْ",
            "وَهُوَ",
            "فَتَقَبَّلْ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "أَلَمْ _____ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "تَرَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّٰسِخُونَ",
            "تَرَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱصْطَفَىٰكِ"
          ],
          "translation": "you seen"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "أَلَمْ تَرَ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُۥٓ",
            "ﰘ",
            "إِلَى",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى _____ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِيَوْمٍ",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ _____ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "لَيْسَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "نَصِيبًا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَإِذْ",
            "قَدْ",
            "نَصِيبًا"
          ],
          "translation": "a portion"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا _____ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَن",
            "يُخْفُونَ",
            "أَشْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ _____ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ﲎ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "يُدْعَوْنَ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "يُدْعَوْنَ",
            "وَيُعَلِّمُهُمُ",
            "وَٱلضَّرَّآءِ"
          ],
          "translation": "They are invited"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ _____ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "إِلَىٰ",
            "مِنْ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ _____ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "كِتَٰبِ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "كُنتُمْ",
            "كِتَٰبِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(the) Book"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ _____ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ءَادَمَ",
            "يَكْفُلُ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ _____ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "لِيَحْكُمَ",
          "options": [
            "وَطَهَّرَكِ",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "إِنَّ",
            "لِيَحْكُمَ"
          ],
          "translation": "that (it should) arbitrate"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ _____ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْهِ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ _____ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ﰃ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ _____ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "يَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "أَهْلُ",
            "عَزِيزٌ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "يَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ _____ مِّنْهُمْ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "فَرِيقٌ",
          "options": [
            "فَرِيقٌ",
            "وَلَهُۥٓ",
            "وَجَآءَهُمُ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ _____ وَهُم مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "رَسُولًا",
            "مِّنْهُمْ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ _____ مُّعْرِضُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَهُم",
            "لِّكَيْلَا"
          ],
          "translation": "and they (are)"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "أَلَمْ تَرَ إِلَى ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ نَصِيبًا مِّنَ ٱلْكِتَٰبِ يُدْعَوْنَ إِلَىٰ كِتَٰبِ ٱللَّهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِّنْهُمْ وَهُم _____",
          "answer": "مُّعْرِضُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَتُوبَ",
            "مُّعْرِضُونَ",
            "ﲩ"
          ],
          "translation": "those who are averse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "3:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 388,
          "question": "_____ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "وَفَضْلٍ",
            "إِيمَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "يُؤَدِّهِۦٓ",
            "قَالُوا۟",
            "تُبْدُوهُ",
            "فَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ _____ تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ءَايَٰتٌ",
            "وَسَبِّحْ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن _____ ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "تَمَسَّنَا",
          "options": [
            "تَمَسَّنَا",
            "فَمَنِ",
            "لِمَ",
            "ﲟ"
          ],
          "translation": "will touch us"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا _____ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلنَّارُ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ _____ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لَتُبَيِّنُنَّهُۥ",
            "إِلَّآ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ _____ مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "أَيَّامًا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "عَنِ",
            "مُنزَلِينَ",
            "أَيَّامًا"
          ],
          "translation": "(for) days"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا _____ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّعْدُودَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "مَّعْدُودَٰتٍ",
            "ﰏ",
            "جَمَعُوا۟"
          ],
          "translation": "numbered"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ _____ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَغَرَّهُمْ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَغَرَّهُمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَجَنَّةٍ"
          ],
          "translation": "And deceived them"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ _____ دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "زَكَرِيَّا",
            "إِلَٰهَ",
            "فِى",
            "عَفَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى _____ مَّا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "دِينِهِم",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "دِينِهِم",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَٰسِعٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ذَهَبًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِذَاتِ",
            "يُبْدُونَ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَن تَمَسَّنَا ٱلنَّارُ إِلَّآ أَيَّامًا مَّعْدُودَٰتٍ وَغَرَّهُمْ فِى دِينِهِم مَّا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "inventing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "3:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 403,
          "question": "_____ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "فَكَيْفَ",
            "إِلَىٰ",
            "تَرَ",
            "قَآئِمٌ"
          ],
          "translation": "Then how (will it be)"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "فَكَيْفَ _____ جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "مَن",
            "وَهُم",
            "إِذَا",
            "نُّعَاسًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا _____ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "جَمَعْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "جَمَعْنَٰهُمْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مَضَاجِعِهِمْ",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "We will gather them"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ _____ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لِيَوْمٍ",
          "options": [
            "لِيَوْمٍ",
            "وَرَافِعُكَ",
            "أَذِلَّةٌ",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "on a Day "
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ _____ رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "عِندِ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلْمُنكَرِ"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا _____ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "ﲿ",
            "رَيْبَ",
            "فِى",
            "ٱلْأَكْمَهَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ _____ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَقَعَدُوا۟",
            "مُصَدِّقًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ _____ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَوُفِّيَتْ",
          "options": [
            "وَوُفِّيَتْ",
            "يُنصَرُونَ",
            "جَمَعْنَٰهُمْ",
            "وَيَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "And will be paid in full"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ _____ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَإِن",
            "كُلُّ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ _____ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "كَسَبَتْ",
            "بِسَخَطٍ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ _____ كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "تَشَآءُ",
            "بِغَيْرِ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "it earned"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَجْرَ",
            "لَا",
            "وَٱلْحَرْثِ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "لَا",
            "بَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "فَكَيْفَ إِذَا جَمَعْنَٰهُمْ لِيَوْمٍ لَّا رَيْبَ فِيهِ وَوُفِّيَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "عَمَلَ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "3:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 418,
          "question": "_____ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "وَجَآءَهُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُلِ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "قُلِ _____ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُمَّ",
          "options": [
            "زُحْزِحَ",
            "فَتَنقَلِبُوا۟",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "O Allah"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ _____ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَٰلِكَ",
          "options": [
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "عَذَابٌ",
            "مَّن",
            "مَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Owner"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ _____ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمُلْكِ",
          "options": [
            "تُفْلِحُونَ",
            "لَنَا",
            "حَنِيفًا",
            "ٱلْمُلْكِ"
          ],
          "translation": "(of) the Dominion"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ _____ ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تُؤْتِى",
          "options": [
            "زَيْغٌ",
            "لِنَفْسٍ",
            "فِئَةٌ",
            "تُؤْتِى"
          ],
          "translation": "You give"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى _____ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمُلْكَ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "ٱلْمُلْكَ",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "the dominion"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ _____ تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "يُبَشِّرُكَ",
            "عَنْهُمْ",
            "مَن",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن _____ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "كَانَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "You will"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ _____ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَتَنزِعُ",
          "options": [
            "وَسَنَجْزِى",
            "جَمِيعًا",
            "قَٰتِلُوا۟",
            "وَتَنزِعُ"
          ],
          "translation": "and You take away"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ _____ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمُلْكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "بِمَا",
            "وَمَآ",
            "ٱلْمُلْكَ"
          ],
          "translation": "the dominion"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ _____ تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِمَّن",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "فَأَمَّا",
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "from whom"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن _____ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "بَيْنَ",
            "تُصْعِدُونَ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "You will"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ _____ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَتُعِزُّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "كُلِّ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَتُعِزُّ"
          ],
          "translation": "and You honor"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ _____ تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "بَيْنَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَلِيُمَحِّصَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن _____ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلنَّارُ",
            "رَحْمَةً",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "You will"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ _____ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَتُذِلُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "جَنَّٰتٌ",
            "وَتُذِلُّ",
            "أَحْيَآءٌ"
          ],
          "translation": "and You humiliate"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ _____ تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "تَأْمَنْهُ",
            "مَن",
            "فِى",
            "بِٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن _____ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "تَشَآءُ",
            "لِمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "You will"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ _____ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِيَدِكَ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "بِيَدِكَ",
            "رَبَّهُمْ",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "In Your hand"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ _____ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْخَيْرُ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ٱلْخَيْرُ",
            "ٱلْمُلْكَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is all) the good"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "ﲲ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "تُرَابٍ",
            "نَزَّلَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(are) on"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَىٰ",
            "كُلِّ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
            "ﲯ",
            "شَىْءٍ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُمَّ مَٰلِكَ ٱلْمُلْكِ تُؤْتِى ٱلْمُلْكَ مَن تَشَآءُ وَتَنزِعُ ٱلْمُلْكَ مِمَّن تَشَآءُ وَتُعِزُّ مَن تَشَآءُ وَتُذِلُّ مَن تَشَآءُ بِيَدِكَ ٱلْخَيْرُ إِنَّكَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "لَن",
            "يَعْلَمِ",
            "قَدِيرٌ",
            "تُخْزِنَا"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "3:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 443,
          "question": "_____ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "تُولِجُ",
          "options": [
            "تُولِجُ",
            "كُلُّ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "تَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "You cause to enter"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "تُولِجُ _____ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "تَحْزَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ _____ ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَلِمَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلْأَنَامِلَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى _____ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "فَبِئْسَ",
            "بِنِعْمَتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ _____ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَتُولِجُ",
          "options": [
            "إِنَّنَآ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "رَبَّهُمْ",
            "وَتُولِجُ"
          ],
          "translation": "and You cause to enter"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ _____ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ _____ ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "فِى",
            "وَعْدَهُۥٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى _____ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "لَيْسُوا۟",
            "ٱلْمُلْكَ",
            "وَخَافُونِ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ _____ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَتُخْرِجُ",
          "options": [
            "وَتُخْرِجُ",
            "وَلَا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and You bring forth"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلْحَىَّ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "ٱلْحَىَّ",
            "ثُمَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ _____ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "مَا",
            "تُقَىٰةً"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ _____ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتِ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "رَبِّ",
            "وَٱتَّقَىٰ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ _____ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَتُخْرِجُ",
          "options": [
            "وَتُخْرِجُ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَا",
            "يُؤَدِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "and You bring forth"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ _____ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلْمَيِّتَ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "تَأْكُلُهُ",
            "وَرَسُولًا"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ _____ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "لَهُم",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ _____ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلْحَىِّ",
          "options": [
            "فَازَ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "لَيْسَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "the living"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ _____ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَتَرْزُقُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِئَةٌ",
            "وَتَرْزُقُ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "and You give provision"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ _____ تَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "أَلَن",
            "مَا",
            "وَٱرْكَعِى"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن _____ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "تَشَآءُ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "تَشَآءُ",
            "إِذْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "You will"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ _____ حِسَابٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "أَوْ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "تُولِجُ ٱلَّيْلَ فِى ٱلنَّهَارِ وَتُولِجُ ٱلنَّهَارَ فِى ٱلَّيْلِ وَتُخْرِجُ ٱلْحَىَّ مِنَ ٱلْمَيِّتِ وَتُخْرِجُ ٱلْمَيِّتَ مِنَ ٱلْحَىِّ وَتَرْزُقُ مَن تَشَآءُ بِغَيْرِ _____",
          "answer": "حِسَابٍ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "يَشَآءُ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "measure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "3:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 464,
          "question": "_____ يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "مَا",
            "لَّا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "يَخْذُلْكُمْ"
          ],
          "translation": "(Let) not"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "لَّا _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَتَّخِذِ",
          "options": [
            "ذَكَرُوا۟",
            "يَتَّخِذِ",
            "أَنتُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ﱑ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ _____ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ﲮ",
            "إِنَّنَآ"
          ],
          "translation": "(as) allies"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ _____ دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱑ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "دُونِ",
            "ٱلْغُرُورِ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "instead of"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ _____ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "ﲌ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "لَا",
            "وَمَن",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن _____ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَفْعَلْ",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِلَٰهَ",
            "يَجْتَبِى"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ _____ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "لِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ _____ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَلَيْسَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلْمَسْكَنَةُ",
            "وَلَا",
            "فَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "then not he (has)"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ _____ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "فِيهَا",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ _____ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُقَىٰةً"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ _____ شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَوْ",
            "أَنتَ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى _____ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَمَن",
            "يُؤْمِنُ",
            "وَقَٰتَلُوا۟"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ _____ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٌ",
            "إِلَّآ",
            "وَلَا",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ _____ تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "خَلْفِهِمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن _____ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَصَابِرُوا۟",
            "تَتَّقُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "you fear"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ _____ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "سَوَآءٍۭ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "تُطِيعُوا۟",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ _____ وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "تُقَىٰةً",
          "options": [
            "ﳆ",
            "ﲎ",
            "تُقَىٰةً",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) a precaution"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً _____ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَيُحَذِّرُكُمُ",
          "options": [
            "وَيُحَذِّرُكُمُ",
            "لَن",
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And warns you"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ _____ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُمْ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ _____ وَإِلَى ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "نَفْسَهُۥ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "مِن",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(of) Himself"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ _____ ٱللَّهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "قُلُوبَنَا",
            "قُتِلْنَا",
            "وَإِلَى",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "and to"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "لَّا يَتَّخِذِ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلْكَٰفِرِينَ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِ ٱلْمُؤْمِنِينَ وَمَن يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَلَيْسَ مِنَ ٱللَّهِ فِى شَىْءٍ إِلَّآ أَن تَتَّقُوا۟ مِنْهُمْ تُقَىٰةً وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَإِلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "ﲨ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "(is) the final return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "3:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 491,
          "question": "_____ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "فَيَنقَلِبُوا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "قُلْ _____ تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِن",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ"
          ],
          "translation": "Whether"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "قُلْ إِن _____ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تُخْفُوا۟",
          "options": [
            "ﲣ",
            "أَن",
            "هَٰذَا",
            "تُخْفُوا۟"
          ],
          "translation": "you conceal"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ _____ فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نُمْلِى",
            "كُلِّ",
            "مَا",
            "يُعَذِّبَهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا _____ صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "يَحْسَبَنَّ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى _____ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "صُدُورِكُمْ",
          "options": [
            "أُنزِلَتِ",
            "خَيْرُ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "صُدُورِكُمْ"
          ],
          "translation": "your breasts"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ _____ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قُتِلْنَا",
            "أَوْ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ _____ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تُبْدُوهُ",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "بِثَلَٰثَةِ",
            "تُبْدُوهُ",
            "يَجْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "you disclose it "
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ _____ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَعْلَمْهُ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "يَعْلَمْهُ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "knows it"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ _____ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَيَعْلَمُ",
          "options": [
            "مُسْلِمُونَ",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "And He knows"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﲗ",
            "يَظُنُّونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأُدْخِلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِغَٰفِلٍ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "وَمَا",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "فَمَن",
            "بَعْضُنَا",
            "دَخَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَزَمْتَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جُنُوبِهِمْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَّنَا",
            "عَلَىٰ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ثَوَابًا",
            "ﰖ",
            "كُلِّ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُوَ",
            "شَىْءٍ",
            "رُّسُلِهِۦ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "قُلْ إِن تُخْفُوا۟ مَا فِى صُدُورِكُمْ أَوْ تُبْدُوهُ يَعْلَمْهُ ٱللَّهُ وَيَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَنَّىٰ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "3:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 513,
          "question": "_____ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(On the) day"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "يَوْمَ _____ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "تَجِدُ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فِى",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "تَجِدُ"
          ],
          "translation": "will find"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ _____ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "فِى",
            "قَدْ",
            "أَعْدَآءً"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ _____ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَهُمْ",
            "نَفْسٍ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ _____ عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "مَّا",
            "فِيهَا",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا _____ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "عَمِلَتْ",
          "options": [
            "عَمِلَتْ",
            "مَن",
            "لَآ",
            "ٱلْعِلْمِ"
          ],
          "translation": "it did"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ _____ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَأَنۢبَتَهَا",
            "يَكُونُ",
            "مِنْ",
            "عَرْضُهَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ _____ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "خَيْرٍ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "خَيْرٍ",
            "رُسُلٌ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "good "
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ _____ وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مُّحْضَرًا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مُّحْضَرًا",
            "رَبَّنَآ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "presented"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا _____ عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "وَمَا",
            "حِجُّ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا _____ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "عَمِلَتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَمِلَتْ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "ٱلْغَمِّ"
          ],
          "translation": "it did"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ _____ سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن _____ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "سُوٓءٍ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "مُوسَىٰ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ _____ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "تَوَدُّ",
          "options": [
            "بَآءَ",
            "وَمَآ",
            "تَوَدُّ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "it will wish"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ _____ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَنطَرَةِ",
            "أَنزَلْتَ",
            "مِن",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "[if]"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ _____ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "فَعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ _____ وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "بَيْنَهَا",
          "options": [
            "ضَعُفُوا۟",
            "ﰈ",
            "بَيْنَهَا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "between itself"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا _____ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَبَيْنَهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "يُبَشِّرُكَ",
            "ذَا",
            "وَبَيْنَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and between it (evil)"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ _____ بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "أَمَدًۢا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَمَدًۢا",
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "بِٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(was) a distance"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا _____ وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "بَعِيدًا",
          "options": [
            "يَخْفَىٰ",
            "بِكَلِمَةٍ",
            "فَٱتَّبِعُونِى",
            "بَعِيدًا"
          ],
          "translation": "great"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا _____ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَيُحَذِّرُكُمُ",
          "options": [
            "لَفَرِيقًا",
            "تُبَوِّئُ",
            "وَمَكَرَ",
            "وَيُحَذِّرُكُمُ"
          ],
          "translation": "And warns you"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ _____ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "نَفْسَهُۥ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "يَهُودِيًّا",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "(against) Himself"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ _____ رَءُوفٌۢ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لَا",
            "سَبِيلِ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ _____ بِٱلْعِبَادِ",
          "answer": "رَءُوفٌۢ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "يُؤْمِنُ",
            "أَلَّا",
            "رَءُوفٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) Most Kind"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "يَوْمَ تَجِدُ كُلُّ نَفْسٍ مَّا عَمِلَتْ مِنْ خَيْرٍ مُّحْضَرًا وَمَا عَمِلَتْ مِن سُوٓءٍ تَوَدُّ لَوْ أَنَّ بَيْنَهَا وَبَيْنَهُۥٓ أَمَدًۢا بَعِيدًا وَيُحَذِّرُكُمُ ٱللَّهُ نَفْسَهُۥ وَٱللَّهُ رَءُوفٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْعِبَادِ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "لِيُطْلِعَكُمْ"
          ],
          "translation": "to (His) [the] slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "3:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 539,
          "question": "_____ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "ﰝ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قُلْ _____ كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلرَّٰكِعِينَ",
            "يُرْزَقُونَ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قُلْ إِن _____ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَكَأَيِّن",
            "كُنتُمْ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ _____ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تُحِبُّونَ",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "مِيثَٰقَ",
            "ٱلْمَيِّتِ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ _____ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ _____ يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَٱتَّبِعُونِى",
          "options": [
            "ذُو",
            "فَٱتَّبِعُونِى",
            "عَلِيمٌ",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "then follow me"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى _____ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يُحْبِبْكُمُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يُحْبِبْكُمُ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَجَنَّةٍ"
          ],
          "translation": "will love you"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ _____ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْأُمِّيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ _____ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيَغْفِرْ",
          "options": [
            "وَيَغْفِرْ",
            "ٱلْكِبَرُ",
            "أَمْرِنَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and He will forgive"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ _____ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "فَٱشْهَدُوا۟",
            "ءَامَنَّا",
            "لَكُمْ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذُنُوبَكُمْ",
          "options": [
            "ذُنُوبَكُمْ",
            "تَصُدُّونَ",
            "عَنِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "وَسَارِعُوٓا۟",
            "بِإِذْنِ",
            "نُّعَاسًا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قُلْ إِن كُنتُمْ تُحِبُّونَ ٱللَّهَ فَٱتَّبِعُونِى يُحْبِبْكُمُ ٱللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "نُفَرِّقُ",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "3:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 553,
          "question": "_____ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "زُحْزِحَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "لِلنَّاسِ",
            "أَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "Obey"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ _____ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "سَيِّـَٔاتِنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "فَمَنِ",
            "ﲍ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "and the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ _____ تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "وَيُسَٰرِعُونَ",
            "مُبَارَكًا"
          ],
          "translation": "they turn away "
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فَإِنَّ",
            "ﱞ",
            "أَقْرَرْنَا"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "مَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ يُحِبُّ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فَٱعْفُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "إِلَّا",
            "يُحِبُّ",
            "يُخَفَّفُ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "قُلْ أَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ﱶ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "3:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 564,
          "question": "_____ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مُّسْلِمُونَ",
            "وَٱتَّقَىٰ",
            "نَبْتَهِلْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "إِنَّ _____ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ثُمَّ",
            "أَوْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱصْطَفَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱصْطَفَىٰٓ",
            "نَعْبُدَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "chose"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ _____ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ءَادَمَ",
            "ٱلْمُلْكَ"
          ],
          "translation": "Adam"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ _____ وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَنُوحًا",
          "options": [
            "وَنُوحًا",
            "تَأْوِيلِهِۦ",
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and Nuh"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا _____ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَءَالَ",
          "options": [
            "وَءَالَ",
            "أَنتَ",
            "ﰩ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "and (the) family"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ _____ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "تَنَالُوا۟",
            "لَآ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ _____ عِمْرَٰنَ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَءَالَ",
          "options": [
            "ٱلْمَـَٔابِ",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "وَءَالَ"
          ],
          "translation": "and (the) family"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ _____ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عِمْرَٰنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِمْرَٰنَ"
          ],
          "translation": "(of) Imran"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَى",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰٓ ءَادَمَ وَنُوحًا وَءَالَ إِبْرَٰهِيمَ وَءَالَ عِمْرَٰنَ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "مَّا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "3:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 575,
          "question": "_____ بَعْضُهَا مِنۢ بَعْضٍ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ذُرِّيَّةًۢ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةًۢ",
            "بِثَلَٰثَةِ",
            "وَلَا",
            "يُخَفَّفُ"
          ],
          "translation": "Descendents"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "ذُرِّيَّةًۢ _____ مِنۢ بَعْضٍ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَعْضُهَا",
          "options": [
            "بَعْضُهَا",
            "بَيْنَ",
            "عِندِ",
            "وَرَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "ذُرِّيَّةًۢ بَعْضُهَا _____ بَعْضٍ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "قَآئِمًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "ذُرِّيَّةًۢ بَعْضُهَا مِنۢ _____ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "ذُرِّيَّةًۢ بَعْضُهَا مِنۢ بَعْضٍ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﲐ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "ذُرِّيَّةًۢ بَعْضُهَا مِنۢ بَعْضٍ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَهُۥ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "سَمِيعٌ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "ذُرِّيَّةًۢ بَعْضُهَا مِنۢ بَعْضٍ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَٱلْحُكْمَ",
            "مُحِيطٌ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "3:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 582,
          "question": "_____ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "زَكَرِيَّا",
            "إِذْ",
            "قُلْ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "إِذْ _____ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "قَالَتِ",
          "options": [
            "قَالَتِ",
            "ﰔ",
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "جَزَآؤُهُمْ"
          ],
          "translation": "[she] said"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "إِذْ قَالَتِ _____ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱمْرَأَتُ",
          "options": [
            "أُجُورَكُمْ",
            "ءَأَقْرَرْتُمْ",
            "قُلْ",
            "ٱمْرَأَتُ"
          ],
          "translation": "(the) wife"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ _____ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "عِمْرَٰنَ",
          "options": [
            "تَكُونُوا۟",
            "عِمْرَٰنَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Imran"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ _____ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "رَبِّ",
            "أَن",
            "حُفْرَةٍ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ _____ نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "إِلَىَّ",
            "فَٱتْلُوهَآ",
            "يَخْتَصُّ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى _____ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "نَذَرْتُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "نَذَرْتُ",
            "تَبْيَضُّ"
          ],
          "translation": "[I] vowed"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ _____ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "لَكَ",
            "ٱلْفَضْلَ",
            "غُلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "to You"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ _____ فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فِئَةٌ",
            "لِلَّهِ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا _____ بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "تُوَفَّىٰ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى _____ مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "بَطْنِى",
          "options": [
            "فَٰحِشَةً",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "بَطْنِى",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "my womb"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى _____ فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مُحَرَّرًا",
          "options": [
            "لِنَفْسٍ",
            "مُحَرَّرًا",
            "كَانَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "dedicated"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا _____ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فَتَقَبَّلْ",
          "options": [
            "ٱسْوَدَّتْ",
            "ذَا",
            "بِمَا",
            "فَتَقَبَّلْ"
          ],
          "translation": "so accept"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ _____ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مِنِّىٓ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مِنِّىٓ",
            "فِيهَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from me"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ _____ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱسْجُدِى",
            "إِنَّكَ",
            "سَبِيلٌ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "مِّنَ",
            "إِنَّكَ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "قُتِلُوا۟",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) the All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ عِمْرَٰنَ رَبِّ إِنِّى نَذَرْتُ لَكَ مَا فِى بَطْنِى مُحَرَّرًا فَتَقَبَّلْ مِنِّىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَٱلْخَيْلِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "3:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 600,
          "question": "_____ وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "غَمًّۢا",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "لَّن",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "فَلَمَّا _____ قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَضَعَتْهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنْ",
            "وَضَعَتْهَا",
            "غَلِيظَ"
          ],
          "translation": "she delivered her"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا _____ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "سَنُلْقِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "she said"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ _____ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "هُنَّ",
            "يَوْمَ",
            "رَبِّ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ _____ وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِنِّى",
            "أُخْرَىٰكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "indeed I"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى _____ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَضَعْتُهَآ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَحْسَبَنَّ",
            "دِينًا",
            "وَضَعْتُهَآ"
          ],
          "translation": "[I] (have) delivered [her]"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ _____ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "أُنثَىٰ",
          "options": [
            "أُنثَىٰ",
            "وَرَآءَ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "a female"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ _____ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَفِى",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ _____ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "وَإِن",
            "أَعْلَمُ",
            "رَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "knows better"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَتُحْشَرُونَ",
            "لِّى",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "[of] what"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَضَعَتْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَضَعَتْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "she delivered"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ _____ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَلَيْسَ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "وَلَيْسَ",
            "مَّا",
            "يَضُرُّوكُمْ"
          ],
          "translation": "and is not"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ _____ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "ٱلذَّكَرُ",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرُ",
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the male"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ _____ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "كَٱلْأُنثَىٰ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "كَٱلْأُنثَىٰ",
            "ﱄ",
            "ءَاتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "like the female"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ _____ سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "ﲥ",
            "فَاتَكُمْ",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "And that I"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى _____ مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "سَمَّيْتُهَا",
          "options": [
            "سَمَّيْتُهَا",
            "مَثَلَ",
            "وَمَا",
            "ظُلْمًا"
          ],
          "translation": "[I] (have) named her"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا _____ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "Maryam"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ _____ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَإِنِّىٓ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْحَىِّ",
            "وَإِنِّىٓ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and that I"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ _____ بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "أُعِيذُهَا",
          "options": [
            "ﲯ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "أُعِيذُهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "[I] seek refuge for her"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا _____ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "بِكَ",
          "options": [
            "بِكَ",
            "إِلَٰهَ",
            "نَفْسٍ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in You"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ _____ مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "وَذُرِّيَّتَهَا",
          "options": [
            "فَٱغْفِرْ",
            "مِّن",
            "قُلْ",
            "وَذُرِّيَّتَهَا"
          ],
          "translation": "and her offspring"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا _____ ٱلشَّيْطَٰنِ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ _____ ٱلرَّجِيمِ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "كَذَٰلِكِ",
            "ٱبْيَضَّتْ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "فَلَمَّا وَضَعَتْهَا قَالَتْ رَبِّ إِنِّى وَضَعْتُهَآ أُنثَىٰ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا وَضَعَتْ وَلَيْسَ ٱلذَّكَرُ كَٱلْأُنثَىٰ وَإِنِّى سَمَّيْتُهَا مَرْيَمَ وَإِنِّىٓ أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِّيَّتَهَا مِنَ ٱلشَّيْطَٰنِ _____",
          "answer": "ٱلرَّجِيمِ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "مِنَ",
            "ٱلرَّجِيمِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the rejected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "3:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 624,
          "question": "_____ رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فَتَقَبَّلَهَا",
          "options": [
            "فَأَلَّفَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "فَتَقَبَّلَهَا"
          ],
          "translation": "So accepted her"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا _____ بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "رَبُّهَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "عَلَىٰ",
            "رَبُّهَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "her Lord"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا _____ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "بِقَبُولٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِقَبُولٍ",
            "شَىْءٍ",
            "لَإِلَى"
          ],
          "translation": "with acceptance"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ _____ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "حَسَنٍ",
          "options": [
            "حَسَنٍ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ _____ نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَأَنۢبَتَهَا",
          "options": [
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "كَثِيرٌ",
            "وَأَنۢبَتَهَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and reared her "
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا _____ حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "نَبَاتًا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "فَٱخْشَوْهُمْ",
            "لَآ",
            "نَبَاتًا"
          ],
          "translation": "a rearing"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا _____ وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا _____ زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَكَفَّلَهَا",
          "options": [
            "وَكَفَّلَهَا",
            "مَٰلِكَ",
            "مِّن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and put her in (the) care"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا _____ كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "زَكَرِيَّا",
          "options": [
            "ﲥ",
            "زَكَرِيَّا",
            "وَمَن",
            "أَسْلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) Zakariya"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا _____ دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "كُلَّمَا",
          "options": [
            "كُلَّمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّمَا",
            "أُوتِىَ"
          ],
          "translation": "Whenever"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا _____ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "دَخَلَ",
          "options": [
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "دَخَلَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "entered"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ _____ زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "ﰦ",
            "ﱶ"
          ],
          "translation": "upon her"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا _____ ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "زَكَرِيَّا",
          "options": [
            "زَكَرِيَّا",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "ﱵ",
            "مَتَٰعٌ"
          ],
          "translation": "Zakariya"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا _____ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱلْمِحْرَابَ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "عِلْمٌ"
          ],
          "translation": "[the] prayer chamber"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ _____ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "وَجَدَ",
          "options": [
            "وَجَدَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "he found"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ _____ رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "عِندَهَا",
          "options": [
            "يَخْتَصُّ",
            "عِندَهَا",
            "كِتَٰبًا",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "with her"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا _____ قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "وَأَمَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "رِزْقًا"
          ],
          "translation": "provision"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا _____ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "ٱلْمَـَٔابِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ _____ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يَٰمَرْيَمُ",
          "options": [
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِنۢ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "O Maryam"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ _____ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "تُدْخِلِ",
            "تَتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "From where"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ _____ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "لَكِ",
          "options": [
            "نَتْلُوهُ",
            "مِنْ",
            "لَكِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ _____ قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَدُّوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا _____ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "وَلَدٌ",
            "مِّنْ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ _____ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "صُدُورِكُمْ",
            "كَانَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ _____ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَضْلٍ",
            "مِنْ",
            "مُّحْضَرًا"
          ],
          "translation": "(is)"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "كُلَّمَا",
            "عِندِ",
            "مُّسْتَقِيمٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِيَبْتَلِىَ",
            "وُضِعَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَصَٰبَتْكُم",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ _____ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﱲ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﱣ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يَرْزُقُ",
          "options": [
            "يَرْزُقُ",
            "رَبَّنَآ",
            "مِن",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "gives provision"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ _____ يَشَآءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِلَىَّ",
            "مَن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن _____ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "وَٱكْفُرُوٓا۟",
            "نَبْتَهِلْ",
            "عِندِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ _____ حِسَابٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "حُسْنُ",
            "بِغَيْرِ",
            "أُمَّةٌ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "فَتَقَبَّلَهَا رَبُّهَا بِقَبُولٍ حَسَنٍ وَأَنۢبَتَهَا نَبَاتًا حَسَنًا وَكَفَّلَهَا زَكَرِيَّا كُلَّمَا دَخَلَ عَلَيْهَا زَكَرِيَّا ٱلْمِحْرَابَ وَجَدَ عِندَهَا رِزْقًا قَالَ يَٰمَرْيَمُ أَنَّىٰ لَكِ هَٰذَا قَالَتْ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يَرْزُقُ مَن يَشَآءُ بِغَيْرِ _____",
          "answer": "حِسَابٍ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَٱلْأَسْبَاطِ",
            "حِسَابٍ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "measure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "3:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 658,
          "question": "_____ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "هُنَالِكَ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "وَجِئْتُكُم"
          ],
          "translation": "There only"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "هُنَالِكَ _____ زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "دَعَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَكَانَ",
            "وَمَا",
            "دَعَا"
          ],
          "translation": "invoked"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا _____ رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "زَكَرِيَّا",
          "options": [
            "زَكَرِيَّا",
            "تُكَلِّمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "Zakariya"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا _____ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ _____ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَٱلْكَٰظِمِينَ",
            "بِنِعْمَةٍ",
            "كُونُوا۟"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ _____ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِلْإِيمَٰنِ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ _____ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "هَبْ",
          "options": [
            "قَبْلِهِ",
            "تَفْشَلَا",
            "هَبْ",
            "وَجْهِىَ"
          ],
          "translation": "grant"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ _____ مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "لِى",
            "مُّحْكَمَٰتٌ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "[for] me"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى _____ لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَيْكَ",
            "أَن",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن _____ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "لَّدُنكَ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَفِيكُمْ",
            "لَّدُنكَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Yourself"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ _____ طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "ذُرِّيَّةً",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ذُرِّيَّةً",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "offspring"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً _____ إِنَّكَ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "طَيِّبَةً",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "طَيِّبَةً",
            "لِيَجْعَلَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "pure"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً _____ سَمِيعُ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "وَإِنَّمَا",
            "إِنَّكَ",
            "تَسُؤْهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ _____ ٱلدُّعَآءِ",
          "answer": "سَمِيعُ",
          "options": [
            "ءَاخِرَهُۥ",
            "قُتِلْتُمْ",
            "يُوَلُّوكُمُ",
            "سَمِيعُ"
          ],
          "translation": "(are) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "هُنَالِكَ دَعَا زَكَرِيَّا رَبَّهُۥ قَالَ رَبِّ هَبْ لِى مِن لَّدُنكَ ذُرِّيَّةً طَيِّبَةً إِنَّكَ سَمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلدُّعَآءِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عِندِ",
            "مِّن",
            "ٱلدُّعَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) the prayer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "3:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 673,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَنَادَتْهُ",
          "options": [
            "فَنَادَتْهُ",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "تَقُولُ",
            "ٱلْفَضْلَ"
          ],
          "translation": "Then called him"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "فَنَادَتْهُ _____ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ﱹ",
            "ﲲ",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "when he"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ _____ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "قَآئِمٌ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "أُنزِلَتِ",
            "قَآئِمٌ"
          ],
          "translation": "(was) standing "
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ _____ فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "يُصَلِّى",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "يُصَلِّى",
            "يُؤْتِيَهُ",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "praying"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى _____ ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "فِى",
            "عِندَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى _____ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمِحْرَابِ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "لِمَ",
            "فَتَقَبَّلَهَا",
            "ٱلْمِحْرَابِ"
          ],
          "translation": "the prayer chamber"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ _____ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "مَّن",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ _____ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ _____ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "يُبَشِّرُكَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "يُبَشِّرُكَ",
            "بِمَا",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "gives you glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ _____ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "بِيَحْيَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّنَ",
            "بِيَحْيَىٰ",
            "ٱلنَّصْرُ"
          ],
          "translation": "of Yahya"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ _____ بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مُصَدِّقًۢا",
          "options": [
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "مُصَدِّقًۢا",
            "تَبِعَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "بِكَلِمَةٍ",
          "options": [
            "بِكَلِمَةٍ",
            "ٱنتِقَامٍ",
            "مُسْلِمُونَ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "[of] a Word"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ _____ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "مِّنَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ _____ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَسَيِّدًا",
          "options": [
            "وَسَيِّدًا",
            "وَضَعَتْ",
            "نُؤْتِهِۦ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and a noble"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا _____ وَنَبِيًّا مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَحَصُورًا",
          "options": [
            "فَتَوَكَّلْ",
            "أُضِيعُ",
            "وَحَصُورًا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and chaste"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا _____ مِّنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَنَبِيًّا",
          "options": [
            "وَنَبِيًّا",
            "لِلْكُفْرِ",
            "مَعَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and a Prophet"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "فَنَادَتْهُ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ وَهُوَ قَآئِمٌ يُصَلِّى فِى ٱلْمِحْرَابِ أَنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكَ بِيَحْيَىٰ مُصَدِّقًۢا بِكَلِمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَسَيِّدًا وَحَصُورًا وَنَبِيًّا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لَفَرِيقًا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "3:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 693,
          "question": "_____ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "قَالَ _____ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "رَبِّ",
            "وَمَأْوَىٰهُ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "نُؤْتِهِۦ",
            "أَنَّىٰ",
            "ﰕ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ _____ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﲫ",
            "يَكُونُ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "can (there) be"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ _____ غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "أَسْلَمَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى _____ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "غُلَٰمٌ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَأْوِيلَهُۥٓ",
            "غُلَٰمٌ"
          ],
          "translation": "a son"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ _____ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهِ",
            "وَقَدْ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and verily"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ _____ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "بَلَغَنِىَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ﲩ",
            "بَلَغَنِىَ"
          ],
          "translation": "has reached me"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ _____ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱلْكِبَرُ",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرُ",
            "وَفَضْلٍ",
            "أَحْيَآءٌ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "[the] old age"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ _____ عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "وَٱمْرَأَتِى",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَٱمْرَأَتِى",
            "مَّن",
            "مَّنْ"
          ],
          "translation": "and my wife"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى _____ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "عَاقِرٌ",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَاقِرٌ"
          ],
          "translation": "(is) [a] barren"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ _____ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْتَقَتَا",
            "ثُمَّ",
            "قَالَ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ _____ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَذُرِّيَّتَهَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْغَمِّ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ _____ يَفْعَلُ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَأْوِيلِهِۦ",
            "كَانَ",
            "زَيْغٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ _____ مَا يَشَآءُ",
          "answer": "يَفْعَلُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﲏ",
            "يَفْعَلُ",
            "فَٱنظُرُوا۟"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ _____ يَشَآءُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱀ",
            "مَا",
            "ﲊ",
            "أُنزِلَتِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "قَالَ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى غُلَٰمٌ وَقَدْ بَلَغَنِىَ ٱلْكِبَرُ وَٱمْرَأَتِى عَاقِرٌ قَالَ كَذَٰلِكَ ٱللَّهُ يَفْعَلُ مَا _____",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "حَتَّىٰ",
            "لَتُبَيِّنُنَّهُۥ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He wills"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "3:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 710,
          "question": "_____ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَّهُم",
            "ﲮ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قَالَ _____ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "فِى",
            "رَبِّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "ٱجْعَل",
          "options": [
            "ٱجْعَل",
            "تَشَآءُ",
            "وَٱذْكُر",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "make"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل _____ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "لِّىٓ",
          "options": [
            "لَعِبْرَةً",
            "مُّصَدِّقٌ",
            "تُطِيعُوا۟",
            "لِّىٓ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ _____ قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "لَءَايَةً",
            "سَبِيلِ",
            "تَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً _____ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَالَ",
            "عَلِيمٌ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ _____ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "ءَايَتُكَ",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "ءَايَتُكَ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "your sign"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ _____ تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "يُؤْتَىٰٓ",
            "وَتُخْرِجُ",
            "أَلَّا",
            "أَعْمَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) that not"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا _____ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "تُكَلِّمَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَٱلذِّكْرِ",
            "وَهُدًى",
            "تُكَلِّمَ"
          ],
          "translation": "you will speak"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ _____ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "وَٱلْعَافِينَ"
          ],
          "translation": "(to) the people"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ _____ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "ثَلَٰثَةَ",
          "options": [
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "رَبُّهُمْ",
            "ثَلَٰثَةَ",
            "كَذَّبُوكَ"
          ],
          "translation": "(for) three"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ _____ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبَّهُۥ",
            "أَيَّامٍ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "days"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ _____ رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "غَنِىٌّ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "إِلَّا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا _____ وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "رَمْزًا",
          "options": [
            "أَفَإِي۟ن",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "رَمْزًا",
            "ٱلْبِلَٰدِ"
          ],
          "translation": "(with) gestures"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا _____ رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "وَٱذْكُر",
          "options": [
            "وَٱذْكُر",
            "ٱللَّهَ",
            "بِنِعْمَةٍ",
            "قُلُوبَنَا"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر _____ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "رَّبَّكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَى",
            "رَّبَّكَ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ _____ وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "تُخْزِنَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا _____ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "وَسَبِّحْ",
          "options": [
            "وَسَبِّحْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "قَالَ",
            "يَرُدُّوكُمْ"
          ],
          "translation": "and glorify (Him)"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ _____ وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "answer": "بِٱلْعَشِىِّ",
          "options": [
            "تُقْبَلَ",
            "شُهَدَآءَ",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "فَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "in the evening"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱجْعَل لِّىٓ ءَايَةً قَالَ ءَايَتُكَ أَلَّا تُكَلِّمَ ٱلنَّاسَ ثَلَٰثَةَ أَيَّامٍ إِلَّا رَمْزًا وَٱذْكُر رَّبَّكَ كَثِيرًا وَسَبِّحْ بِٱلْعَشِىِّ _____",
          "answer": "وَٱلْإِبْكَٰرِ",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَكُونُوا۟",
            "وَٱلْإِبْكَٰرِ"
          ],
          "translation": "and (in) the morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "3:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 730,
          "question": "_____ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَإِذْ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَتِ",
          "options": [
            "قَالَتِ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهَبْ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ _____ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "لَّهُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَٰمَرْيَمُ",
          "options": [
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "خَيْرٍ",
            "إِثْمًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "O Maryam"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ _____ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَن",
            "مِنْ",
            "إِنَّ",
            "كِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ _____ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَرَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَيَّامًا",
            "لَإِلَى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱصْطَفَىٰكِ",
          "options": [
            "ٱصْطَفَىٰكِ",
            "نُفَرِّقُ",
            "وَأَصْلَحُوا۟",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "(has) chosen you"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ _____ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَطَهَّرَكِ",
          "options": [
            "لِرَبِّكِ",
            "كَانُوا۟",
            "تَكُونُوا۟",
            "وَطَهَّرَكِ"
          ],
          "translation": "and purified you"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ _____ عَلَىٰ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَٱصْطَفَىٰكِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لِلْكُفْرِ",
            "وَٱصْطَفَىٰكِ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "and chosen you"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ _____ نِسَآءِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "نَصِيبًا",
            "عَلَىٰ",
            "فَتَوَكَّلْ",
            "عِيسَى"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نِسَآءِ",
          "options": [
            "نِسَآءِ",
            "خَلْقِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "فَقِنَا"
          ],
          "translation": "(the) women"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَإِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ ٱصْطَفَىٰكِ وَطَهَّرَكِ وَٱصْطَفَىٰكِ عَلَىٰ نِسَآءِ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﱮ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "3:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 742,
          "question": "_____ ٱقْنُتِى لِرَبِّكِ وَٱسْجُدِى وَٱرْكَعِى مَعَ ٱلرَّٰكِعِينَ",
          "answer": "يَٰمَرْيَمُ",
          "options": [
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "ٱلْأُمُورِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَصَابِرُوا۟"
          ],
          "translation": "O Maryam"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "يَٰمَرْيَمُ _____ لِرَبِّكِ وَٱسْجُدِى وَٱرْكَعِى مَعَ ٱلرَّٰكِعِينَ",
          "answer": "ٱقْنُتِى",
          "options": [
            "تَمُوتُنَّ",
            "وَإِن",
            "ٱقْنُتِى",
            "تَقُولُ"
          ],
          "translation": "Be obedient"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "يَٰمَرْيَمُ ٱقْنُتِى _____ وَٱسْجُدِى وَٱرْكَعِى مَعَ ٱلرَّٰكِعِينَ",
          "answer": "لِرَبِّكِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِرَبِّكِ"
          ],
          "translation": "to your Lord"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "يَٰمَرْيَمُ ٱقْنُتِى لِرَبِّكِ _____ وَٱرْكَعِى مَعَ ٱلرَّٰكِعِينَ",
          "answer": "وَٱسْجُدِى",
          "options": [
            "وَٱنصُرْنَا",
            "إِنَّ",
            "وَسَبِّحْ",
            "وَٱسْجُدِى"
          ],
          "translation": "and prostrate"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "يَٰمَرْيَمُ ٱقْنُتِى لِرَبِّكِ وَٱسْجُدِى _____ مَعَ ٱلرَّٰكِعِينَ",
          "answer": "وَٱرْكَعِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَصَبْتُم",
            "وَٱرْكَعِى",
            "ٱلذَّكَرُ"
          ],
          "translation": "and bow down"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "يَٰمَرْيَمُ ٱقْنُتِى لِرَبِّكِ وَٱسْجُدِى وَٱرْكَعِى _____ ٱلرَّٰكِعِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "يُرِدْ",
            "إِلَّا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "يَٰمَرْيَمُ ٱقْنُتِى لِرَبِّكِ وَٱسْجُدِى وَٱرْكَعِى مَعَ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰكِعِينَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰكِعِينَ",
            "وَسَيِّدًا",
            "لِّبَنِىٓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "those who bow down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "3:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 749,
          "question": "_____ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "يَكْبِتَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَتَتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "فَـَٔامَنَّا",
            "ﱞ",
            "مِنْ",
            "رَبِّنَا"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ _____ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "أَنۢبَآءِ",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ _____ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَمْسَسْكُمْ",
            "ٱسْتَزَلَّهُمُ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen "
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ _____ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "نُوحِيهِ",
          "options": [
            "نُوحِيهِ",
            "ذُنُوبَنَا",
            "تَعَالَوْا۟",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "We reveal it"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ _____ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "بِٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "عَلَى",
            "لَهُمْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ _____ كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا _____ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "رَسُولٌ",
            "كُنتَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ _____ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "لَدَيْهِمْ",
          "options": [
            "يَعْلَمْهُ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "فَتَوَكَّلْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ _____ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "يُخَوِّفُ",
            "إِذْ",
            "لَنَا",
            "وَأَنتُمُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ _____ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "يُلْقُونَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "سَبِيلًا",
            "لِّمَا",
            "يُلْقُونَ"
          ],
          "translation": "they cast"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ _____ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "أَقْلَٰمَهُمْ",
          "options": [
            "أَقْلَٰمَهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "their pens"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ _____ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "أَيُّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "أَيُّهُمْ",
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "رَبَّٰنِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "(as to) which of them"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ _____ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "يَكْفُلُ",
          "options": [
            "تَدْرُسُونَ",
            "تَهِنُوا۟",
            "يَكْفُلُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "takes charge (of)"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ _____ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "أُنثَىٰ",
            "مَرْيَمَ",
            "وَأُوذُوا۟"
          ],
          "translation": "Maryam"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ _____ كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَن",
            "يَكْفُرُونَ",
            "أَوْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا _____ لَدَيْهِمْ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "مُّسْلِمًا",
            "أَن",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ _____ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "لَدَيْهِمْ",
          "options": [
            "لَدَيْهِمْ",
            "تُنفِقُوا۟",
            "صَٰدِقِينَ",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ _____ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "ٱلْأَدْبَارَ",
            "مَّا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ يُلْقُونَ أَقْلَٰمَهُمْ أَيُّهُمْ يَكْفُلُ مَرْيَمَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ _____",
          "answer": "يَخْتَصِمُونَ",
          "options": [
            "ﲗ",
            "أَوْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَخْتَصِمُونَ"
          ],
          "translation": "they (were) disputing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "3:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 769,
          "question": "_____ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "مَتَٰعُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "إِذْ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "قَالَتِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "قَالَتِ",
            "ﲯ",
            "ٱلْتَقَى"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "إِذْ قَالَتِ _____ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "لَكُمْ",
            "ﲜ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "يَٰمَرْيَمُ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "ٱجْعَل",
            "جِئْتُكُم",
            "يَٰمَرْيَمُ"
          ],
          "translation": "O Maryam"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ _____ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "وَلَتَنصُرُنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ _____ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "يَتُوبَ",
            "بَعْضُكُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "يُبَشِّرُكِ",
          "options": [
            "وَيُحَذِّرُكُمُ",
            "رَبَّٰنِيِّۦنَ",
            "يُبَشِّرُكِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "gives you glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ _____ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "بِكَلِمَةٍ",
          "options": [
            "بِكَلِمَةٍ",
            "عَظِيمٌ",
            "يُصَوِّرُكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of a word"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ _____ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "وَهَٰذَا",
            "مِّنْهُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ _____ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "ٱسْمُهُ",
          "options": [
            "لَلَّذِينَ",
            "يُخْفُونَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱسْمُهُ"
          ],
          "translation": "his name"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ _____ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "ٱلْمَسِيحُ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "نَّبِىٍّ",
            "يَفْرَحُونَ",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "(is) the Messiah"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "عِيسَى",
          "options": [
            "ءَايَٰتٌۢ",
            "لَوْ",
            "عَلِيمٌ",
            "عِيسَى"
          ],
          "translation": "Isa"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى _____ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "وَأَمَّا",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ _____ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "وَعَدتَّنَا",
            "وَلِلَّهِ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "وَجِيهًا",
          "options": [
            "وَجِيهًا",
            "مَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "honored"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُمَّ",
            "عَنْهُمْ",
            "قُتِلْتُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَمِنَ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "بِقُرْبَانٍ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "and (in) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "إِذْ قَالَتِ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ يَٰمَرْيَمُ إِنَّ ٱللَّهَ يُبَشِّرُكِ بِكَلِمَةٍ مِّنْهُ ٱسْمُهُ ٱلْمَسِيحُ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ وَجِيهًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "يَأْلُونَكُمْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "those brought near (to Allah)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "3:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 789,
          "question": "_____ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَيُكَلِّمُ",
          "options": [
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "وَمِنَ",
            "وَيُكَلِّمُ",
            "فَضْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "And he will speak"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَيُكَلِّمُ _____ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "تَمَسَّنَا",
            "مَا",
            "ٱسْتَطَاعَ"
          ],
          "translation": "(to) the people"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَيُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ _____ ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَزَمْتَ",
            "فِى",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَيُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى _____ وَكَهْلًا وَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمَهْدِ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "ٱلْمَهْدِ",
            "يَدْعُونَ",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "the cradle"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَيُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ _____ وَمِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَكَهْلًا",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَكَهْلًا",
            "بِٱلْأَسْحَارِ",
            "تَكْتُمُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "and (in) maturity"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَيُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "and (he will be) of"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَيُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "أَذًى",
            "ءَالَٰفٍ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "تَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "3:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 796,
          "question": "_____ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "فَٱدْرَءُوا۟",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "لَا",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "قَالَتْ _____ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﲰ",
            "وَلَا",
            "رَبِّ",
            "يَخْذُلْكُمْ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ _____ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَنَّىٰ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "أَفَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ _____ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَكُونُ",
            "هُمُ",
            "جَهَنَّمُ"
          ],
          "translation": "is [it]"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ _____ وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "فَٱسْتَجَابَ",
            "عِندِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى _____ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "وَلَدٌ",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "لَا",
            "أَسْلَمْتُ",
            "وَلَدٌ"
          ],
          "translation": "a boy"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ _____ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَلَمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَإِسْحَٰقَ"
          ],
          "translation": "and (has) not"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ _____ بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَمْسَسْنِى",
          "options": [
            "إِن",
            "يُؤْتَىٰٓ",
            "تَحْتِهَا",
            "يَمْسَسْنِى"
          ],
          "translation": "touch(ed) me"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى _____ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﲢ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَشَرٌ"
          ],
          "translation": "any man"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ _____ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﱙ",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِيَجْعَلَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ _____ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "كَذَٰلِكِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَذَٰلِكِ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ _____ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "فَزَادَهُمْ",
            "إِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ _____ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قُلْ",
            "مَرْيَمَ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "creates"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ _____ يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﲙ",
            "مَا",
            "مَّقَامُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا _____ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ _____ قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لَن",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "إِذَا",
            "أَمَنَةً"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا _____ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "قَضَىٰٓ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "قَضَىٰٓ",
            "لَمَآ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "He decrees"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ _____ فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَمْرًا",
            "ٱلْحَيَوٰةُ"
          ],
          "translation": "a matter"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا _____ يَقُولُ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "حَلِيمٌ",
            "فَإِنَّمَا",
            "بِيَدِ"
          ],
          "translation": "then only"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا _____ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "وَهَنُوا۟",
            "لَّنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "He says"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ _____ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "تَحْسَبَنَّ",
            "فَإِنَّ",
            "نَفْسٍ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ _____ فَيَكُونُ",
          "answer": "كُن",
          "options": [
            "كُن",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "قَالَتْ رَبِّ أَنَّىٰ يَكُونُ لِى وَلَدٌ وَلَمْ يَمْسَسْنِى بَشَرٌ قَالَ كَذَٰلِكِ ٱللَّهُ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ إِذَا قَضَىٰٓ أَمْرًا فَإِنَّمَا يَقُولُ لَهُۥ كُن _____",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "فَيَكُونُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and it becomes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "3:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 819,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "وَيُعَلِّمُهُ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَيُعَلِّمُهُ",
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And He will teach him"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَيُعَلِّمُهُ _____ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "تَتَّقُوا۟",
            "وَعِيسَىٰ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَيُعَلِّمُهُ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "وَٱلْحِكْمَةَ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "أَذًى",
            "جَمَعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and [the] wisdom"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَيُعَلِّمُهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ _____ وَٱلْإِنجِيلَ",
          "answer": "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
          "options": [
            "ثَوَابَ",
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "جَنَّٰتٌ",
            "نُمْلِى"
          ],
          "translation": "and the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَيُعَلِّمُهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ _____",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "نُّعَاسًا",
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "سَيِّـَٔاتِنَا"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "3:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 824,
          "question": "_____ إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَرَسُولًا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَرَسُولًا",
            "أَرَىٰكُم",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "And (make him) a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَرَسُولًا _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "خَيْرٍ",
            "إِلَىٰ",
            "وَنَحْنُ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "نَدْعُ",
            "بَنِىٓ",
            "مِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ _____ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "أَقْرَبُ",
            "وَفَضْلٍ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "وَمَن",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "أَنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى _____ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "قَدْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "[surely]"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ _____ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "جِئْتُكُم",
          "options": [
            "جِئْتُكُم",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِىٓ",
            "تَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "[I] (have) come (to) you"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "with a sign"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ _____ رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُۥٓ",
            "ﲶ",
            "مِّن",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن _____ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ _____ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنِّىٓ",
          "options": [
            "أَنِّىٓ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ﰚ",
            "بِكَلِمَةٍ"
          ],
          "translation": "that I"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ _____ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَخْلُقُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُحَآجُّوكُمْ",
            "أَخْلُقُ",
            "أَكَفَرْتُم"
          ],
          "translation": "[I] design"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ _____ مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "لَكُم",
            "زَكَرِيَّا",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم _____ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فِى",
            "يَقُولُ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ _____ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلطِّينِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "بَعْدِ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "ٱلطِّينِ"
          ],
          "translation": "[the] clay"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ _____ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كَهَيْـَٔةِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "رَسُولٌ",
            "تُرَابٍ",
            "كَهَيْـَٔةِ"
          ],
          "translation": "like the form"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ _____ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلطَّيْرِ",
          "options": [
            "ٱلطَّيْرِ",
            "ﲇ",
            "مِّن",
            "ءَأَقْرَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the bird"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ _____ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَأَنفُخُ",
          "options": [
            "فَأَنفُخُ",
            "وَأَنتُمْ",
            "مَا",
            "ٱلْتَقَى"
          ],
          "translation": "then I breath"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ _____ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰊ",
            "وَلَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "into it"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ _____ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "and it becomes"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "طَيْرًۢا",
          "options": [
            "إِن",
            "طَيْرًۢا",
            "قُلْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a bird"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا _____ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "بِإِذْنِ",
            "مَقَٰعِدَ",
            "ﲕ"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ _____ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "قَالَ",
            "تَوَلَّىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأُبْرِئُ",
          "options": [
            "يُقْبَلَ",
            "ٱلْأَدْبَارَ",
            "وَأُبْرِئُ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "And I cure"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ _____ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَكْمَهَ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "وَمَن",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْأَكْمَهَ"
          ],
          "translation": "the blind"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ _____ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَبْرَصَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "and the leper"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ _____ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأُحْىِ",
          "options": [
            "فَنَادَتْهُ",
            "ذَكَرٍ",
            "لَهُمْ",
            "وَأُحْىِ"
          ],
          "translation": "and I give life"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "الٓمٓ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ _____ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "كُلِّ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ _____ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَمَلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَن",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "وَأُنَبِّئُكُم",
            "يُصَلِّى",
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And I inform you"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم _____ تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "بِمَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "غَلِيظَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا _____ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you eat"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ _____ تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ﰺ",
            "وَمَا",
            "أَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا _____ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَدَّخِرُونَ",
          "options": [
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "تَدَّخِرُونَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you store"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ _____ بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "شَىْءٍ",
            "وَٱلْحُكْمَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "بُيُوتِكُمْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لَمْ",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "your houses"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "فَاتَكُمْ",
            "عَهِدَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَغْشَىٰ",
            "فِى",
            "تَشَآءُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى _____ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قُتِلُوا۟",
            "قَلِيلًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَءَايَةً",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "لِلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "(is) surely a sign"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "أَيْنَ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "أَيُّهُمْ",
            "وَلَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "ﲂ",
            "كُنتُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﳀ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَرَسُولًا إِلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنِّى قَدْ جِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ أَنِّىٓ أَخْلُقُ لَكُم مِّنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ فَأَنفُخُ فِيهِ فَيَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ وَأُحْىِ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِ ٱللَّهِ وَأُنَبِّئُكُم بِمَا تَأْكُلُونَ وَمَا تَدَّخِرُونَ فِى بُيُوتِكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَةً لَّكُمْ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لَا",
            "ٱتَّبَعَ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "3:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 869,
          "question": "_____ لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "وَمُصَدِّقًا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﲮ",
            "وَمُصَدِّقًا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "And confirming"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَمُصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "مَن",
            "لِّمَا",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "(was)"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "يَدَىَّ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مِنْ",
            "يَدَىَّ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "before me"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ _____ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَجْهِىَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ _____ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "ثَوَابًا",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ _____ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "وَلِأُحِلَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَلِأُحِلَّ"
          ],
          "translation": "and so that I make lawful"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ _____ بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "لَكُم",
            "مِنْهُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم _____ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "قِتَالًا",
            "بَعْضَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ _____ حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "يَتَوَلَّىٰ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(of) that which"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى _____ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "حُرِّمَ",
          "options": [
            "حُرِّمَ",
            "ثُمَّ",
            "وَقَالَت",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "was forbidden"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ _____ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَحْسَبَنَّ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ _____ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "وَجِئْتُكُم",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "قَالَتِ",
            "وَجِئْتُكُم",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And I (have) come to you"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم _____ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "سَمِيعٌ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "with a sign"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ _____ رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلَآ",
            "مِّن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن _____ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "جَهَنَّمُ",
            "عَنِ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ _____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "مُحَرَّرًا",
            "بَعْضُهَا",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَلِأُحِلَّ لَكُم بَعْضَ ٱلَّذِى حُرِّمَ عَلَيْكُمْ وَجِئْتُكُم بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُونِ",
            "وَٱلرَّٰسِخُونَ",
            "فِى",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "3:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 888,
          "question": "_____ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "إِنَّ _____ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "فَلَيْسَ",
            "لَّوْ",
            "مُّحْضَرًا"
          ],
          "translation": "(is) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى _____ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "وَرَبُّكُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ _____ هَٰذَا صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "فَٱعْبُدُوهُ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "لِمَن",
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "so worship Him"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ _____ صِرَٰطٌ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَثَبِّتْ",
            "يُؤْتِيَهُ",
            "لَكُمُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا _____ مُّسْتَقِيمٌ",
          "answer": "صِرَٰطٌ",
          "options": [
            "تَتَّقُوا۟",
            "صِرَٰطٌ",
            "فِى",
            "تُعَلِّمُونَ"
          ],
          "translation": "(is) the path"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبُّكُمْ فَٱعْبُدُوهُ هَٰذَا صِرَٰطٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٌ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "3:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 896,
          "question": "_____ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هُدِىَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "فَلَمَّآ _____ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَحَسَّ",
          "options": [
            "أَحَسَّ",
            "لِيَذَرَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "perceived"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ _____ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "عِيسَىٰ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "وَلَا",
            "قَالَ",
            "عِيسَىٰ"
          ],
          "translation": "Isa"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ _____ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "مِنْهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "مِنۢ",
            "مِنْهُمُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ _____ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْكُفْرَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فِى",
            "وَأَنتُم",
            "ٱلْكُفْرَ"
          ],
          "translation": "[the] disbelief"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ _____ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كُنتُم",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "يُنصَرُونَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ _____ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَنْ",
            "فَلِمَ",
            "سَمَّيْتُهَا"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ _____ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنصَارِىٓ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "كَثِيرٌ",
            "أَنصَارِىٓ",
            "ثَوَابِ"
          ],
          "translation": "(will be) my helpers"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ _____ ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى _____ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِّكَيْلَا",
            "ذَهَبًا",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قُلْتُمْ",
            "قَالَ",
            "تِلْكَ",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ _____ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "مَا",
            "وَإِن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the disciples"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ _____ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﳇ",
            "ﱻ",
            "جَهَنَّمَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ _____ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنصَارُ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِبَعْضِ",
            "تُخْفِى",
            "أَنصَارُ"
          ],
          "translation": "(will be the) helpers"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ _____ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ _____ بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "مِن",
            "أَيُّهُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "we believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا _____ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "فَإِذَا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ _____ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱشْهَدْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "وَٱشْهَدْ",
            "وَغَرَّهُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "and bear witness"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ _____ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِأَنَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ثُمَّ",
            "بِأَنَّا"
          ],
          "translation": "that we"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "فَلَمَّآ أَحَسَّ عِيسَىٰ مِنْهُمُ ٱلْكُفْرَ قَالَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَٱشْهَدْ بِأَنَّا _____",
          "answer": "مُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "يَرُدُّوكُمْ",
            "مُسْلِمُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تُقْبَلَ"
          ],
          "translation": "(are) Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "3:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 916,
          "question": "_____ ءَامَنَّا بِمَآ أَنزَلْتَ وَٱتَّبَعْنَا ٱلرَّسُولَ فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "وَقَتْلَهُمُ",
            "أُخْرَىٰكُمْ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "رَبَّنَآ _____ بِمَآ أَنزَلْتَ وَٱتَّبَعْنَا ٱلرَّسُولَ فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ءَامَنَّا",
            "قِتَالًا"
          ],
          "translation": "we believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "رَبَّنَآ ءَامَنَّا _____ أَنزَلْتَ وَٱتَّبَعْنَا ٱلرَّسُولَ فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱتَّبَعَنِ",
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "رَبَّنَآ ءَامَنَّا بِمَآ _____ وَٱتَّبَعْنَا ٱلرَّسُولَ فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "أَنزَلْتَ",
          "options": [
            "أَنزَلْتَ",
            "وَمَن",
            "وَإِسْرَافَنَا",
            "يُقْبَلَ"
          ],
          "translation": "You revealed"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "رَبَّنَآ ءَامَنَّا بِمَآ أَنزَلْتَ _____ ٱلرَّسُولَ فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَٱتَّبَعْنَا",
          "options": [
            "لَعْنَةَ",
            "يَوْمَ",
            "أَن",
            "وَٱتَّبَعْنَا"
          ],
          "translation": "and we follow[ed]"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "رَبَّنَآ ءَامَنَّا بِمَآ أَنزَلْتَ وَٱتَّبَعْنَا _____ فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "وَإِلَى",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "رَبَّنَآ ءَامَنَّا بِمَآ أَنزَلْتَ وَٱتَّبَعْنَا ٱلرَّسُولَ _____ مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "فَٱكْتُبْنَا",
          "options": [
            "وَٱلْحَرْثِ",
            "يَتْلُوا۟",
            "فَٱكْتُبْنَا",
            "وَيَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "then write us"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "رَبَّنَآ ءَامَنَّا بِمَآ أَنزَلْتَ وَٱتَّبَعْنَا ٱلرَّسُولَ فَٱكْتُبْنَا _____ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "مَعَ",
            "لِّمَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "رَبَّنَآ ءَامَنَّا بِمَآ أَنزَلْتَ وَٱتَّبَعْنَا ٱلرَّسُولَ فَٱكْتُبْنَا مَعَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "وَمَكَرَ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "3:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 925,
          "question": "_____ وَمَكَرَ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمَكَرُوا۟",
          "options": [
            "وَمَكَرُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "وَأَنتُم",
            "بِٱلْعِبَادِ"
          ],
          "translation": "And they schemed"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ _____ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمَكَرَ",
          "options": [
            "ﲈ",
            "ﱁ",
            "يَشْتَرُونَ",
            "وَمَكَرَ"
          ],
          "translation": "and planned"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ وَمَكَرَ _____ وَٱللَّهُ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "أَصَبْتُم",
            "قُلُوبُكُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ وَمَكَرَ ٱللَّهُ _____ خَيْرُ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "بَعِيدًا",
            "ءَامَنَّا",
            "رُسُلِكَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ وَمَكَرَ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "هُوَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "(is the) best"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ وَمَكَرَ ٱللَّهُ وَٱللَّهُ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْمَٰكِرِينَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ﱣ",
            "ٱلْمَٰكِرِينَ",
            "أُجُورَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the planners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "3:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 931,
          "question": "_____ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَهُمُ",
            "إِذْ",
            "رَحْمَةِ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "إِذْ _____ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لِيَحْكُمَ",
            "لَكَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "دَرَجَٰتٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَالَتْ",
            "فَلِمَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ _____ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَٰعِيسَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَٰعِيسَىٰٓ",
            "إِن",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "O Isa"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ _____ مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مَا",
            "بَعْدِهِۦ",
            "أَمْوَٰتًۢا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى _____ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مُتَوَفِّيكَ",
          "options": [
            "تَفَرَّقُوا۟",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مُتَوَفِّيكَ",
            "يَذْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(will) take you"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ _____ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَرَافِعُكَ",
          "options": [
            "أَطِيعُوا۟",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "وَرَافِعُكَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and raise you"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ _____ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱلنَّارَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "to Myself"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَمُطَهِّرُكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْفَضْلَ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَمُطَهِّرُكَ"
          ],
          "translation": "and purify you"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَمِنكُم",
            "عَزِيزٌ",
            "مِنَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ _____ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَلِمَةٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "تُكَلِّمَ",
            "عِيسَىٰ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "disbelieve[d]"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَجَاعِلُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَجَاعِلُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "and I will make"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ _____ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَرِيعُ",
            "أُمُّ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ _____ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوكَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوكَ",
            "مَّقَامُ",
            "إِنَّكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "follow[ed] you"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "أَغْنِيَآءُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "superior"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ _____ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "فِئَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(to) those who"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "ﳆ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "بِغَيْرِ",
            "فَأَلَّفَ"
          ],
          "translation": "disbelieve[d]"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَيُّهُمْ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "خَيْرٍ",
            "يَوْمِ",
            "ﰽ",
            "عَرْضُهَا"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ _____ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "شَىْءٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) [the] Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لِلْإِيمَٰنِ",
            "قُلْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ _____ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "إِلَىَّ",
            "مَعَكُم"
          ],
          "translation": "to Me"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ _____ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "فَقِيرٌ",
            "أَنفُسِكُمُ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) your return"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ _____ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَأَحْكُمُ",
          "options": [
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "فَأَحْكُمُ",
            "ءَايَتُكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and I will judge"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ _____ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ _____ كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "يَغْفِرُ",
            "وَلَتَسْمَعُنَّ",
            "فِيمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا _____ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "قَٰتِلُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "مُّسْلِمًا"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ _____ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "وَأَنتُم",
            "فِيهِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَىٰٓ إِنِّى مُتَوَفِّيكَ وَرَافِعُكَ إِلَىَّ وَمُطَهِّرُكَ مِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَجَاعِلُ ٱلَّذِينَ ٱتَّبَعُوكَ فَوْقَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ إِلَىَّ مَرْجِعُكُمْ فَأَحْكُمُ بَيْنَكُمْ فِيمَا كُنتُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "تَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَضَعَتْهَا",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "differing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "3:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 961,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "فَأَمَّا",
            "ءَايَٰتِ",
            "قُلْ",
            "وَٱتَّبَعْنَا"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "فَأَمَّا _____ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَشَآءُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَٱتْلُوهَآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "تَعْقِلُونَ",
            "عَذَابٌ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "disbelieve[d]"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فَأُعَذِّبُهُمْ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "مِنَ",
            "لَكُمْ",
            "فَأُعَذِّبُهُمْ"
          ],
          "translation": "then I will punish them"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ _____ شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "وَقَتْلَهُمُ",
            "ﲶ",
            "عَلَى",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "شَدِيدًا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﲝ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَلِيُّهُمَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يُرِدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَؤُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "خَلْقِ",
            "إِذْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and (in) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "كُونُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا _____ مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "عَلَى",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم _____ نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "ﰩ",
            "تُنَزَّلَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "فَأَمَّا ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَأُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ وَمَا لَهُم مِّن _____",
          "answer": "نَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "عَلَىٰ",
            "فِيهِ",
            "نَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "3:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 974,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَنصُرُكُم",
            "مَا",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "وَأَمَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فِيهِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "نَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "أُعِدَّتْ",
            "كَيْفَ",
            "إِنَّمَا",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٌ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ﲏ",
            "بَصِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "[the] righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَيُوَفِّيهِمْ",
          "options": [
            "ذُرِّيَّةً",
            "إِن",
            "يَقُولَ",
            "فَيُوَفِّيهِمْ"
          ],
          "translation": "then He will grant them in full"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ _____ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أُجُورَهُمْ",
          "options": [
            "يُوَلُّوكُمُ",
            "أُجُورَهُمْ",
            "وَفَضْلٍ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ _____ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قَدْ",
            "وَمَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ _____ يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "خَٰشِعِينَ",
            "قَلِيلًا",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "ثَوَابِ",
            "يُحِبُّ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَيُوَفِّيهِمْ أُجُورَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فَتَقَبَّلَهَا",
            "أُوتُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "3:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 985,
          "question": "_____ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ ٱلْءَايَٰتِ وَٱلذِّكْرِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱄ",
            "ﱻ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ عَلَيْكَ مِنَ ٱلْءَايَٰتِ وَٱلذِّكْرِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "نَتْلُوهُ",
          "options": [
            "نَعْبُدَ",
            "نَتْلُوهُ",
            "لِّمَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is what) We recite [it]"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ _____ مِنَ ٱلْءَايَٰتِ وَٱلذِّكْرِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "قَوْمًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ _____ ٱلْءَايَٰتِ وَٱلذِّكْرِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَبِٱلَّذِى",
            "عَذَابٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ _____ وَٱلذِّكْرِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "ﲍ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ ٱلْءَايَٰتِ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "وَٱلذِّكْرِ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "وَٱلذِّكْرِ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and the Reminder "
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "ذَٰلِكَ نَتْلُوهُ عَلَيْكَ مِنَ ٱلْءَايَٰتِ وَٱلذِّكْرِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مُوتُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "[the] Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "3:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 992,
          "question": "_____ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ثَوَابًا",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "إِنَّ _____ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "مَثَلَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ",
            "مَثَلَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "(the) likeness"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ _____ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "عِيسَىٰ",
          "options": [
            "قِتَالًا",
            "عِيسَىٰ",
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) Isa"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ _____ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "عَرْضُهَا",
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ _____ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِبَكَّةَ",
            "أَلِيمٌ",
            "يَشْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ _____ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "كَمَثَلِ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "فَٱتْلُوهَآ"
          ],
          "translation": "(is) like (the) likeness"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ _____ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "أَن",
            "حُرِّمَ",
            "ءَادَمَ",
            "وَٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Adam"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ _____ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "خَلَقَهُۥ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "خَلَقَهُۥ",
            "لَكَ",
            "إِيمَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "He created him"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ _____ تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰋ",
            "وَٱشْهَدْ",
            "تُعَلِّمُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن _____ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "تُرَابٍ",
          "options": [
            "سُوٓءٌ",
            "تُرَابٍ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ _____ قَالَ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "إِلَىَّ",
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ _____ لَهُۥ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْإِسْلَٰمُ",
            "صُدُورِكُمْ",
            "فَبَشِّرْهُم"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ _____ كُن فَيَكُونُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "لَهُۥ",
            "مِّنَ",
            "خَلَوْا۟"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ _____ فَيَكُونُ",
          "answer": "كُن",
          "options": [
            "يُوَلُّوكُمُ",
            "خَٰسِرِينَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "كُن"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "إِنَّ مَثَلَ عِيسَىٰ عِندَ ٱللَّهِ كَمَثَلِ ءَادَمَ خَلَقَهُۥ مِن تُرَابٍ ثُمَّ قَالَ لَهُۥ كُن _____",
          "answer": "فَيَكُونُ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ",
            "فَيَكُونُ",
            "إِنَّ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "and he was"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "3:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "_____ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَقَتْلَهُمُ",
            "تُقَىٰةً",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ"
          ],
          "translation": "The truth"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّكَ فَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِن",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "ٱلْحَقُّ مِن _____ فَلَا تَكُن مِّنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ _____ تَكُن مِّنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "دِينًا",
            "إِنِّى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا _____ مِّنَ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "لِيَبْتَلِيَكُمْ",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "تَكُن",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُن _____ ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مِّنَ",
            "مَّن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكَ فَلَا تَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُمْتَرِينَ",
          "options": [
            "وَدَّت",
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "بِحَبْلِ"
          ],
          "translation": "the doubters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "3:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "_____ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "تُقَٰتِلُ",
            "فَمَنْ",
            "يَشَآءُ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "فَمَنْ _____ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "حَآجَّكَ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَ",
            "لَكَانَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "حَآجَّكَ"
          ],
          "translation": "argues (with) you"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "عِندَ",
            "فِيهِ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ _____ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "مِنۢ",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ _____ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلْمِحْرَابَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ _____ جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَٱلْحَرْثِ",
            "إِلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "أَنَّىٰ",
            "جَآءَكَ",
            "يُضِلُّونَكُمْ"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ _____ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِيمَٰنًا",
            "ٱللَّهِ",
            "غَالِبَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ _____ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمِ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ _____ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "ٱلْعَيْنِ",
            "فَقُلْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ _____ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "تَعَالَوْا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ثَوَابَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "تَعَالَوْا۟"
          ],
          "translation": "Come"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ _____ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَدْعُ",
          "options": [
            "وَسَيِّدًا",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "مَن",
            "نَدْعُ"
          ],
          "translation": "let us call"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ _____ وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَبْنَآءَنَا",
          "options": [
            "أَبْنَآءَنَا",
            "فِى",
            "هَمَّت",
            "شُهَدَآءُ"
          ],
          "translation": "our sons"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا _____ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَأَبْنَآءَكُمْ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "وَأَبْنَآءَكُمْ",
            "ﰌ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "and your sons"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ _____ وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَنِسَآءَنَا",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "وَنِسَآءَنَا",
            "سَبِيلِ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "and our women"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا _____ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَنِسَآءَكُمْ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "وَنُوحًا",
            "وَنِسَآءَكُمْ",
            "يُبْدُونَ"
          ],
          "translation": "and your women"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ _____ وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَأَنفُسَنَا",
          "options": [
            "قُتِلُوا۟",
            "رَبِّ",
            "وَأَنفُسَنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and ourselves"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا _____ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَأَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنفُسَكُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and yourselves"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ _____ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلرِّبَوٰٓا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ _____ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَبْتَهِلْ",
          "options": [
            "نَبْتَهِلْ",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "مَنْ",
            "تَخَافُوهُمْ"
          ],
          "translation": "let us pray humbly"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ _____ لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَنَجْعَل",
          "options": [
            "بَلْ",
            "فَعَلُوا۟",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ",
            "فَنَجْعَل"
          ],
          "translation": "and [we] invoke"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل _____ ٱللَّهِ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "لَّعْنَتَ",
          "options": [
            "وَأُدْخِلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "لَّعْنَتَ"
          ],
          "translation": "the curse"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ _____ عَلَى ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "غَلِيظَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "مَرْيَمَ",
            "تَصُدُّونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "فَمَنْ حَآجَّكَ فِيهِ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَكَ مِنَ ٱلْعِلْمِ فَقُلْ تَعَالَوْا۟ نَدْعُ أَبْنَآءَنَا وَأَبْنَآءَكُمْ وَنِسَآءَنَا وَنِسَآءَكُمْ وَأَنفُسَنَا وَأَنفُسَكُمْ ثُمَّ نَبْتَهِلْ فَنَجْعَل لَّعْنَتَ ٱللَّهِ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "وَتُحْشَرُونَ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلنَّبِىُّ"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "3:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "_____ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُمْ",
            "إِنَّ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "إِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﱭ",
            "بَدَتِ",
            "دَعَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَلِلَّهِ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "surely it (is)"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ _____ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْقَصَصُ",
          "options": [
            "ٱلْقَصَصُ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "إِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the narration "
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ _____ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "بِمَا",
            "لَكُمْ",
            "تُخْفُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] true"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ _____ مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْفِتْنَةِ",
            "لَوْ",
            "مَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا _____ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "مِنْ",
            "لَنَا",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "(of)"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ _____ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "إِلَٰهٍ",
            "ٱلنَّارُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ _____ ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "إِلَّا",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا _____ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "مِّن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ _____ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "أَشْرَكُوا۟",
            "وَإِن",
            "دُونِكُمْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ _____ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "لَكُمْ",
            "بَعْضُنَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُوَ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "لَهُوَ",
            "أَحَدٌ",
            "بَطْنِى"
          ],
          "translation": "surely He"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "وَتُعِزُّ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَهُوَ ٱلْقَصَصُ ٱلْحَقُّ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ وَإِنَّ ٱللَّهَ لَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "وَجَنَّةٍ",
            "ﳄ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أَفَإِي۟ن"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "3:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "_____ تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "عَلَىٰ",
            "فَإِن",
            "ﲵ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "فَإِن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ءَايَٰتُ",
            "يَٰمَرْيَمُ"
          ],
          "translation": "they turn back"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "فَإِنَّ",
            "أَجْرٌ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ _____ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أُنزِلَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "بِكَ",
            "ثَوَابَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "3:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "_____ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "رَبَّنَا",
            "قِيَٰمًا",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "أَيَّامًا",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "غَيْرَ",
            "بِأَفْوَٰهِهِم"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ _____ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "تَعَالَوْا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "إِن",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "تَعَالَوْا۟"
          ],
          "translation": "Come"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ _____ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مُسْلِمُونَ",
            "فَٱشْهَدُوا۟",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ _____ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "كَلِمَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "كَلِمَةٍ",
            "عِمْرَٰنَ",
            "أَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ _____ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "سَوَآءٍۭ",
          "options": [
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "هُدًى",
            "أَخْلُقُ",
            "سَوَآءٍۭ"
          ],
          "translation": "equitable"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ _____ وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "رُّسُلِهِۦ",
            "وَكَرْهًا",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا _____ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "وَهُدًى",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "and between you "
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ _____ نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ﲞ",
            "وَٱصْطَفَىٰكِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا _____ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "نَعْبُدَ",
          "options": [
            "حَآجَّكَ",
            "مَا",
            "نَعْبُدَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "we worship"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ _____ ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "إِلَّا",
            "قَوْلَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا _____ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَضْعَٰفًا",
            "كَذَّبُوكَ",
            "وَجَاعِلُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ _____ نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَجْهِىَ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْكُم",
            "وَيَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا _____ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "نُشْرِكَ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "ﰙ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "نُشْرِكَ"
          ],
          "translation": "we associate partners"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ _____ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ذُوقُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَآءَ"
          ],
          "translation": "with Him "
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ _____ وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "لِلْإِيمَٰنِ",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا _____ يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تُخْفُوا۟",
            "وَلَا",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا _____ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "يَتَّخِذَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَكُم",
            "يَتَّخِذَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ _____ بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بَعْضُنَا",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "بَعْضُنَا",
            "ﰺ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "some of us"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا _____ أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بَعْضًا",
          "options": [
            "بَعْضًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَإِنَّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(to) others"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَرْبَابًا",
          "options": [
            "أَن",
            "يُنصَرُونَ",
            "أَرْبَابًا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(as) lords"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا _____ دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "فَٱدْرَءُوا۟",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن _____ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "وَٱنصُرْنَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ _____ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْحَرِيقِ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____ تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "رَمْزًا",
            "عَلَيْكَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن _____ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "أَن",
            "ءَامِنًا",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "فَقُولُوا۟",
          "options": [
            "فَقُولُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَيَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "then say"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ _____ بِأَنَّا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱشْهَدُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱشْهَدُوا۟",
            "لَنَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "Bear witness"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ _____ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِأَنَّا",
          "options": [
            "بِأَنَّا",
            "فِيهَا",
            "عَلَيْنَا",
            "يَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "that we"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ كَلِمَةٍ سَوَآءٍۭ بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمْ أَلَّا نَعْبُدَ إِلَّا ٱللَّهَ وَلَا نُشْرِكَ بِهِۦ شَيْـًٔا وَلَا يَتَّخِذَ بَعْضُنَا بَعْضًا أَرْبَابًا مِّن دُونِ ٱللَّهِ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَقُولُوا۟ ٱشْهَدُوا۟ بِأَنَّا _____",
          "answer": "مُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "وَلَدٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "هُمُ",
            "مُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(are) Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "3:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "وَحَصُورًا",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "لَعِبْرَةً",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ _____ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "لَا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَغْفَرُوا۟",
            "لِمَ",
            "ﱝ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ _____ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تُحَآجُّونَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "تُحَآجُّونَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "(do) you argue"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ _____ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "فِىٓ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ _____ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "يُرِدْ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ _____ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ٱلْقَصَصُ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَمَآ",
            "نُدَاوِلُهَا"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ _____ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أُنزِلَتِ",
          "options": [
            "أُنزِلَتِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ _____ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
            "لَا",
            "قَدْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ _____ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلُ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلُ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "إِلَّا",
            "يَنصُرْكُمُ",
            "ٱخْتَلَفَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا _____ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "فَضْلٍ",
            "مِنۢ",
            "تُحَآجُّونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَعْدِهِۦٓ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "ءَامَنَ",
            "يَغْلُلْ"
          ],
          "translation": "after him"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "مَا",
            "كَانَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Then why don't"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تُحَآجُّونَ فِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَمَآ أُنزِلَتِ ٱلتَّوْرَىٰةُ وَٱلْإِنجِيلُ إِلَّا مِنۢ بَعْدِهِۦٓ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱤ",
            "عَنْهُمُ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "you use your intellect"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "3:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "_____ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَٰٓأَنتُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَىٰ",
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "أَوِ"
          ],
          "translation": "Here you are "
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ _____ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦٓ",
            "بِنَصْرِهِۦ",
            "تُحَآجُّونَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ _____ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَٰجَجْتُمْ",
          "options": [
            "حَٰجَجْتُمْ",
            "فِئَتَيْنِ",
            "لَهُۥ",
            "تَأْمَنْهُ"
          ],
          "translation": "argued"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ _____ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا _____ بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَّن",
            "وَلَا",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "[for] you"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم _____ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِهِۦ",
            "بَعْدَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ _____ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "مَسَّ",
            "عِلْمٌ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(have some) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ _____ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَلِمَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فَلِمَ",
            "ﱗ",
            "رَبَّٰنِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "Then why"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ _____ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تُحَآجُّونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "تُحَآجُّونَ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "(do) you argue"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ _____ لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "مُّحْضَرًا",
            "قُتِلْتُمْ",
            "جِئْتُكُم",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "about what"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا _____ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "لِنَفْسٍ",
            "لَيْسَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ _____ بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ءَايَةٌ",
            "مِنَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم _____ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﱍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَعَدتَّنَا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِلْمٌ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِلْمٌ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "(any) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ _____ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ _____ وَأَنتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "أُعِدَّتْ",
            "يَعْلَمُ",
            "مِن",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "وَأَيْمَٰنِهِمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "طَآئِفَةً",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ هَٰٓؤُلَآءِ حَٰجَجْتُمْ فِيمَا لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ فَلِمَ تُحَآجُّونَ فِيمَا لَيْسَ لَكُم بِهِۦ عِلْمٌ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "قُلُوبُكُم",
            "تَعْلَمُونَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "3:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "_____ كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَآ",
            "مَا",
            "مَّنْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "مَا _____ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَٱعْتَصِمُوا۟",
            "يُرِدْ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "مَا كَانَ _____ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمُ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "وَإِن",
            "بِكَ",
            "مَوْلَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ _____ وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "يَهُودِيًّا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَنَّمَا",
            "يَهُودِيًّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "a Jew"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا _____ نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "ﱟ",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا _____ وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "نَصْرَانِيًّا",
          "options": [
            "نَصْرَانِيًّا",
            "لَكُمْ",
            "ﱦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a Christian"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا _____ كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَلِلَّهِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "[and] but"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن _____ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "كُنتُمْ",
            "ﱐ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ _____ مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "حَنِيفًا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "a true"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا _____ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مُّسْلِمًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهَا",
            "كُلُّ",
            "مُّسْلِمًا"
          ],
          "translation": "Muslim"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَتُبْلَوُنَّ",
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَسْبَاطِ",
            "أَن",
            "كَانَ",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "مِّثْلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "مَا كَانَ إِبْرَٰهِيمُ يَهُودِيًّا وَلَا نَصْرَانِيًّا وَلَٰكِن كَانَ حَنِيفًا مُّسْلِمًا وَمَا كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "3:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "_____ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوْلَى",
          "options": [
            "لِمَ",
            "سَرِيعُ",
            "أَوْلَى",
            "ٱلضَّآلُّونَ"
          ],
          "translation": "the best to claim relationship"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى _____ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "شَىْءٌ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "تَحْزَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) people"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ _____ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِإِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "بِإِبْرَٰهِيمَ",
            "مُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "with Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ _____ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَلَّذِينَ",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "ﲭ",
            "وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ _____ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعُوهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُبَشِّرُكَ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱتَّبَعُوهُ"
          ],
          "translation": "follow him"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ _____ ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "وَقُودُ",
            "يَمْسَسْهُمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and this"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "هَٰذَا",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[the] Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ _____ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَثَلَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ _____ وَٱللَّهُ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "لَا",
            "لَّوْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَلِىُّ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِلَيْكَ",
            "هَٰهُنَا",
            "أَكَفَرْتُم"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلِىُّ",
          "options": [
            "وَلِىُّ",
            "وَأَمَّا",
            "وَمَا",
            "هَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "(is) a Guardian"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "إِنَّ أَوْلَى ٱلنَّاسِ بِإِبْرَٰهِيمَ لَلَّذِينَ ٱتَّبَعُوهُ وَهَٰذَا ٱلنَّبِىُّ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱللَّهُ وَلِىُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "مُّضَٰعَفَةً",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "سَمِيعٌ"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "3:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "_____ طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَدَّت",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَدَّت",
            "تَعْلَمُونَ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "Wished"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَدَّت _____ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "طَّآئِفَةٌ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "فَبِئْسَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ _____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَإِلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "عَقِبَيْهِ",
            "وَمَا",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ _____ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَحْسَبَنَّ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "وَرَافِعُكَ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "لَوْ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ _____ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يُضِلُّونَكُمْ",
          "options": [
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "مَعَكُمْ",
            "قُلْتُمْ",
            "يُضِلُّونَكُمْ"
          ],
          "translation": "they could lead you astray"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ _____ يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﲾ",
            "فِى",
            "تَشَآءُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا _____ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يُضِلُّونَ",
          "options": [
            "يُضِلُّونَ",
            "دِينَكُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "they lead astray"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ _____ أَنفُسَهُمْ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "إِلَٰهٍ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلْمُلْكَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ _____ وَمَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "بِمَا",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ءَايَةً",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "وَدَّت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَوْ يُضِلُّونَكُمْ وَمَا يُضِلُّونَ إِلَّآ أَنفُسَهُمْ وَمَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "يَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "3:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأَنتُمْ تَشْهَدُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "إِلَّآ",
            "يُرِيدُ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ _____ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأَنتُمْ تَشْهَدُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَإِنَّ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأَنتُمْ تَشْهَدُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "ٱلرُّعْبَ",
            "ٱلَّذِى",
            "لِمَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Why do"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأَنتُمْ تَشْهَدُونَ",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّٰسِخُونَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "you deny"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ _____ ٱللَّهِ وَأَنتُمْ تَشْهَدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "فِى",
            "سَبِيلِ",
            "ءَامِنُوا۟"
          ],
          "translation": "[in] the Signs"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَأَنتُمْ تَشْهَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "إِذْ",
            "رَّبَّنَآ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ تَشْهَدُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "وَأَنتُمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "تَشْهَدُونَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "مَّا",
            "تَشْهَدُونَ"
          ],
          "translation": "bear witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "3:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "تُؤْتِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ _____ لِمَ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "وَٱنصُرْنَا",
            "لِيُطْلِعَكُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ _____ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَلْبِسُونَ",
          "options": [
            "طَيْرًۢا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَلْبِسُونَ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "do you mix"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَلْبِسُونَ _____ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "وَنِعْمَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ _____ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "تُعَلِّمُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "with the falsehood"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ _____ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَتَكْتُمُونَ",
          "options": [
            "ظُلْمًا",
            "وَتَكْتُمُونَ",
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "تَعَالَوْا۟"
          ],
          "translation": "and conceal"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ _____ وَأَنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "ﲶ",
            "ﱳ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَلْبِسُونَ ٱلْحَقَّ بِٱلْبَٰطِلِ وَتَكْتُمُونَ ٱلْحَقَّ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلْحَىَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "3:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "_____ طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَقَالَت",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَقَالَت",
            "وَٱلزُّبُرِ",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "وَقَالَت _____ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "طَّآئِفَةٌ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "فِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ _____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "أَذًى",
            "يَجْتَبِى",
            "مِّنْ",
            "ٱلْمَيِّتِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "قُلْ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ _____ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "وَمُصَدِّقًا"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامِنُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أُنزِلَ",
            "ﳂ"
          ],
          "translation": "Believe"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ _____ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بِٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "لَا",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ _____ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "عَلَى",
            "ٱلْمُنِيرِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى _____ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِذْ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَجْهَ",
          "options": [
            "دِينِ",
            "وَكَرْهًا",
            "وَجْهَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(at the) beginning"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ _____ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the day"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ _____ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَٱكْفُرُوٓا۟",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَٱكْفُرُوٓا۟",
            "مِّثْلَ",
            "يُضِلُّونَ"
          ],
          "translation": "and reject"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ءَاخِرَهُۥ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "وَإِنِّى",
            "لِى",
            "ءَاخِرَهُۥ"
          ],
          "translation": "(at) its end"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "فِيهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "perhaps they may"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "وَقَالَت طَّآئِفَةٌ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ ءَامِنُوا۟ بِٱلَّذِىٓ أُنزِلَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَجْهَ ٱلنَّهَارِ وَٱكْفُرُوٓا۟ ءَاخِرَهُۥ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "فَقَدِ",
            "وَتُذِلُّ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "3:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "_____ تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أُعِيذُهَا",
            "بِنِعْمَتِهِۦٓ",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "وَلَا _____ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تُؤْمِنُوٓا۟",
          "options": [
            "تُؤْمِنُوٓا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "تَفَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ _____ لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "الٓمٓ",
            "إِنَّمَا",
            "مِنْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا _____ تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "لِمَن",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَدْبَارَ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "(the one) who"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن _____ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَبِعَ",
          "options": [
            "بِيَدِ",
            "وَيَعْلَمَ",
            "تَبِعَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "follows"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ _____ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "دِينَكُمْ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "ﰒ",
            "يُحِبُّ",
            "دِينَكُمْ"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ _____ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَّدُنكَ",
            "يَهْدِى",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ _____ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَءَايَةً",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمَٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ _____ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَأَنۢبَتَهَا",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "the (true) guidance"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ _____ ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "هُدَى",
          "options": [
            "ﰯ",
            "هُدَى",
            "مِنۢ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "(is the) Guidance"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى _____ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِيَذَرَ",
            "مَتَٰعٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah "
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ _____ يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَنفُسِكُمْ",
            "قَدْ",
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن _____ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْتَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "يُؤْتَىٰٓ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "is given"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ _____ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَحَدٌ",
            "ٱلْغَيْظِ",
            "بِٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "(to) one "
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ _____ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِّثْلَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَصَابَتْ",
            "بِإِذْنِ",
            "مِّثْلَ"
          ],
          "translation": "(the) like"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ _____ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَٱتَّبِعُوا۟",
            "ذُنُوبَنَا",
            "مُحِيطٌ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ _____ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أُوتِيتُمْ",
          "options": [
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "أُوتِيتُمْ",
            "غَلَّ",
            "بِبَكَّةَ"
          ],
          "translation": "was given to you"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ _____ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِن",
            "لِيَزْدَادُوٓا۟",
            "بِٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ _____ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُحَآجُّوكُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يُحَآجُّوكُمْ",
            "إِن",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "they may argue with you"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ _____ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "عِندَ",
            "وَأَكْثَرُهُمُ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ _____ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَبِّكُمْ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٌ",
            "ﰭ",
            "رَبِّكُمْ",
            "أُو۟لَآءِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ _____ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أُنزِلَ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "أَصَبْتُم"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ _____ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "إِنَّ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ _____ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْفَضْلَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "يَظُنُّونَ",
            "ٱلْفَضْلَ",
            "ٱلْقَلْبِ"
          ],
          "translation": "the Bounty"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ _____ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِيَدِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بِيَدِ",
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "حَقٍّ"
          ],
          "translation": "(is) in the Hand"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ _____ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَعْدَآءً"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْتِيهِ",
          "options": [
            "يُؤْتِيهِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "سُوٓءٍ",
            "وَٱمْرَأَتِى"
          ],
          "translation": "He gives it"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "تُحَآجُّونَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ﲿ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن _____ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يُضِيعُ",
            "يَشَآءُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ _____ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ظَلَمَهُمُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٰسِعٌ",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٰسِعٌ",
            "لَلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) All-Encompassing"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "وَلَا تُؤْمِنُوٓا۟ إِلَّا لِمَن تَبِعَ دِينَكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْهُدَىٰ هُدَى ٱللَّهِ أَن يُؤْتَىٰٓ أَحَدٌ مِّثْلَ مَآ أُوتِيتُمْ أَوْ يُحَآجُّوكُمْ عِندَ رَبِّكُمْ قُلْ إِنَّ ٱلْفَضْلَ بِيَدِ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "عَلِيمٌ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "3:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "_____ بِرَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَخْتَصُّ",
          "options": [
            "يَخْتَصُّ",
            "يَعْلَمُ",
            "قَآئِمًا",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "He chooses"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "يَخْتَصُّ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "بِرَحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "بِرَحْمَتِهِۦ",
            "تُحَآجُّونَ",
            "يُصَوِّرُكُمْ",
            "خَٰشِعِينَ"
          ],
          "translation": "for His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِۦ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَن",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَرَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِۦ مَن _____ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَيَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ ذُو ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَحْزُنكَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ ٱلْفَضْلِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "غَفُورٌ",
            "ذُو",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "(is) the Possessor"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلْفَضْلِ",
          "options": [
            "فَبِإِذْنِ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلْفَضْلِ"
          ],
          "translation": "(of) Bounty "
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "يَخْتَصُّ بِرَحْمَتِهِۦ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ ذُو ٱلْفَضْلِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "عَٰمِلٍ",
            "ظَٰلِمُونَ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "[the] great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "3:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "_____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "ﲙ",
            "ءَامَنَّا",
            "وَمِنْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَمِنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "أَصَابَهُمُ",
            "يَوْمَ",
            "تَتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ _____ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "وَٱلْمُنفِقِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بَعْدَ",
            "ٱلْكُفْرَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَتَٰعُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَنْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ _____ تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "تُنفِقُوا۟",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "إِن",
            "وَرَابِطُوا۟"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن _____ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَأْمَنْهُ",
          "options": [
            "تَأْمَنْهُ",
            "وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ",
            "ذُو",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "you entrust him"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ _____ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِقِنطَارٍ",
          "options": [
            "رُّسُلِهِۦ",
            "لَمَغْفِرَةٌ",
            "وَلِىُّ",
            "بِقِنطَارٍ"
          ],
          "translation": "with a great amount of wealth"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ _____ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُؤَدِّهِۦٓ",
          "options": [
            "ذُو",
            "ٱلنَّاسُ",
            "يُؤَدِّهِۦٓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "he will return it"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ _____ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "إِلَيْكَ",
            "مِّمَّا",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ _____ مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمِنْهُم",
          "options": [
            "وَيُحَذِّرُكُمُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تُبَوِّئُ",
            "وَمِنْهُم"
          ],
          "translation": "And from them"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم _____ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "ذُو",
            "فَبِمَا",
            "مَّنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is he) who"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ _____ تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "شَفَا",
            "مُحِيطٌ",
            "إِن",
            "فَقِنَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن _____ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَأْمَنْهُ",
          "options": [
            "تَأْمَنْهُ",
            "وَٱرْكَعِى",
            "مِنَ",
            "ٱسْتَزَلَّهُمُ"
          ],
          "translation": "you entrust him"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ _____ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِدِينَارٍ",
          "options": [
            "ﱤ",
            "بِدِينَارٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "with a single coin"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ _____ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "لَّا",
            "بِمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا _____ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُؤَدِّهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فَيَنقَلِبُوا۟",
            "لَا",
            "يُؤَدِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "he will return it"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ _____ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُدًى",
            "إِلَيْكَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ _____ مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَتَوَفَّنَا",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "أَخْزَيْتَهُۥ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا _____ دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "لَهُمْ",
            "بَعْدِهِۦ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا _____ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دُمْتَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَغْفَرُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "بِطَانَةً",
            "دُمْتَ"
          ],
          "translation": "you keep constantly"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ _____ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "تَجْرِى",
            "يَمِيزَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "over him"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَآئِمًا",
          "options": [
            "وَأَخَذْتُمْ",
            "كَانَ",
            "قَآئِمًا",
            "وَيُعَذِّبُ"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا _____ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يُنصَرُونَ",
            "وُجُوهٌ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ _____ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "إِنَّكَ",
            "وَمَآ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ _____ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "أَجْرُهُمْ",
            "قَٰتَلَ",
            "كُنتُمْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ _____ فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَلَيْنَا",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "on us"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا _____ ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "لَآ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "ٱشْتَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى _____ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "تَكْفُرُونَ",
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
            "وَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "the unlettered people"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ _____ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَبِيلٌ",
          "options": [
            "سَبِيلٌ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "ذَآئِقَةُ",
            "تَلْقَوْهُ"
          ],
          "translation": "any [way] (accountability)"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "صَدَقَ",
            "رَسُولُهُۥ",
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "ثَمَنًا",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَقِنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْإِبْكَٰرِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "تَمَنَّوْنَ",
            "فِى",
            "وَمَا",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "يَفْعَلْ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "وَمِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ مَنْ إِن تَأْمَنْهُ بِقِنطَارٍ يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ وَمِنْهُم مَّنْ إِن تَأْمَنْهُ بِدِينَارٍ لَّا يُؤَدِّهِۦٓ إِلَيْكَ إِلَّا مَا دُمْتَ عَلَيْهِ قَآئِمًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَالُوا۟ لَيْسَ عَلَيْنَا فِى ٱلْأُمِّيِّۦنَ سَبِيلٌ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُكَلِّمُهُمُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "3:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "_____ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ وَٱتَّقَىٰ فَإِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "بَلَىٰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "بَلَىٰ _____ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ وَٱتَّقَىٰ فَإِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "وَلِيَبْتَلِىَ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "بَلَىٰ مَنْ _____ بِعَهْدِهِۦ وَٱتَّقَىٰ فَإِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَوْفَىٰ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "تَلْوُۥنَ",
            "إِنَّ",
            "أَوْفَىٰ"
          ],
          "translation": "fulfills"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ _____ وَٱتَّقَىٰ فَإِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بِعَهْدِهِۦ",
          "options": [
            "يَكْفِيَكُمْ",
            "حَرَّمَ",
            "بِعَهْدِهِۦ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "his covenant"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱتَّقَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "وَٱتَّقَىٰ",
            "مُصَدِّقًۢا",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "and fears (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ وَٱتَّقَىٰ _____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "أُعِيذُهَا",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "يَشَآءُ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ وَٱتَّقَىٰ فَإِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "فَإِنَّ",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ وَٱتَّقَىٰ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "ءَامَنَّا",
            "لَكَانَ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "بَلَىٰ مَنْ أَوْفَىٰ بِعَهْدِهِۦ وَٱتَّقَىٰ فَإِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "those who fear (Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "3:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رِضْوَٰنَ",
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "إِنَّ _____ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "تُقَٰتِلُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَشْتَرُونَ",
          "options": [
            "يَشْتَرُونَ",
            "بِغَمٍّ",
            "ﳁ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "exchange"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ _____ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِعَهْدِ",
          "options": [
            "أَذًى",
            "أَرْبَابًا",
            "مَعَ",
            "بِعَهْدِ"
          ],
          "translation": "(the) Covenant"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ _____ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِن",
            "ضَعُفُوا۟",
            "مُتَوَفِّيكَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ _____ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَأَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "وُجُوهٌ",
            "أُوتِيتُمْ",
            "وَأَيْمَٰنِهِمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "and their oaths"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ _____ قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ثَمَنًا",
          "options": [
            "صَدَقَكُمُ",
            "عَنْ",
            "لَٱنفَضُّوا۟",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "(for) a price"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "قَلِيلًا",
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا _____ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "those "
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَقُتِلُوا۟",
            "وَلَٰكِنْ",
            "وَقَعَدُوا۟"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا _____ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "خَلَٰقَ",
          "options": [
            "خَلَٰقَ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "ﱈ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "share"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِّن",
            "لَهُمْ",
            "فَرِيقًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "جَآءَهُمُ",
            "يَهُودِيًّا",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى _____ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَهَنُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَوْلَهُمْ",
            "قَٰتَلَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا _____ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُكَلِّمُهُمُ",
          "options": [
            "ﲊ",
            "إِنِّى",
            "يُكَلِّمُهُمُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will speak to them"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ _____ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ",
            "مَّا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ _____ يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "ﲖ",
            "بِأَنَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا _____ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَنظُرُ",
          "options": [
            "يَفْعَلُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَنظُرُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "look"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "at them"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "بِنِعْمَةٍ",
            "وَمَا",
            "يَوْمَ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ _____ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "أَوْ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَا",
            "وَلَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُزَكِّيهِمْ",
          "options": [
            "فَتَقَبَّلْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "يُزَكِّيهِمْ",
            "ﲠ"
          ],
          "translation": "purify them"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "دِينِهِم",
            "أَنَّ",
            "مِنَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "تُغْنِىَ",
            "عَذَابٌ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَشْتَرُونَ بِعَهْدِ ٱللَّهِ وَأَيْمَٰنِهِمْ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَا خَلَٰقَ لَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَا يُكَلِّمُهُمُ ٱللَّهُ وَلَا يَنظُرُ إِلَيْهِمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلَا يُزَكِّيهِمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أُنثَىٰ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "3:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "_____ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "يُضِيعُ",
            "أَمْرِنَا",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "فَلِمَ",
            "مِنْهُمْ",
            "بَعْضًا",
            "لِيَوْمٍ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ _____ يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَفَرِيقًا",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لَفَرِيقًا",
            "ءَايَةٌ"
          ],
          "translation": "surely (is) a group "
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا _____ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَلْوُۥنَ",
          "options": [
            "إِن",
            "رَّبِّهِمْ",
            "يَلْوُۥنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "they distort"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ _____ بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلْسِنَتَهُم",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "رَبَّنَآ",
            "تَشَآءُ",
            "أَلْسِنَتَهُم"
          ],
          "translation": "their tongues"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم _____ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰣ",
            "تَكُونُوا۟",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "in (reciting) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ _____ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِتَحْسَبُوهُ",
          "options": [
            "يَنقَلِبْ",
            "يَكْفُرْ",
            "بِيَدِ",
            "لِتَحْسَبُوهُ"
          ],
          "translation": "so that you may think it"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مُسْلِمُونَ",
            "مِنَ",
            "تَكُونُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ _____ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَأُخَرُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "حَسْبُنَا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِىٓ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا _____ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "هُوَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ _____ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ﱗ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ _____ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَفْرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ _____ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "مِنْ",
            "كُتِبَ",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "(is)"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ _____ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ _____ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَأْتُوا۟",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بَيْتٍ",
            "لَن",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا _____ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٌ",
            "مَا",
            "وَمَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ _____ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "مِنْ",
            "تُولِجُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is)"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ _____ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "مُحَمَّدٌ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "عِندِ",
            "وَمَكَرَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ _____ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِنِعْمَةٍ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "ٱلْمِحْرَابِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰒ",
            "عَلَى",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "كَٱلْأُنثَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "لِبَشَرٍ",
            "إِلَىٰ",
            "أَكْبَرُ",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "وَهُمْ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "وَإِنَّ مِنْهُمْ لَفَرِيقًا يَلْوُۥنَ أَلْسِنَتَهُم بِٱلْكِتَٰبِ لِتَحْسَبُوهُ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمَا هُوَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَقُولُونَ هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا هُوَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَيَقُولُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "مِّلْءُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "3:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "_____ كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ﰚ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "مَا _____ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَآ",
            "فَٱكْتُبْنَا",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "مَا كَانَ _____ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "لِبَشَرٍ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "قَالَتْ",
            "وَمَن",
            "لِبَشَرٍ"
          ],
          "translation": "for a human"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ _____ يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كَذَٰلِكِ",
            "بِيَدِ",
            "بَلَغَنِىَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن _____ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "يُؤْتِيَهُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَضَعْتُهَآ",
            "ﱪ",
            "يُؤْتِيَهُ"
          ],
          "translation": "gives him"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَنِ",
            "لِتَحْسَبُوهُ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ _____ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "خَيْرٌ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "وَٱلْحُكْمَ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "شَىْءٍ",
            "وَٱلْحُكْمَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "and the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ _____ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "وَٱلنُّبُوَّةَ",
          "options": [
            "وَٱلنُّبُوَّةَ",
            "وَجَدَ",
            "أَن",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "and the Prophethood"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ _____ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "كُذِّبَ",
            "ثُمَّ",
            "وَهَبْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ _____ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "يَقُولَ",
          "options": [
            "يَقُولَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِيهِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ _____ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "وَلَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "to the people"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ _____ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "كُونُوا۟",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "كُونُوا۟",
            "بَيْنَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ _____ لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "عِبَادًا",
          "options": [
            "عِبَادًا",
            "يَغْلُلْ",
            "تُولِجُ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "worshippers"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "يَبْتَغِ",
            "لِّى",
            "إِلَّا",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "of me"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى _____ دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَجِيهًا",
            "أُعِدَّتْ",
            "تَفَرَّقُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن _____ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "دُونِ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "ﲋ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ _____ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَأَهْلَكَتْهُ",
            "لَتُؤْمِنُنَّ",
            "وَبَيْنَهُۥٓ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "فِئَتَيْنِ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَمَكَرَ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "but (would say)"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن _____ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "كُونُوا۟",
          "options": [
            "كُونُوا۟",
            "يَكْفُرُونَ",
            "بَعْدَ",
            "تُزِغْ"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "رَبَّٰنِيِّۦنَ",
          "options": [
            "رَبَّٰنِيِّۦنَ",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "كُنتُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "worshippers of the Lord"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ _____ كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "بِمَا",
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا _____ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "يَفْعَلُوا۟",
            "بِأَنَّا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you have been"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "تُعَلِّمُونَ",
          "options": [
            "سَيُطَوَّقُونَ",
            "تُعَلِّمُونَ",
            "وَمَآ",
            "ﲌ"
          ],
          "translation": "teaching"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ _____ وَبِمَا كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "حُرِّمَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ _____ كُنتُمْ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "وَبِمَا",
          "options": [
            "فَإِنَّهُمْ",
            "فِى",
            "وَبِمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and because"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا _____ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يُحِبُّونَكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "you have been"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "مَا كَانَ لِبَشَرٍ أَن يُؤْتِيَهُ ٱللَّهُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحُكْمَ وَٱلنُّبُوَّةَ ثُمَّ يَقُولَ لِلنَّاسِ كُونُوا۟ عِبَادًا لِّى مِن دُونِ ٱللَّهِ وَلَٰكِن كُونُوا۟ رَبَّٰنِيِّۦنَ بِمَا كُنتُمْ تُعَلِّمُونَ ٱلْكِتَٰبَ وَبِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَدْرُسُونَ",
          "options": [
            "تَدْرُسُونَ",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "تُدْخِلِ"
          ],
          "translation": "studying (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "3:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "_____ يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "جَآءُو",
            "لَتُبَيِّنُنَّهُۥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "وَلَا _____ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "يَأْمُرَكُمْ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "يَأْمُرَكُمْ",
            "شَهِدَ"
          ],
          "translation": "he will order you"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ _____ تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرُ",
            "وَأَكْثَرُهُمُ",
            "أَن",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "تَتَّخِذُوا۟",
          "options": [
            "لِمَآ",
            "لِيَذَرَ",
            "لَتُبْلَوُنَّ",
            "تَتَّخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "you take"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ _____ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
          "options": [
            "وَتَسْوَدُّ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ _____ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "ٱلطَّيِّبِ",
            "عَلَى",
            "دَخَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ _____ أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَرْبَابًا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "مَا",
            "مِن",
            "أَرْبَابًا"
          ],
          "translation": "(as) lords"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا _____ بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَيَأْمُرُكُم",
          "options": [
            "أَيَأْمُرُكُم",
            "مَا",
            "وَيُعَلِّمُهُ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "Would he order you"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم _____ بَعْدَ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "إِن",
            "غُلَٰمٌ",
            "رَبَّهُۥ",
            "بِٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "to [the] disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ _____ إِذْ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "كَيْفَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ _____ أَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قُتِلْتُمْ",
            "إِذْ",
            "أَن",
            "لَمَن"
          ],
          "translation": "[when]"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ _____ مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَنتُم",
            "تُزِغْ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "you (have become)"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "وَلَا يَأْمُرَكُمْ أَن تَتَّخِذُوا۟ ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ وَٱلنَّبِيِّۦنَ أَرْبَابًا أَيَأْمُرُكُم بِٱلْكُفْرِ بَعْدَ إِذْ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّسْلِمُونَ",
          "options": [
            "مُّسْلِمُونَ",
            "هَٰذَا",
            "لَقُوكُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "3:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "_____ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "أَمَنَةً",
            "أَكَفَرْتُم",
            "عَلَى",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "زَكَرِيَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ _____ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَلَكُمْ",
            "قُلْتُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ _____ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِيثَٰقَ",
          "options": [
            "ٱلْوَكِيلُ",
            "حَرْثَ",
            "مِيثَٰقَ",
            "ٱلْقَلْبِ"
          ],
          "translation": "covenant"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ _____ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
          "options": [
            "ٱلْقَصَصُ",
            "مُّصَدِّقٌ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(of) the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ _____ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "لَمَآ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "إِنَّهُمْ",
            "مِّن",
            "لَمَآ"
          ],
          "translation": "Certainly, whatever"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ _____ مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْتُكُم",
          "options": [
            "ﱡ",
            "ءَاتَيْتُكُم",
            "تَعْمَلُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "I (have) given you"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم _____ كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن _____ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "ءَالِ",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "كِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "(the) Book"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ _____ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَحِكْمَةٍ",
          "options": [
            "وَحِكْمَةٍ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مَضَاجِعِهِمْ",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "and wisdom"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ _____ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "دُمْتَ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "نَصَرَكُمُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ _____ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "وَٱتَّقَىٰ",
            "يَنصُرْكُمُ",
            "جَآءَكُمْ",
            "تَفْشَلَا"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ _____ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "عَلَى",
            "إِذَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ _____ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مُّصَدِّقٌ",
          "options": [
            "جُنُوبِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُرِيدُ",
            "مُّصَدِّقٌ"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ _____ مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ﱬ",
            "لِّمَا",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا _____ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فِى",
            "عَذَابٌ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) with you"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ _____ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "لَتُؤْمِنُنَّ",
          "options": [
            "حِجُّ",
            "لَتُؤْمِنُنَّ",
            "يُصَوِّرُكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "you must believe"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ _____ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "تُوَفَّوْنَ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ _____ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَلَتَنصُرُنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَلَتَنصُرُنَّهُۥ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "قَوْمٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and you must help him"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ _____ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "وَٱلْأَسْبَاطِ",
            "وَبِمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ _____ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ءَأَقْرَرْتُمْ",
          "options": [
            "ءَأَقْرَرْتُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَقُولَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Do you affirm"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ _____ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَأَخَذْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَأَخَذْتُمْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "and take"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ _____ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَٰمِلٍ",
            "وَلَوِ",
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ _____ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "مِنَ",
            "مِن",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "that (condition)"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ _____ قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "إِصْرِى",
          "options": [
            "تَتَّقُوا۟",
            "مِنكُمْ",
            "هُوَ",
            "إِصْرِى"
          ],
          "translation": "My Covenant"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى _____ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وُجُوهٌ",
            "ٱلْكُفْرَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ _____ قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "أَقْرَرْنَا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَقْرَرْنَا",
            "تَفَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "We affirm"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا _____ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "قَالَ",
            "وَيُمِيتُ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ _____ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "فَٱشْهَدُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولُ",
            "فَٱشْهَدُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Then bear witness"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ _____ مَعَكُم مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and I (am)"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ _____ مِّنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مَعَكُم",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "مِن",
            "وَإِن",
            "أَشْرَكُوٓا۟"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم _____ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَنْهُمْ",
            "يُصَلِّى",
            "ٱلْمَٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلنَّبِيِّۦنَ لَمَآ ءَاتَيْتُكُم مِّن كِتَٰبٍ وَحِكْمَةٍ ثُمَّ جَآءَكُمْ رَسُولٌ مُّصَدِّقٌ لِّمَا مَعَكُمْ لَتُؤْمِنُنَّ بِهِۦ وَلَتَنصُرُنَّهُۥ قَالَ ءَأَقْرَرْتُمْ وَأَخَذْتُمْ عَلَىٰ ذَٰلِكُمْ إِصْرِى قَالُوٓا۟ أَقْرَرْنَا قَالَ فَٱشْهَدُوا۟ وَأَنَا۠ مَعَكُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تُوَفَّوْنَ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "3:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "_____ تَوَلَّىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "وَأَنتُمُ",
            "فَمَن",
            "فِئَةٌ",
            "تَأْكُلُونَ"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "فَمَن _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "نَعْلَمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "فَمَن تَوَلَّىٰ _____ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "دُونِكُمْ",
            "وَعْدَهُۥٓ",
            "بَعْدَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "فَمَن تَوَلَّىٰ بَعْدَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "بِمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "فَمَن تَوَلَّىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِدِينَارٍ",
            "ﲯ",
            "وَٱلْخَيْلِ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "فَمَن تَوَلَّىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "حَٰجَجْتُمْ",
            "لَقَدْ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "فَمَن تَوَلَّىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يُزَكِّيهِمْ",
            "نِسَآءِ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "3:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "_____ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَفَغَيْرَ",
          "options": [
            "تَشْهَدُونَ",
            "هُوَ",
            "أَفَغَيْرَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "So is (it) other than"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "أَفَغَيْرَ _____ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "دِينِ",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "دِينِ",
            "قَدِيرٌ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "(the) religion"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ _____ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱصْطَفَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُّصِيبَةٌ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ _____ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "يَبْغُونَ",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "ﰑ",
            "وَهُمْ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "they seek"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ _____ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَلَهُۥٓ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "هُوَ",
            "وَلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "While to Him"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ _____ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "أَسْلَمَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "أَسْلَمَ",
            "رَّبِّكَ",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "(have) submitted"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "حَقٍّ",
            "مَن",
            "ﱄ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِن",
            "فِى",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى _____ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِلَّا",
            "ﰎ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "طَوْعًا",
          "options": [
            "ﱖ",
            "هُمْ",
            "أُوتُوا۟",
            "طَوْعًا"
          ],
          "translation": "willingly"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا _____ وَإِلَيْهِ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَكَرْهًا",
          "options": [
            "مَن",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِّنَ",
            "وَكَرْهًا"
          ],
          "translation": "or unwillingly"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا _____ يُرْجَعُونَ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَإِلَيْهِ",
            "ﱗ",
            "هُنَالِكَ",
            "وَلْتَكُن"
          ],
          "translation": "and towards Him"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "أَفَغَيْرَ دِينِ ٱللَّهِ يَبْغُونَ وَلَهُۥٓ أَسْلَمَ مَن فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "يُرْجَعُونَ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌ",
            "وَتُخْرِجُ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "they will be returned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "3:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "_____ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "شَرٌّ",
            "بَعْدَ",
            "طَّآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "قُلْ _____ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "تَعَالَوْا۟",
            "شُهَدَآءُ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "We believed"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا _____ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "ﲣ",
            "أَيُّهُمْ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ _____ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "وَمَآ",
            "كُفَّارٌ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ _____ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "ٱلْقَصَصُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أُنزِلَ",
            "بَغْيًۢا"
          ],
          "translation": "(is) revealed"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ _____ وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "نُمْلِى",
            "مِّثْلُهُۥ",
            "عَلَيْنَا",
            "ضُرِبَتْ"
          ],
          "translation": "on us"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا _____ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَإِن",
            "إِلَّا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ _____ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "أَؤُنَبِّئُكُم",
            "أُنزِلَ",
            "رَأَيْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ _____ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِينَ",
            "يَمْسَسْنِى",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ _____ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَكَهْلًا"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَإِسْمَٰعِيلَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "قَرْحٌ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "and Ishmael"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ _____ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَإِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and Isaac"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ _____ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَيَعْقُوبَ",
          "options": [
            "ٱسْتَزَلَّهُمُ",
            "مَا",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "وَيَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "and Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ _____ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَسْبَاطِ",
          "options": [
            "يُبَشِّرُكَ",
            "عِندَ",
            "وَٱلْأَسْبَاطِ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "and the descendents"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ _____ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "رَبِّكُمْ",
            "خَيْرٍ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ _____ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "أُوتِىَ",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "was given"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ _____ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "ءَانَآءَ",
            "مُوسَىٰ",
            "وَّيُحِبُّونَ",
            "قُلْتُمْ"
          ],
          "translation": "(to) Musa"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ _____ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَعِيسَىٰ",
          "options": [
            "رِبِّيُّونَ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَعِيسَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and Isa"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ _____ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّبِيُّونَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَضَعْتُهَآ",
            "فَٱخْشَوْهُمْ",
            "وَٱلنَّبِيُّونَ"
          ],
          "translation": "and the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ _____ رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن _____ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "رَءُوفٌۢ",
            "هُوَ",
            "يَشْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ _____ نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "لَا",
            "ﲵ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا _____ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "نُفَرِّقُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَلَّا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "نُفَرِّقُ"
          ],
          "translation": "we make distinction"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ _____ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "وَأَكْثَرُهُمُ",
            "بَيْنَ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ _____ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مَا",
            "تَشَآءُ",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ _____ وَنَحْنُ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ _____ لَهُۥ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَنَحْنُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and we"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ _____ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "قُلْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ عَلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ عَلَىٰٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْمَٰعِيلَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ وَٱلْأَسْبَاطِ وَمَآ أُوتِىَ مُوسَىٰ وَعِيسَىٰ وَٱلنَّبِيُّونَ مِن رَّبِّهِمْ لَا نُفَرِّقُ بَيْنَ أَحَدٍ مِّنْهُمْ وَنَحْنُ لَهُۥ _____",
          "answer": "مُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمَ",
            "خَيْرَ",
            "مُسْلِمُونَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(are) submissive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "3:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "_____ يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ﲰ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "أَنزَلَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "وَمَن _____ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "يَبْتَغِ",
          "options": [
            "يَبْتَغِ",
            "أُخْرَىٰكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "seeks"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ _____ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "غَيْرَ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ _____ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْإِسْلَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلْإِسْلَٰمِ",
            "فَمَنِ",
            "نُؤْتِهِۦ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "[the] Islam"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ _____ فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "دِينًا",
          "options": [
            "هُمْ",
            "دِينًا",
            "رَبِّ",
            "وَتَوَفَّنَا"
          ],
          "translation": "(as) religion"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا _____ يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "فَلَن",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَحُسْنَ"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن _____ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "يُقْبَلَ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "يُقْبَلَ",
            "عَنكُمْ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "will be accepted"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ _____ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْأَيَّامُ",
            "مِنْهُ",
            "سَتُغْلَبُونَ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَهُوَ",
            "ﰪ",
            "كُلَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ _____ ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَمْسَسْنِى",
            "وَجِئْتُكُم",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى _____ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لِمَ",
            "ﱌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "يَجْعَلَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(will be) from"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "وَمَن يَبْتَغِ غَيْرَ ٱلْإِسْلَٰمِ دِينًا فَلَن يُقْبَلَ مِنْهُ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلنِّسَآءِ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "وَهَبْ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "3:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "_____ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "كَيْفَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "كَيْفَ _____ ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "ذُنُوبَنَا",
            "يَهْدِى",
            "وَتُعِزُّ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "(shall) guide"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى _____ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ _____ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَشَآءُ",
            "قَوْمًا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا _____ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "كُلَّمَا"
          ],
          "translation": "(who) disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ _____ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "بَعْدَ",
            "يَكْتُمُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ _____ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِيمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "دُونِ",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "their belief"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ _____ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَشَهِدُوٓا۟",
          "options": [
            "تَقُولُ",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "وَشَهِدُوٓا۟",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "and (had) witnessed"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ _____ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أَنَّ",
            "جَعَلَهُ",
            "أَقْلَٰمَهُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ _____ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "ٱبْنُ",
            "سَبِيلٌ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ _____ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "حَقٌّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ _____ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَجَآءَهُمُ",
          "options": [
            "لَفَرِيقًا",
            "هُمُ",
            "أُضِيعُ",
            "وَجَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "and came to them"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
          "options": [
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تُخْلِفُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﱚ",
            "مِّنَ",
            "ٱلطَّيْرِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ٱلْإِسْلَٰمُ",
            "جَآءَكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "نَزَّلَ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "قَبْلُ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "بَطْنِى",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "كَيْفَ يَهْدِى ٱللَّهُ قَوْمًا كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ وَشَهِدُوٓا۟ أَنَّ ٱلرَّسُولَ حَقٌّ وَجَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مَّقَامُ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَعَصَيْتُم",
            "فَقَدِ"
          ],
          "translation": "[the] wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "3:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "_____ جَزَآؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ ٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "ﰞ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ ٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "جَزَآؤُهُمْ",
          "options": [
            "بِغَيْظِكُمْ",
            "مِّنْ",
            "ﰸ",
            "جَزَآؤُهُمْ"
          ],
          "translation": "their recompense"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُمْ _____ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ ٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَثْوَى",
            "أَنَّ",
            "لِيُطْلِعَكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُمْ أَنَّ _____ لَعْنَةَ ٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰰ",
            "فَوْقَ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ _____ ٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَعْنَةَ",
          "options": [
            "لَعْنَةَ",
            "ﱶ",
            "ﰫ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(is the) curse"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُّعْرِضُونَ",
            "ﲰ",
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ ٱللَّهِ _____ وَٱلنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "وَأُنَبِّئُكُم",
            "بِمَا",
            "دَخَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ ٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "بِظَلَّامٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and the people"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُمْ أَنَّ عَلَيْهِمْ لَعْنَةَ ٱللَّهِ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ وَٱلنَّاسِ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِن",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "3:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "_____ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "(They will) abide forever"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "عَلَى",
            "فِيهَا",
            "يَأْمُرَكُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ يُخَفَّفُ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﲨ",
            "لِمَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا _____ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "يُخَفَّفُ",
          "options": [
            "يُخَفَّفُ",
            "ذَآئِقَةُ",
            "غَيْرَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "will be lightened"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ _____ ٱلْعَذَابُ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُمُ",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "وَأَنَا۠",
            "مِّنْ",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ _____ وَلَا هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَنُوحًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابُ _____ هُمْ يُنظَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلِيُمَحِّصَ",
            "وَلَا",
            "وَلِتَطْمَئِنَّ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَا _____ يُنظَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱصْبِرُوا۟",
            "ﲔ",
            "تُقَىٰةً"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا يُخَفَّفُ عَنْهُمُ ٱلْعَذَابُ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنظَرُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِإِبْرَٰهِيمَ",
            "يُنظَرُونَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "will be reprieved"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "3:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بُشْرَىٰ",
            "رَّبَّكَ",
            "ثُمَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "إِلَّا _____ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "أَمَدًۢا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "لِمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَابُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "repent"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أَفَإِي۟ن",
            "ذُوقُوا۟",
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ _____ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ذُنُوبَنَا",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ _____ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُرِدْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَصْلَحُوا۟",
          "options": [
            "قُلْ",
            "لَلَّذِى",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "وَأَصْلَحُوا۟"
          ],
          "translation": "and reform[ed] themselves"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْأَعْلَوْنَ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "Then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "وَيُمِيتُ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "غَفُورٌ",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا۟ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "بِثَلَٰثَةِ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مُّسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "3:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "سُوٓءٌ",
            "يُحْمَدُوا۟",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "لِمَآ",
            "قَالَتْ",
            "أَعْدَآءً"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "إِذْ",
            "ﱯ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ _____ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "إِيمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "يَرْزُقُ",
            "أَعْلَمُ",
            "تَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "their belief"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ _____ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَكَرْهًا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ _____ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "ٱزْدَادُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَعِيدًا",
            "ٱزْدَادُوا۟",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "they increased"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ _____ لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "كُفْرًا",
          "options": [
            "ﰭ",
            "أَيْنَ",
            "كُفْرًا",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "(in) disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا _____ تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "يَنظُرُ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن _____ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "تُقْبَلَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "تُقْبَلَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "will be accepted"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "تَوْبَتُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "تَوْبَتُهُمْ",
            "لَكُم",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "their repentance"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ _____ هُمُ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﱲ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "and those "
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلضَّآلُّونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَتْلُوا۟",
            "هُمُ",
            "نُوحِيهِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بَعْدَ إِيمَٰنِهِمْ ثُمَّ ٱزْدَادُوا۟ كُفْرًا لَّن تُقْبَلَ تَوْبَتُهُمْ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلضَّآلُّونَ",
          "options": [
            "قَآئِمٌ",
            "جَآءَكَ",
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(are) those who have gone astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "3:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "ضَرَبُوا۟",
            "إِنَّ",
            "بِطَانَةً"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "رَسُولُهُۥ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ﲺ",
            "ﰑ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "disbelieve[d]"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَاتُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَمَاتُوا۟",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ",
            "وَسَيِّدًا"
          ],
          "translation": "and died"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ _____ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "وَهُمْ",
            "بَلَغَنِىَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ _____ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "كُفَّارٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كُفَّارٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ _____ يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "بِعَهْدِهِۦ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن _____ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "يُقْبَلَ",
          "options": [
            "لَن",
            "ﰙ",
            "فَلَمَّآ",
            "يُقْبَلَ"
          ],
          "translation": "will be accepted"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ _____ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِّن",
            "فِىٓ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ _____ مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أَحَدِهِم",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "عَصَوا۟",
            "أَحَدِهِم"
          ],
          "translation": "any one of them"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم _____ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّلْءُ",
          "options": [
            "قُتِلُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "مِّلْءُ",
            "ٱلْجَمْعَانِ"
          ],
          "translation": "full"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ _____ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "يُبَشِّرُكَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "earth"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ _____ وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ذَهَبًا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ذَهَبًا",
            "سَمِيعٌ",
            "فَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "(of) gold"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا _____ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَلَوِ",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "وَمَا",
            "بِمَآ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "[and] (even) if"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ _____ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱفْتَدَىٰ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱفْتَدَىٰ",
            "حَقٍّ",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "he offered as ransom"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱسْتَزَلَّهُمُ",
            "مِنَ",
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ _____ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِيَوْمٍ",
            "لَٰكِنِ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِلَٰهٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَذَابٌ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____ وَمَا لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "كَمَنۢ",
            "أَلِيمٌ",
            "فَضْلٍ",
            "قَتَلْتُمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "painful"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ _____ لَهُم مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "حُسْنُ",
            "وَمَا",
            "بَنِىٓ",
            "تُزِغْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا _____ مِّن نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَهُم",
            "أَصَابَتْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(will be) for them"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم _____ نَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "خَٰلِدِينَ",
            "إِذْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَمَاتُوا۟ وَهُمْ كُفَّارٌ فَلَن يُقْبَلَ مِنْ أَحَدِهِم مِّلْءُ ٱلْأَرْضِ ذَهَبًا وَلَوِ ٱفْتَدَىٰ بِهِۦٓ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ وَمَا لَهُم مِّن _____",
          "answer": "نَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﲯ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "3:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "_____ تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لَن",
            "ذُوقُوا۟",
            "فَلَن",
            "لِيَجْعَلَ"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "لَن _____ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "تَنَالُوا۟",
          "options": [
            "تَنَالُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَتَقَبَّلْ",
            "غَمًّۢا"
          ],
          "translation": "will you attain"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ _____ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْبِرَّ",
          "options": [
            "حِسَابٍ",
            "وَأَنۢبَتَهَا",
            "ﲆ",
            "ٱلْبِرَّ"
          ],
          "translation": "[the] righteousness"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ _____ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﲑ",
            "حَتَّىٰ",
            "إِنَّ",
            "مُبَارَكًا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ _____ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "تُنفِقُوا۟",
          "options": [
            "أُمَّةٌ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "يَضُرَّ",
            "تُنفِقُوا۟"
          ],
          "translation": "you spend"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ _____ تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "طَآئِفَةً",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا _____ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "تُحِبُّونَ",
          "options": [
            "حُسْنُ",
            "تُحِبُّونَ",
            "صَدَقَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you love"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ _____ تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "يَوْمَ",
            "يُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا _____ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "تُنفِقُوا۟",
          "options": [
            "تُنفِقُوا۟",
            "عِندَهَا",
            "يَعْتَدُونَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "you spend"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ _____ شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كُلِّهِۦ",
            "مِن",
            "قَضَىٰٓ",
            "بَٰطِلًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلْإِسْلَٰمِ",
            "وَٱعْتَصِمُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ _____ ٱللَّهَ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَإِنَّ",
            "يَضُرُّوكُمْ",
            "وَعْدَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ _____ بِهِۦ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "يَكُونُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ثُمَّ",
            "بَعْضُنَا",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "لَن تَنَالُوا۟ ٱلْبِرَّ حَتَّىٰ تُنفِقُوا۟ مِمَّا تُحِبُّونَ وَمَا تُنفِقُوا۟ مِن شَىْءٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ بِهِۦ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لَهُم",
            "عَلِيمٌ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "3:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "_____ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "وَجَدَ",
            "مَا",
            "كُلُّ",
            "أَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "All"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "كُلُّ _____ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلطَّعَامِ",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱلطَّعَامِ",
            "غَفُورٌ",
            "نَفْسَهُۥ"
          ],
          "translation": "[the] food"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ _____ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "عَلَى",
            "وَقُعُودًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ _____ لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "حِلًّا",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَفِى",
            "حِلًّا"
          ],
          "translation": "lawful"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لِّبَنِىٓ",
          "options": [
            "تُزِغْ",
            "لِّبَنِىٓ",
            "فِئَتَيْنِ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "for (the) Children"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ _____ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "وَٱذْكُر",
            "وَنِعْمَ",
            "لَنَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "شَدِيدٌ",
            "مِن",
            "إِلَّا",
            "ٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا _____ حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَامِعُ",
            "مَا",
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا _____ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "ﰲ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ _____ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلُ",
          "options": [
            "عَمِلَتْ",
            "يُحِبُّ",
            "إِسْرَٰٓءِيلُ",
            "تَدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Israel"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ _____ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ثَمَنًا",
            "مَرْيَمَ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ _____ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "نَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "نَفْسِهِۦ",
            "وَٱلزُّبُرِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ _____ قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْقَتْلُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن _____ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "عِندِ",
            "قُتِلْتُمْ",
            "طَّآئِفَتَانِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ _____ تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "سَرِيعُ",
            "إِلَّآ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن _____ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تُنَزَّلَ",
          "options": [
            "تُنَزَّلَ",
            "فَكَيْفَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "(was) revealed"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ _____ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَعِيسَىٰ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ _____ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَأُخْرِجُوا۟",
            "رَبُّكُم",
            "أَفَغَيْرَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ _____ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتُوا۟",
          "options": [
            "فَأْتُوا۟",
            "ﱉ",
            "وَمَآ",
            "أَطَاعُونَا"
          ],
          "translation": "So bring"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ _____ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَهُوَ",
            "رَبِّكُمْ",
            "بِٱلتَّوْرَىٰةِ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَٱتْلُوهَآ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "فَٱتْلُوهَآ",
            "خَيْرُ",
            "فَنَبَذُوهُ"
          ],
          "translation": "and recite it"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَدَّت",
            "إِن",
            "حَقَّ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ﲊ",
            "كُنتُمْ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "كُلُّ ٱلطَّعَامِ كَانَ حِلًّا لِّبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِلَّا مَا حَرَّمَ إِسْرَٰٓءِيلُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ مِن قَبْلِ أَن تُنَزَّلَ ٱلتَّوْرَىٰةُ قُلْ فَأْتُوا۟ بِٱلتَّوْرَىٰةِ فَٱتْلُوهَآ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "جَنَّٰتٌ",
            "لَا",
            "إِصْرِى"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "3:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "_____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَمَنِ",
            "مِّنْهَا",
            "ظَلَمَهُمُ"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "فَمَنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَخْفَىٰ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "fabricates"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "تَكُونُوا۟",
            "دُونِكُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "لَمْ",
            "مِّن",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "[the] lie"
        },
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَمَا",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ _____ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَٱلرَّٰسِخُونَ",
            "وَمَن",
            "إِن",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَعْلَمْهُ",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﲞ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "then those "
        },
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "هُمُ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "إِلَيْنَآ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "فَمَنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "ﲷ",
            "ثَوَابَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "3:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "_____ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَٱلنَّاسِ",
            "ٱلنَّٰصِرِينَ",
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "صَدَقَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ظَنَّ",
            "يُوَلُّوكُمُ",
            "صَدَقَ"
          ],
          "translation": "(has) spoken the truth"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "قُلْ صَدَقَ _____ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "لَمْ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ _____ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "فَٱتَّبِعُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَيْنِ",
            "فَٱتَّبِعُوا۟",
            "رَّبِّكَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "then follow"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ _____ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِلَّةَ",
          "options": [
            "يَمْسَسْكُمْ",
            "عَظِيمٌ",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "مِلَّةَ"
          ],
          "translation": "(the) religion"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ _____ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فَيَكُونُ",
            "فِيهِ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَمَا كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "حَنِيفًا",
          "options": [
            "حَنِيفًا",
            "مَعَ",
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "جَامِعُ"
          ],
          "translation": "(the) upright"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا _____ كَانَ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
            "كَانَ",
            "مُّحْضَرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ",
            "يَكْفُلُ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بَيْتٍ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "وَسَارِعُوٓا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "قُلْ صَدَقَ ٱللَّهُ فَٱتَّبِعُوا۟ مِلَّةَ إِبْرَٰهِيمَ حَنِيفًا وَمَا كَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلْغُرُورِ",
            "فِيهِ",
            "أُنزِلَتِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "3:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "_____ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِى بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَٱعْفُ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "إِنَّ _____ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِى بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "يَقُولُونَ",
            "ﰕ",
            "تَفَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) First"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ _____ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِى بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَيْتٍ",
          "options": [
            "بَيْتٍ",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ﲟ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "House"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ _____ لِلنَّاسِ لَلَّذِى بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وُضِعَ",
          "options": [
            "وُضِعَ",
            "يُؤَدِّهِۦٓ",
            "مِّنَ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "set up"
        },
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ _____ لَلَّذِى بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "ﱣ",
            "هُنَالِكَ",
            "وَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "for the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ _____ بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَلَّذِى",
          "options": [
            "لَلَّذِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنِّى",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(is) the one which"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِى _____ مُبَارَكًا وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِبَكَّةَ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "بِبَكَّةَ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) at Bakkah"
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِى بِبَكَّةَ _____ وَهُدًى لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُبَارَكًا",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "مُبَارَكًا",
            "إِنَّ",
            "تُخْلِفُ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِى بِبَكَّةَ مُبَارَكًا _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "فِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "and a guidance"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "إِنَّ أَوَّلَ بَيْتٍ وُضِعَ لِلنَّاسِ لَلَّذِى بِبَكَّةَ مُبَارَكًا وَهُدًى _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "لِيَوْمٍ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ"
          ],
          "translation": "for the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "3:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "_____ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "In it"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "فِيهِ _____ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتٌۢ",
          "options": [
            "حَنِيفًا",
            "خَيْرٌ",
            "وَرِضْوَٰنٌ",
            "ءَايَٰتٌۢ"
          ],
          "translation": "(are) signs"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ _____ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "أَجْرٌ",
            "بَيِّنَٰتٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ _____ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَّقَامُ",
          "options": [
            "مَّقَامُ",
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "وَإِلَى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "standing place"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ _____ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "بِأَفْوَٰهِهِم",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "(of) Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ _____ دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "يَنظُرُ",
            "وَمَن",
            "وَكُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن _____ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "دَخَلَهُۥ",
          "options": [
            "تَوَدُّ",
            "دَخَلَهُۥ",
            "ٱلنَّارُ",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "enters it "
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ _____ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكِ",
            "مَعَ",
            "كَانَ",
            "ٱصْطَفَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ _____ وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَامِنًا",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "لَهُوَ",
            "سَمِيعُ",
            "وَلِيُّهُمَا"
          ],
          "translation": "safe"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا _____ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "خَيْرُ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And (due) to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ _____ ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَصَابَتْ",
            "مِنْ",
            "يَبْغُونَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى _____ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ _____ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "حِجُّ",
          "options": [
            "حِجُّ",
            "خَيْرُ",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "مَثْوَى"
          ],
          "translation": "(is) pilgrimage"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ _____ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱلْبَيْتِ",
          "options": [
            "يَٰعِيسَىٰٓ",
            "مِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْبَيْتِ"
          ],
          "translation": "(of) the House"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ _____ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "قَالُوا۟",
            "هَٰذَا",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "(for one) who"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ _____ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَطَاعَ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَاعَ",
            "بِغَيْرِ",
            "كَثِيرٌ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "is able"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ _____ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "إِلَيْهِ",
            "لَمْ",
            "نَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "to [it]"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ _____ وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "عَلَىٰٓ",
            "خَلْقِ",
            "ﱫ"
          ],
          "translation": "(find) a way"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا _____ كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "وَمَن",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "بَغْيًۢا",
            "كَفَرَ",
            "وَمَآ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ _____ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "كُذِّبَ",
            "فَإِنَّ",
            "وَمَا",
            "لَمَآ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ _____ غَنِىٌّ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ عَنِ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "غَنِىٌّ",
          "options": [
            "وَنِسَآءَكُمْ",
            "غَنِىٌّ",
            "رَّحِيمٌ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(is) free from need"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ذُنُوبَنَا",
            "يُحِبُّ",
            "لَهُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "فِيهِ ءَايَٰتٌۢ بَيِّنَٰتٌ مَّقَامُ إِبْرَٰهِيمَ وَمَن دَخَلَهُۥ كَانَ ءَامِنًا وَلِلَّهِ عَلَى ٱلنَّاسِ حِجُّ ٱلْبَيْتِ مَنِ ٱسْتَطَاعَ إِلَيْهِ سَبِيلًا وَمَن كَفَرَ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَنِىٌّ عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "بِهِۦ",
            "فَٱعْفُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the universe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "3:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "_____ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بِغَيْظِكُمْ",
            "قُلْ",
            "خَلَوْا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "وَءَالَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "مُّصِيبَةٌ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ _____ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَإِن",
            "ﲮ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بِإِذْنِ",
            "ﲝ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
            "تُصِبْكُمْ"
          ],
          "translation": "(do) you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِحَبْلٍ",
            "وَلِأُحِلَّ",
            "وَمَا",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "in (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُّضَٰعَفَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّنَا",
            "ﲥ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلثَّوَابِ",
            "فَتَقَبَّلْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "while Allah"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ عَلَىٰ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "هَاجَرُوا۟",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "شَهِيدٌ",
            "مَسَّ"
          ],
          "translation": "(is) a Witness"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ _____ مَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "إِذْ",
            "مُتُّمْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "ٱلنَّارِ",
            "مَا",
            "يَجْمَعُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ شَهِيدٌ عَلَىٰ مَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "مَعَ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "3:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "_____ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قُلْ",
            "ﲵ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "ءَامِنُوا۟",
            "مِّنَ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ _____ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قُتِلَ",
            "أَلَّا",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "مِّنْ",
            "لِمَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَصُدُّونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَأْمُرُونَ",
            "تَصُدُّونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(do) you hinder"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "تَلْبِسُونَ",
            "مِّنَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "سَبِيلِ",
            "ﱯ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ _____ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَأَنۢبَتَهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمُصَدِّقًا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "سَبِيلِ",
            "قُلُوبِ",
            "يَٰمَرْيَمُ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ _____ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "إِلَىٰ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ _____ عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَبْغُونَهَا",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "فَقِيرٌ",
            "تَبْغُونَهَا",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "seeking (to make) it"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا _____ وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِوَجًا",
          "options": [
            "بَعْضُهَا",
            "وَٱلْعَافِينَ",
            "عِوَجًا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(seem) crooked"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا _____ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "وَأَنتُمْ",
            "فِىٓ",
            "إِثْمًا"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ _____ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "شُهَدَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "مَا",
            "شُهَدَآءُ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "(are) witnesses"
        },
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ _____ ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعُونِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمَا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا _____ بِغَٰفِلٍ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَكْفُلُ",
            "وَقَالُوا۟",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ _____ عَمَّا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِغَٰفِلٍ",
          "options": [
            "بِغَٰفِلٍ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(is) unaware"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "يَرْزُقُ",
            "سَيِّئَةٌ",
            "كُلُّ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لِمَ تَصُدُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ مَنْ ءَامَنَ تَبْغُونَهَا عِوَجًا وَأَنتُمْ شُهَدَآءُ وَمَا ٱللَّهُ بِغَٰفِلٍ عَمَّا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلذُّنُوبَ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "3:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "طَّآئِفَتَانِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُنِيرِ",
            "كُلِّ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَلَا",
            "بَعْضُنَا"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "إِن",
            "أَغْنِيَآءُ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن _____ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "تُطِيعُوا۟",
          "options": [
            "وَيَمْحَقَ",
            "تُطِيعُوا۟",
            "أَطَاعُونَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "you obey"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ _____ مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَرِيقًا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "فَرِيقًا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "بَيَانٌ",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَعْدَهُۥٓ",
            "أَكَفَرْتُم",
            "هُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلْعَيْنِ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَرُدُّوكُم",
          "options": [
            "قِيَٰمًا",
            "شَىْءٍ",
            "يَرُدُّوكُم",
            "فَتَقَبَّلَهَا"
          ],
          "translation": "they will turn you back"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم _____ إِيمَٰنِكُمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "نِسَآءِ",
            "دَخَلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِيمَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "شَيْـًٔا",
            "فِى",
            "إِيمَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "your belief"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ فَرِيقًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ يَرُدُّوكُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "فَأَخَذَهُمُ",
            "لَيْسَ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "(as) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "3:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "_____ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَكَيْفَ",
          "options": [
            "وَكَيْفَ",
            "مِّنَ",
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "And how (could)"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "وَكَيْفَ _____ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "سَمِعَ",
            "قَبْلِهِ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "تَفَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ _____ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "إِذْ",
            "وَأَنتُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "while [you]"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ _____ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "أَصَابَهُمْ",
            "تُتْلَىٰ",
            "مَعَكُمْ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "is recited"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَفْرَحُونَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ _____ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "أَحَدٍ",
            "فَـَٔاتَىٰهُمُ",
            "ءَايَٰتُ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ _____ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱللَّهِ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "مَغْفِرَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ _____ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَفِيكُمْ",
          "options": [
            "وَفِيكُمْ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ﰨ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "and among you"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ _____ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "وَحَبْلٍ",
            "بِعَهْدِهِۦ",
            "رَسُولُهُۥ",
            "يَجْتَبِى"
          ],
          "translation": "(is) His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ _____ يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "وَمَن",
            "وَٱلرَّٰسِخُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن _____ بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَعْتَصِم",
          "options": [
            "يَعْتَصِم",
            "وَأَنتُمْ",
            "لِى",
            "أَذًى"
          ],
          "translation": "holds firmly"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم _____ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "إِن",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "أَيَأْمُرُكُم"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ _____ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "إِلَّا",
            "فَقَدْ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "هُدِىَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "هُوَ",
            "لِتَحْسَبُوهُ",
            "هُدِىَ"
          ],
          "translation": "he is guided"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "شَرٌّ",
            "ﲗ",
            "إِلَىٰ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "نُّعَاسًا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "a path"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "وَكَيْفَ تَكْفُرُونَ وَأَنتُمْ تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ وَفِيكُمْ رَسُولُهُۥ وَمَن يَعْتَصِم بِٱللَّهِ فَقَدْ هُدِىَ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَسْلَمَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "3:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱلزُّبُرِ",
            "لَمْ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﱀ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "جَعَلَهُ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "عَلَيْكُمُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ _____ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَٱشْهَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ﰳ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(as is His) right"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ _____ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "تُقَاتِهِۦ",
          "options": [
            "تُقَاتِهِۦ",
            "حَقَّ",
            "قَوْلَ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "(that) He (should) be feared"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ _____ تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَلَا",
            "ﲆ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا _____ إِلَّا وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "تَمُوتُنَّ",
          "options": [
            "تَمُوتُنَّ",
            "مُّحْضَرًا",
            "ﲴ",
            "إِيمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "die"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ _____ وَأَنتُم مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "رَبُّهَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا _____ مُّسْلِمُونَ",
          "answer": "وَأَنتُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ذُو",
            "وَأَنتُم",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "[while you]"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ حَقَّ تُقَاتِهِۦ وَلَا تَمُوتُنَّ إِلَّا وَأَنتُم _____",
          "answer": "مُّسْلِمُونَ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "عَٰمِلٍ",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(as) Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "3:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "_____ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَٱعْتَصِمُوا۟",
          "options": [
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "ﰦ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَٱعْتَصِمُوا۟"
          ],
          "translation": "And hold firmly"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ _____ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "بِحَبْلِ",
          "options": [
            "فَقِنَا",
            "وَمَا",
            "ﲞ",
            "بِحَبْلِ"
          ],
          "translation": "to (the) rope"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ _____ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "فَظًّا",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ _____ وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "مِن",
            "نَصَرَكُمُ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all together"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا _____ تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِبَكَّةَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا _____ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "تَفَرَّقُوا۟",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "تَفَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "be divided"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ _____ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "نُّعَاسًا",
            "يَوْمَ",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "نِعْمَتَ",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبِ",
            "ضَرَبُوا۟",
            "وَمَا",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ _____ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكَانَ",
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مُّحْضَرًا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ _____ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَيَأْتُوكُم",
            "أَجْرَ",
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "إِذْ",
            "نَفْسٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ _____ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "مُبَارَكًا",
            "كُنتُمْ",
            "مِّنَ",
            "يُكْفَرُوهُ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ _____ فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَعْدَآءً",
          "options": [
            "تَأْمَنْهُ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عِندَنَا",
            "أَعْدَآءً"
          ],
          "translation": "enemies"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً _____ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَأَلَّفَ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرُ",
            "يُنَزِّلْ",
            "فَأَلَّفَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "then He made friendship"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ _____ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "شَىْءٍ",
            "بَيْنَ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ _____ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "فِيمَا",
            "وَفَضْلٍ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ _____ بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَأَصْبَحْتُم",
          "options": [
            "ٱلْعَيْنِ",
            "فَأَصْبَحْتُم",
            "أُنزِلَ",
            "تَعَالَوْا۟"
          ],
          "translation": "then you became"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم _____ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "بِنِعْمَتِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَتُذِلُّ",
            "لَا",
            "عَلَيْهَا",
            "بِنِعْمَتِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "by His Favor"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ _____ وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "إِخْوَٰنًا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "إِخْوَٰنًا",
            "فَأَمَّا",
            "ذُنُوبَنَا"
          ],
          "translation": "brothers"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا _____ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَكُنتُمْ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "أَن",
            "وَأُحْىِ",
            "وَكُنتُمْ"
          ],
          "translation": "And you were"
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ _____ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قَدْ",
            "ﰍ",
            "يُقَٰتِلُوكُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ _____ حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "شَفَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "جَمِيعًا",
            "شَفَا"
          ],
          "translation": "(the) brink"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا _____ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "حُفْرَةٍ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَءَايَةً",
            "حُفْرَةٍ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "(of) pit"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ _____ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فِئَتَيْنِ",
            "مِّنَ",
            "لَهُمْ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ _____ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ _____ مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "فَأَنقَذَكُم",
          "options": [
            "تَسُؤْهُمْ",
            "عَزَمْتَ",
            "فَأَنقَذَكُم",
            "ٱتَّبَعَ"
          ],
          "translation": "then He saved you"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم _____ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "تَكْتُمُونَهُۥ",
            "حَنِيفًا",
            "وَيُمِيتُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا _____ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱلْكِتَٰبِ",
            "قَالَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "دُونِكُمْ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "يُبَيِّنُ",
          "options": [
            "ﱍ",
            "يُحِبُّ",
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "makes clear"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ _____ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "مِن",
            "ٱللَّهُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ _____ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰ",
            "وَمَآ",
            "لَكُمْ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "مُّحْضَرًا",
            "وَلَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ تَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "عِيسَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "وَٱعْتَصِمُوا۟ بِحَبْلِ ٱللَّهِ جَمِيعًا وَلَا تَفَرَّقُوا۟ وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ كُنتُمْ أَعْدَآءً فَأَلَّفَ بَيْنَ قُلُوبِكُمْ فَأَصْبَحْتُم بِنِعْمَتِهِۦٓ إِخْوَٰنًا وَكُنتُمْ عَلَىٰ شَفَا حُفْرَةٍ مِّنَ ٱلنَّارِ فَأَنقَذَكُم مِّنْهَا كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُسْتَغْفِرِينَ",
            "بَعْضٍ",
            "عَذَابٌ",
            "تَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "(be) guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "3:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "_____ مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلْتَكُن",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "وَلْتَكُن",
            "ٱدْفَعُوا۟",
            "وَٱرْكَعِى"
          ],
          "translation": "And let there be"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "وَلْتَكُن _____ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "يَجْمَعُونَ",
            "كَفَرَ",
            "مِّنكُمْ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ _____ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "أُمَّةٌ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "قَالُوا۟",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "[a] people"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ _____ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَدْعُونَ",
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "أَضْعَٰفًا"
          ],
          "translation": "inviting"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ _____ ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "عَفَا",
            "وَٱذْكُر",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى _____ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرِ",
            "لَّعْنَتَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "ﲺ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "فِى",
            "وَيَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "[and] enjoining"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ _____ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ٱلذَّهَبِ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "قَبْلِهِ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَيَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "فَفِى",
            "أَجْرَ",
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "ءَالَٰفٍ"
          ],
          "translation": "and forbidding"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ _____ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "تَبْيَضُّ",
            "عَنِ",
            "بِأَنَّا",
            "ﲙ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "عِندَ",
            "كَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ هُمُ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكِ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﳇ",
            "كُلَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and those "
        },
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "هُمُ",
            "ﰒ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "وَلْتَكُن مِّنكُمْ أُمَّةٌ يَدْعُونَ إِلَى ٱلْخَيْرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ",
            "مَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) the successful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "3:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "_____ تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "وَقُعُودًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "وَلَا _____ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "تَكُونُوا۟",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ _____ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَسَبِّحْ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ _____ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَفَرَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْكِتَٰبِ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "تَفَرَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "became divided"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ _____ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱخْتَلَفُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱخْتَلَفُوا۟",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and differed"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ _____ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّكَ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ _____ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَيَتَّخِذَ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ _____ جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "مَا",
            "كَثِيرٌ",
            "أُوتِيتُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا _____ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "عِلْمٌ",
            "جَآءَهُمُ",
            "فَظًّا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "came to them "
        },
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "عَذَابٌ",
            "رَءُوفٌۢ",
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ"
          ],
          "translation": "the clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ _____ لَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَكُمْ",
            "لَهُمْ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "لَن",
            "قَالَ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "وَلَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ تَفَرَّقُوا۟ وَٱخْتَلَفُوا۟ مِنۢ بَعْدِ مَا جَآءَهُمُ ٱلْبَيِّنَٰتُ وَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "يَضُرَّ",
            "عَظِيمٌ",
            "مِّن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "3:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "_____ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "تَشَآءُ",
            "يَوْمَ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "يَوْمَ _____ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "تَبْيَضُّ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "لَا",
            "تَبْيَضُّ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "would become white"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ _____ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وُجُوهٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أُوتُوا۟",
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "(some) faces"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ _____ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَتَسْوَدُّ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "كَٱلْأُنثَىٰ",
            "وَتَسْوَدُّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and would become black"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ _____ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وُجُوهٌ",
          "options": [
            "كُلِّهِۦ",
            "ﰏ",
            "ذُو",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "(some) faces"
        },
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ _____ ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "سَوَآءً",
            "فَأَمَّا",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا _____ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﲇ",
            "مِّثْلُهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "those whose"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱسْوَدَّتْ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "مَعَ",
            "ٱسْوَدَّتْ"
          ],
          "translation": "turn black"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ _____ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وُجُوهُهُمْ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "دِينِ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[their] faces "
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ _____ بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَكَفَرْتُم",
          "options": [
            "فَلَا",
            "تُخْزِنَا",
            "أَكَفَرْتُم",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Did you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم _____ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "تُصِبْكُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "بَعْدَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ _____ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "إِيمَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "لَوْ",
            "عَلَى",
            "إِيمَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "your belief"
        },
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ _____ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "مُنزَلِينَ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "مُّصِيبَةٌ"
          ],
          "translation": "Then taste"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "ٱللَّهَ",
            "وَيَمْحَقَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ _____ كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "بِمَا",
            "هُمُ",
            "جَمَعْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا _____ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "يَنقَلِبْ",
            "نَذَرْتُ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "يَوْمَ تَبْيَضُّ وُجُوهٌ وَتَسْوَدُّ وُجُوهٌ فَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱسْوَدَّتْ وُجُوهُهُمْ أَكَفَرْتُم بَعْدَ إِيمَٰنِكُمْ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "مِّنَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "3:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِى رَحْمَةِ ٱللَّهِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَيُحَذِّرُكُمُ",
            "يَتَوَلَّىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "وَأَمَّا _____ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِى رَحْمَةِ ٱللَّهِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنتُمْ",
            "مُّحْكَمَٰتٌ"
          ],
          "translation": "those whose"
        },
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ _____ وُجُوهُهُمْ فَفِى رَحْمَةِ ٱللَّهِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱبْيَضَّتْ",
          "options": [
            "ٱبْيَضَّتْ",
            "فِى",
            "قَبْلِكَ",
            "تُغْنِىَ"
          ],
          "translation": "turn white"
        },
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ _____ فَفِى رَحْمَةِ ٱللَّهِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وُجُوهُهُمْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "[their] faces"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ _____ رَحْمَةِ ٱللَّهِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فَفِى",
          "options": [
            "فَفِى",
            "رَبِّى",
            "وَهُوَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "then (they will be) in"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِى _____ ٱللَّهِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "رَحْمَةِ",
          "options": [
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَحْمَةِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِى رَحْمَةِ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تُكَلِّمَ",
            "جَآءَهُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَرْبَابًا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِى رَحْمَةِ ٱللَّهِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﲞ",
            "يَهُودِيًّا",
            "فَإِنَّ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِى رَحْمَةِ ٱللَّهِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "تَكْتُمُونَهُۥ",
            "مِنْ",
            "جَنَّٰتٌ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "وَأَمَّا ٱلَّذِينَ ٱبْيَضَّتْ وُجُوهُهُمْ فَفِى رَحْمَةِ ٱللَّهِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "3:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "_____ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "تِلْكَ",
            "سَرِيعُ",
            "إِلَى",
            "وَأَنفُسَنَا"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "تِلْكَ _____ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "نُوحِيهِ",
            "وَشَاوِرْهُمْ",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "(are the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "مَن",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ _____ عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نَتْلُوهَا",
          "options": [
            "ذُو",
            "نَتْلُوهَا",
            "يَجْتَبِى",
            "بِكَلِمَةٍ"
          ],
          "translation": "We recite them"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا _____ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "وَصَابِرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ _____ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "أُنثَىٰ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ _____ ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا _____ يُرِيدُ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَأَنزَلَ",
            "ءَايَٰتٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ _____ ظُلْمًا لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يُرِيدُ",
            "أَصَٰبَكُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "wants"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ظُلْمًا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ظُلْمًا",
            "وَقَٰتَلُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "injustice"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِٱلْحَقِّ وَمَا ٱللَّهُ يُرِيدُ ظُلْمًا _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "حَقٍّ",
            "يَأْتِيَنَا"
          ],
          "translation": "to the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "3:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱلْأَبْرَارِ",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "And to Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 1834,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَرِحِينَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "مَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 1835,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نَافَقُوا۟",
            "أُنزِلَتِ",
            "تَحْتِهَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1836,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "ﰍ",
            "إِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1837,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَلِيمٍ",
            "أُعِدَّتْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 1838,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﲈ",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 1839,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَضُرُّكُمْ",
            "ﲱ",
            "ٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1840,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهِ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "مَتَٰعٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "أُمُّ"
          ],
          "translation": "And to"
        },
        {
          "question_id": 1841,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى _____ تُرْجَعُ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَبَّٰنِيِّۦنَ",
            "مَا",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1842,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْأُمُورُ",
          "answer": "تُرْجَعُ",
          "options": [
            "خَلَقْتَ",
            "تُرْجَعُ",
            "لِلَّذِينَ",
            "فَأَهْلَكَتْهُ"
          ],
          "translation": "will be returned"
        },
        {
          "question_id": 1843,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَإِلَى ٱللَّهِ تُرْجَعُ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ٱجْعَل",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "the matters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "3:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1844,
          "question": "_____ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قَدْ",
            "إِنَّ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "You are"
        },
        {
          "question_id": 1845,
          "question": "كُنتُمْ _____ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "خَيْرَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱱ",
            "خَيْرَ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 1846,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ _____ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَن",
            "أُمَّةٍ",
            "ﲳ"
          ],
          "translation": "(of) people"
        },
        {
          "question_id": 1847,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ _____ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُخْرِجَتْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَفْسٍ",
            "مِن",
            "أُخْرِجَتْ"
          ],
          "translation": "raised"
        },
        {
          "question_id": 1848,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ _____ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰٓ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "for the mankind "
        },
        {
          "question_id": 1849,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "وَقَالَت",
            "تَأْمُرُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "enjoining"
        },
        {
          "question_id": 1850,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ _____ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَٱبْتِغَآءَ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "يَظْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 1851,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَتَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "وَأُخْرَىٰ",
            "تَبْيَضُّ",
            "وَتَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "and forbidding"
        },
        {
          "question_id": 1852,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ _____ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "أَهَمَّتْهُمْ",
            "لَءَايَةً",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 1853,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ _____ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "يَأْتِيَنَا",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "ٱلْحَرِيقِ"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 1854,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَتُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "تَفْشَلَا",
            "مُّؤَجَّلًا",
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "شُهَدَآءَ"
          ],
          "translation": "and believing"
        },
        {
          "question_id": 1855,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ _____ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَّا",
            "كُونُوا۟"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1856,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عَذَابٌ",
            "وَلَوْ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1857,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ _____ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَن",
            "ءَامَنَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1858,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَهْلُ",
          "options": [
            "أَهْلُ",
            "فِى",
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 1859,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ _____ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِنَا",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1860,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ _____ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَكَانَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَكَانَ",
            "قَدْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "surely would have been"
        },
        {
          "question_id": 1861,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ _____ لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "حِسَابٍ",
            "بَلَىٰ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 1862,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا _____ مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَّهُم",
          "options": [
            "ٱدْفَعُوا۟",
            "كَدَأْبِ",
            "قِتَالًا",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1863,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمُ",
          "options": [
            "ﳁ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "مِّنْهُمُ",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "Among them"
        },
        {
          "question_id": 1864,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ _____ وَأَكْثَرُهُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَخَافُونِ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "(are) [the] believers"
        },
        {
          "question_id": 1865,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرُهُمُ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "إِذَا",
            "وَأَكْثَرُهُمُ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "but most of them"
        },
        {
          "question_id": 1866,
          "question": "كُنتُمْ خَيْرَ أُمَّةٍ أُخْرِجَتْ لِلنَّاسِ تَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَتَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَتُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَلَوْ ءَامَنَ أَهْلُ ٱلْكِتَٰبِ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُم مِّنْهُمُ ٱلْمُؤْمِنُونَ وَأَكْثَرُهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "3:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1867,
          "question": "_____ يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "لِيَوْمٍ",
            "لَن",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 1868,
          "question": "لَن _____ إِلَّآ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَضُرُّوكُمْ",
          "options": [
            "يَضُرُّوكُمْ",
            "يُقَٰتِلُوكُمْ",
            "مِّنَ",
            "ﲦ"
          ],
          "translation": "will they harm you"
        },
        {
          "question_id": 1869,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ _____ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "أَن",
            "إِلَّآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1870,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ _____ وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "أَذًى",
          "options": [
            "مُّحْكَمَٰتٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَذًى",
            "وَأُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "a hurt"
        },
        {
          "question_id": 1871,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى _____ يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "وَإِن",
            "أُخْرِجَتْ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1872,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى وَإِن _____ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "يُقَٰتِلُوكُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يُقَٰتِلُوكُمْ",
            "لِّبَنِىٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "they fight you"
        },
        {
          "question_id": 1873,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ _____ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "يُوَلُّوكُمُ",
          "options": [
            "يُوَلُّوكُمُ",
            "وَأَنَا۠",
            "مُنزَلِينَ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "they will turn (towards) you"
        },
        {
          "question_id": 1874,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ _____ ثُمَّ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَدْبَارَ",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "لَنَا",
            "ٱلْأَدْبَارَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the backs"
        },
        {
          "question_id": 1875,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ _____ لَا يُنصَرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1876,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَا",
            "قُلْ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1877,
          "question": "لَن يَضُرُّوكُمْ إِلَّآ أَذًى وَإِن يُقَٰتِلُوكُمْ يُوَلُّوكُمُ ٱلْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "يَضُرُّوا۟",
            "يُنصَرُونَ",
            "وَجْهَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "3:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1878,
          "question": "_____ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ضُرِبَتْ",
          "options": [
            "ضُرِبَتْ",
            "بَلَغَنِىَ",
            "وَمَا",
            "تَلْوُۥنَ"
          ],
          "translation": "Struck"
        },
        {
          "question_id": 1879,
          "question": "ضُرِبَتْ _____ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "يَضُرُّوكُمْ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1880,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ _____ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلذِّلَّةُ",
          "options": [
            "أَكَفَرْتُم",
            "ٱلذِّلَّةُ",
            "فِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the humiliation"
        },
        {
          "question_id": 1881,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ _____ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَيْنَ",
            "قُتِلْتُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 1882,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ _____ ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَقُعُودًا",
            "مَا",
            "ﲉ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1883,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا _____ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ثُقِفُوٓا۟",
          "options": [
            "أُنثَىٰ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ثُقِفُوٓا۟",
            "حَنِيفًا"
          ],
          "translation": "they are found"
        },
        {
          "question_id": 1884,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ _____ بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَجْرٌ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1885,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بِحَبْلٍ",
          "options": [
            "ﲦ",
            "مَا",
            "إِذَا",
            "بِحَبْلٍ"
          ],
          "translation": "with a rope"
        },
        {
          "question_id": 1886,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ _____ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ثُمَّ",
            "مِّنَ",
            "وَٱذْكُر"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1887,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ _____ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَقَتْلَهُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَكَأَيِّن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1888,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "وَحَبْلٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَيُّومُ",
            "وَحَبْلٍ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and a rope"
        },
        {
          "question_id": 1889,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ _____ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "قُلْ",
            "مِّثْلُهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1890,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ _____ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِن",
            "ءَايَتُكَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1891,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ _____ بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "وَبَآءُو",
          "options": [
            "وَدَّت",
            "ٱللَّهَ",
            "كَلِمَةٍ",
            "وَبَآءُو"
          ],
          "translation": "And they incurred"
        },
        {
          "question_id": 1892,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بِغَضَبٍ",
          "options": [
            "تُتْلَىٰ",
            "يَخْتَصُّ",
            "تَشَآءُ",
            "بِغَضَبٍ"
          ],
          "translation": "wrath"
        },
        {
          "question_id": 1893,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ _____ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "رَبُّهُمْ",
            "عِندَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1894,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ _____ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1895,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "وَضُرِبَتْ",
          "options": [
            "وَحِكْمَةٍ",
            "قَالُوٓا۟",
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَضُرِبَتْ"
          ],
          "translation": "and struck"
        },
        {
          "question_id": 1896,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ _____ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1897,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْمَسْكَنَةُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلْمَسْكَنَةُ"
          ],
          "translation": "the poverty"
        },
        {
          "question_id": 1898,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ _____ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "ﰷ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1899,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ _____ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُنتُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 1900,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "وَأَنتُمْ",
            "ءَاتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1901,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "يَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "يَكْفُرُونَ",
            "بِكَلِمَةٍ",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "ٱمْرَأَتُ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1902,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ _____ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "تُنَزَّلَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 1903,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "دِيَٰرِهِمْ",
            "وَإِنَّمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْقَٰنِتِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1904,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "وَيَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "ﰘ",
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "تَعَالَوْا۟"
          ],
          "translation": "and they killed"
        },
        {
          "question_id": 1905,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ _____ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 1906,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ _____ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "وَتُذِلُّ",
            "لِلَّهِ",
            "ﲋ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 1907,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ _____ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "حَقٍّ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَأَيْمَٰنِهِمْ",
            "وَيُعَلِّمُهُ",
            "حَقٍّ"
          ],
          "translation": "right"
        },
        {
          "question_id": 1908,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ _____ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يُؤْتَىٰٓ",
            "كُن",
            "وَكَرْهًا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1909,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ _____ عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "دِينِ",
            "بِمَا",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 1910,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا _____ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "عَصَوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنۢ",
            "عَصَوا۟",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "they disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 1911,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ _____ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "وَّكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَّكَانُوا۟",
            "وَلَا",
            "يَضُرُّوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and they used to"
        },
        {
          "question_id": 1912,
          "question": "ضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلذِّلَّةُ أَيْنَ مَا ثُقِفُوٓا۟ إِلَّا بِحَبْلٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَحَبْلٍ مِّنَ ٱلنَّاسِ وَبَآءُو بِغَضَبٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَضُرِبَتْ عَلَيْهِمُ ٱلْمَسْكَنَةُ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَانُوا۟ يَكْفُرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَيَقْتُلُونَ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْتَدُونَ",
          "options": [
            "يَعْتَدُونَ",
            "لَمَن",
            "يَمْسَسْهُمْ",
            "نَبْتَهِلْ"
          ],
          "translation": "transgress"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "3:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1913,
          "question": "_____ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "لَيْسُوا۟",
          "options": [
            "ﰵ",
            "إِنَّمَا",
            "لَيْسُوا۟",
            "أَطَاعُونَا"
          ],
          "translation": "They are not"
        },
        {
          "question_id": 1914,
          "question": "لَيْسُوا۟ _____ مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "سَوَآءً",
          "options": [
            "أَطَاعُونَا",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "سَوَآءً",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(the) same"
        },
        {
          "question_id": 1915,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً _____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "لَهُمْ",
            "لَّا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 1916,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "وَأَنتُم",
            "أَهْلِ",
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "وَتُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 1917,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ _____ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "شَىْءٌ",
            "تِلْكَ",
            "أَلَن",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1918,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ءَايَةٌ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a community"
        },
        {
          "question_id": 1919,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ _____ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "قَآئِمَةٌ",
          "options": [
            "مَّن",
            "رَّبِّكُمْ",
            "مِنْ",
            "قَآئِمَةٌ"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 1920,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "يَتْلُونَ",
          "options": [
            "يَتْلُونَ",
            "إِلَّا",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(and) reciting"
        },
        {
          "question_id": 1921,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ _____ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ءَايَٰتِ",
            "خَلَقْتَ"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 1922,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ _____ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَأَهْلَكَتْهُ",
            "أُخْرِجَتْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1923,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ ٱلَّيْلِ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "ءَانَآءَ",
          "options": [
            "ﲨ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "ءَانَآءَ",
            "وَٱلْكَٰظِمِينَ"
          ],
          "translation": "(in the) hours"
        },
        {
          "question_id": 1924,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ _____ وَهُمْ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 1925,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ _____ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1926,
          "question": "لَيْسُوا۟ سَوَآءً مِّنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ أُمَّةٌ قَآئِمَةٌ يَتْلُونَ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ ءَانَآءَ ٱلَّيْلِ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَسْجُدُونَ",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَؤُنَبِّئُكُم",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "3:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1927,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَرَآءَ",
            "لِرَسُولٍ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "They believe"
        },
        {
          "question_id": 1928,
          "question": "يُؤْمِنُونَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "أَقْلَٰمَهُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1929,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "يُحْبِبْكُمُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 1930,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "مَن",
            "فَرِحِينَ",
            "ﰳ",
            "ٱلْءَاخِرِ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 1931,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَيَأْمُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْتَرُونَ",
            "ﰽ",
            "وَمَا",
            "وَيَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "and they enjoin"
        },
        {
          "question_id": 1932,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ _____ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "بِٱلْمَعْرُوفِ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "[with] the right"
        },
        {
          "question_id": 1933,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ _____ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَيَنْهَوْنَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "تَحْتِهَا",
            "لَمْ",
            "وَيَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "and forbid"
        },
        {
          "question_id": 1934,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ _____ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "بِنِعْمَةٍ",
            "فَٱسْتَغْفَرُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 1935,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ _____ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمُنكَرِ",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "إِن",
            "ٱللَّهَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "the wrong"
        },
        {
          "question_id": 1936,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ _____ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَيُسَٰرِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمِ",
            "مَآ",
            "عَلَيْنَا",
            "وَيُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "and they hasten"
        },
        {
          "question_id": 1937,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ _____ ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يُبْدُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1938,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَٰتِ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "ﰏ",
            "يَٰعِيسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the good deeds"
        },
        {
          "question_id": 1939,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﲻ",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 1940,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "مِنَ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "(are) from"
        },
        {
          "question_id": 1941,
          "question": "يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَيَأْمُرُونَ بِٱلْمَعْرُوفِ وَيَنْهَوْنَ عَنِ ٱلْمُنكَرِ وَيُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْخَيْرَٰتِ وَأُو۟لَٰٓئِكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "ٱلْإِسْلَٰمُ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "مِّن",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "3:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1942,
          "question": "_____ يَفْعَلُوا۟ مِنْ خَيْرٍ فَلَن يُكْفَرُوهُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 1943,
          "question": "وَمَا _____ مِنْ خَيْرٍ فَلَن يُكْفَرُوهُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَفْعَلُوا۟",
          "options": [
            "ﲱ",
            "يَفْعَلُوا۟",
            "قَبْلِ",
            "فَيَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "they do"
        },
        {
          "question_id": 1944,
          "question": "وَمَا يَفْعَلُوا۟ _____ خَيْرٍ فَلَن يُكْفَرُوهُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "مِنْ",
            "خَلَقَهُۥ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1945,
          "question": "وَمَا يَفْعَلُوا۟ مِنْ _____ فَلَن يُكْفَرُوهُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "خَيْرٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِرِينَ",
            "خَيْرٍ",
            "لِبَشَرٍ",
            "وَطَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "a good"
        },
        {
          "question_id": 1946,
          "question": "وَمَا يَفْعَلُوا۟ مِنْ خَيْرٍ _____ يُكْفَرُوهُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "فِى",
            "فَلَن",
            "نُدَاوِلُهَا",
            "نُؤْتِهِۦ"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 1947,
          "question": "وَمَا يَفْعَلُوا۟ مِنْ خَيْرٍ فَلَن _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُكْفَرُوهُ",
          "options": [
            "يُكْفَرُوهُ",
            "يُبْدُونَ",
            "رَبَّنَا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "will they be denied it"
        },
        {
          "question_id": 1948,
          "question": "وَمَا يَفْعَلُوا۟ مِنْ خَيْرٍ فَلَن يُكْفَرُوهُ _____ عَلِيمٌۢ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مِن",
            "لَهُمْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1949,
          "question": "وَمَا يَفْعَلُوا۟ مِنْ خَيْرٍ فَلَن يُكْفَرُوهُ وَٱللَّهُ _____ بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ﰀ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 1950,
          "question": "وَمَا يَفْعَلُوا۟ مِنْ خَيْرٍ فَلَن يُكْفَرُوهُ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____",
          "answer": "بِٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْمُتَّقِينَ",
            "ٱخْتَلَفَ",
            "يَكْفِيَكُمْ",
            "سَيِّئَةٌ"
          ],
          "translation": "of the God-fearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "3:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1951,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "كَسَبُوا۟",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1952,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﲱ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1953,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَإِذْ",
            "عَلَىٰ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1954,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "لَن",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1955,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن _____ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "تُغْنِىَ",
          "options": [
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "وَقَعَدُوا۟",
            "تُغْنِىَ",
            "فَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 1956,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ _____ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلذَّهَبِ",
            "كَانُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 1957,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ _____ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "their wealth"
        },
        {
          "question_id": 1958,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ _____ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَلَمَّآ",
            "وَلَآ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1959,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ _____ مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَوْلَٰدُهُم",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "تُغْنِىَ",
            "وَأُنَبِّئُكُم",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "their children"
        },
        {
          "question_id": 1960,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1961,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ _____ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَإِن",
            "فَٱخْشَوْهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1962,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "إِلَّا",
            "شَيْـًٔا",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1963,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِنَّنَآ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَهُوَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 1964,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "نُشْرِكَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 1965,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ هُمْ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "إِنَّ",
            "جَمَعْنَٰهُمْ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1966,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ _____ فِيهَا خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وُضِعَ",
            "وَضَعَتْهَا",
            "ٱلطَّيِّبِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1967,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "يَرُدُّوكُم",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "مِنْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1968,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَن تُغْنِىَ عَنْهُمْ أَمْوَٰلُهُمْ وَلَآ أَوْلَٰدُهُم مِّنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا وَأُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلنَّارِ هُمْ فِيهَا _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "مِّنكُمْ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "3:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1969,
          "question": "_____ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَثَلُ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "مَثَلُ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Example"
        },
        {
          "question_id": 1970,
          "question": "مَثَلُ _____ يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "يَوْمَ",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1971,
          "question": "مَثَلُ مَا _____ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "يُنفِقُونَ",
            "وَأَنتُمُ",
            "وَوُفِّيَتْ"
          ],
          "translation": "they spend"
        },
        {
          "question_id": 1972,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ _____ هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "يَجْمَعُونَ",
            "بَعْدَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1973,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِ",
            "أُوتُوا۟",
            "رَسُولًا",
            "أَنِّى"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1974,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ _____ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "يُرْجَعُونَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَٱرْكَعِى"
          ],
          "translation": "[the] life"
        },
        {
          "question_id": 1975,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ _____ كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1976,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "كَمَثَلِ",
          "options": [
            "كَمَثَلِ",
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) like (the) example"
        },
        {
          "question_id": 1977,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ _____ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "رِيحٍ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱللَّهِ",
            "رِيحٍ",
            "تُزِغْ"
          ],
          "translation": "(of) a wind"
        },
        {
          "question_id": 1978,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ _____ صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مِن",
            "ﰓ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1979,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا _____ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "صِرٌّ",
          "options": [
            "صِرٌّ",
            "هُوَ",
            "أَنْ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "(is) frost"
        },
        {
          "question_id": 1980,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ _____ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَصَابَتْ",
          "options": [
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "مِنكُمْ",
            "أُنزِلَتِ",
            "أَصَابَتْ"
          ],
          "translation": "it struck"
        },
        {
          "question_id": 1981,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ _____ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "حَرْثَ",
          "options": [
            "حَرْثَ",
            "وَهَٰذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَشْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) harvest"
        },
        {
          "question_id": 1982,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ _____ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "ﰩ",
            "يَتَّخِذِ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) a people"
        },
        {
          "question_id": 1983,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ _____ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "يَغُلَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "who wronged"
        },
        {
          "question_id": 1984,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ _____ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "حُفْرَةٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1985,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "فَأَهْلَكَتْهُ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فَأَهْلَكَتْهُ",
            "هَٰذِهِ",
            "فَازَ"
          ],
          "translation": "then destroyed it"
        },
        {
          "question_id": 1986,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ _____ ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﲓ",
            "مَوْلَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1987,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا _____ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ظَلَمَهُمُ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "فَأَنقَذَكُم",
            "مَّا",
            "ظَلَمَهُمُ"
          ],
          "translation": "(has) wronged them"
        },
        {
          "question_id": 1988,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ _____ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَأَمَّا",
            "عِندَنَا",
            "أَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1989,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ _____ أَنفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنْ",
          "options": [
            "ٱلنَّارَ",
            "يُضِلُّونَكُمْ",
            "وَلَٰكِنْ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "[and] but"
        },
        {
          "question_id": 1990,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ _____ يَظْلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "وَلِأُحِلَّ",
            "هَبْ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1991,
          "question": "مَثَلُ مَا يُنفِقُونَ فِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَثَلِ رِيحٍ فِيهَا صِرٌّ أَصَابَتْ حَرْثَ قَوْمٍ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ فَأَهْلَكَتْهُ وَمَا ظَلَمَهُمُ ٱللَّهُ وَلَٰكِنْ أَنفُسَهُمْ _____",
          "answer": "يَظْلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَجْرُهُمْ",
            "يَظْلِمُونَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "3:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1992,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 1993,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1994,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَيْسَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 1995,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1996,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تَتَّخِذُوا۟",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "جِئْتُكُم",
            "بِنِعْمَةٍ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1997,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ _____ مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِطَانَةً",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "كُلَّمَا",
            "بِطَانَةً",
            "ﲂ"
          ],
          "translation": "(as) intimates"
        },
        {
          "question_id": 1998,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً _____ دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "دُونِ",
            "لَا",
            "وَأَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1999,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن _____ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "دُونِكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "يَنصُرْكُمُ",
            "دُونِكُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "other than yourselves"
        },
        {
          "question_id": 2000,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ _____ يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2001,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا _____ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَأْلُونَكُمْ",
          "options": [
            "طَّآئِفَةٌ",
            "يَأْلُونَكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "they will spare you"
        },
        {
          "question_id": 2002,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ _____ وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَبَالًا",
          "options": [
            "خَبَالًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "(any) ruin"
        },
        {
          "question_id": 2003,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا _____ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَدُّوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَدُّوا۟",
            "ﱀ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "They wish"
        },
        {
          "question_id": 2004,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ _____ عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مُّسْلِمًا",
            "مَا",
            "مِنكُمْ",
            "تُقَٰتِلُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2005,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا _____ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَنِتُّمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "وَمَا",
            "عَنِتُّمْ"
          ],
          "translation": "distresses you"
        },
        {
          "question_id": 2006,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ _____ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تَخَافُوهُمْ",
            "قَدْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2007,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ _____ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَدَتِ",
          "options": [
            "ﲣ",
            "ءَايَتُكَ",
            "قَالَ",
            "بَدَتِ"
          ],
          "translation": "(has become) apparent"
        },
        {
          "question_id": 2008,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ _____ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْبَغْضَآءُ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْبَغْضَآءُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the hatred"
        },
        {
          "question_id": 2009,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ _____ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "جَمِيعًا",
            "وَحَصُورًا",
            "يَرُدُّوكُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2010,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ _____ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "لَّدُنكَ",
            "وَسَبِّحْ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "their mouths"
        },
        {
          "question_id": 2011,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ _____ تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﱣ",
            "وَمَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2012,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا _____ صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "تُخْفِى",
          "options": [
            "لَن",
            "رَبِّى",
            "تُخْفِى",
            "مَوْلَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "conceals"
        },
        {
          "question_id": 2013,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى _____ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "صُدُورُهُمْ",
          "options": [
            "صُدُورُهُمْ",
            "مَّا",
            "قَضَىٰٓ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "their breasts"
        },
        {
          "question_id": 2014,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ _____ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "مَثْوَى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِنَّ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "(is) greater"
        },
        {
          "question_id": 2015,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ _____ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "إِن",
            "رَبَّنَا",
            "وَمَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2016,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ _____ لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَيَّنَّا",
          "options": [
            "بِعَهْدِ",
            "لِيَوْمٍ",
            "بَيَّنَّا",
            "تَكْتُمُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "We made clear"
        },
        {
          "question_id": 2017,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا _____ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "عَلَىٰ",
            "أَهْلِكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2018,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ _____ إِن كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the Verses"
        },
        {
          "question_id": 2019,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ _____ كُنتُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَا",
            "إِن",
            "وَبِئْسَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2020,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "كُنتُمْ",
            "أَن",
            "سَمِيعُ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 2021,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ بِطَانَةً مِّن دُونِكُمْ لَا يَأْلُونَكُمْ خَبَالًا وَدُّوا۟ مَا عَنِتُّمْ قَدْ بَدَتِ ٱلْبَغْضَآءُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ وَمَا تُخْفِى صُدُورُهُمْ أَكْبَرُ قَدْ بَيَّنَّا لَكُمُ ٱلْءَايَٰتِ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "لَلَّذِى",
            "تَعْقِلُونَ",
            "وَجْهِىَ",
            "يَعْلَمِ"
          ],
          "translation": "(to use) reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "3:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2022,
          "question": "_____ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "هَٰٓأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "نَفْسَهُۥ"
          ],
          "translation": "Lo! You are"
        },
        {
          "question_id": 2023,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ _____ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أُو۟لَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "أُو۟لَآءِ",
            "أَنفُسِكُمُ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 2024,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ _____ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "تُحِبُّونَهُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "تُحِبُّونَهُمْ",
            "يُؤْتِيَهُ",
            "يُحِبُّونَكُمْ"
          ],
          "translation": "you love them"
        },
        {
          "question_id": 2025,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ _____ يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يُرْجَعُونَ",
            "وَلَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 2026,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا _____ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يُحِبُّونَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يُحِبُّونَكُمْ",
            "ذُو",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "they love you"
        },
        {
          "question_id": 2027,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ _____ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَتُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "وَٱمْرَأَتِى",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "and you believe"
        },
        {
          "question_id": 2028,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ _____ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "خَيْرٍ",
            "فَبِئْسَ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "in the Book "
        },
        {
          "question_id": 2029,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ _____ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كُلِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّكَ",
            "كُلِّهِۦ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "all of it"
        },
        {
          "question_id": 2030,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ _____ لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْغَمِّ",
            "وَأَنتُمْ",
            "وَإِذَا",
            "وَمَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2031,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا _____ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَقُوكُمْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "أُجُورَكُمْ",
            "لَقُوكُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "they meet you"
        },
        {
          "question_id": 2032,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ _____ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالُوٓا۟",
            "لَا",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 2033,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ _____ وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "مِّنْهُمُ",
            "بَلْ",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 2034,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﲚ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2035,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا _____ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "خَلَوْا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "خَلَوْا۟",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "يَفْعَلْ"
          ],
          "translation": "they are alone"
        },
        {
          "question_id": 2036,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ _____ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَضُّوا۟",
          "options": [
            "عَضُّوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "they bite"
        },
        {
          "question_id": 2037,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ _____ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْأَبْرَصَ"
          ],
          "translation": "at you"
        },
        {
          "question_id": 2038,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ _____ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْأَنَامِلَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْأَنَامِلَ",
            "فَإِنْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the finger tips"
        },
        {
          "question_id": 2039,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ _____ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "كُنتُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 2040,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ _____ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْغَيْظِ",
          "options": [
            "ٱلْتَقَتَا",
            "ٱلْغَيْظِ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[the] rage"
        },
        {
          "question_id": 2041,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ _____ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "يَأْمُرَكُمْ",
            "بِقِنطَارٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2042,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ _____ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مُوتُوا۟",
          "options": [
            "مُّسْلِمُونَ",
            "مُوتُوا۟",
            "خَلْفِهِمْ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "Die"
        },
        {
          "question_id": 2043,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِغَيْظِكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "بِغَيْظِكُمْ",
            "حُفْرَةٍ",
            "وَتُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "in your rage"
        },
        {
          "question_id": 2044,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَأْتُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2045,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلطَّعَامِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2046,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلِيمٌۢ",
            "نَذَرْتُ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        },
        {
          "question_id": 2047,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مِنَ",
            "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2048,
          "question": "هَٰٓأَنتُمْ أُو۟لَآءِ تُحِبُّونَهُمْ وَلَا يُحِبُّونَكُمْ وَتُؤْمِنُونَ بِٱلْكِتَٰبِ كُلِّهِۦ وَإِذَا لَقُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَإِذَا خَلَوْا۟ عَضُّوا۟ عَلَيْكُمُ ٱلْأَنَامِلَ مِنَ ٱلْغَيْظِ قُلْ مُوتُوا۟ بِغَيْظِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "شَدِيدُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "(is in) the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "3:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2049,
          "question": "_____ تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "عَلَيْهَا",
            "إِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2050,
          "question": "إِن _____ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "تَمْسَسْكُمْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "سُنَنٌ",
            "تَمْسَسْكُمْ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "touches you"
        },
        {
          "question_id": 2051,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ _____ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "حَسَنَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أَلَن",
            "حَسَنَةٌ",
            "نَتْلُوهُ"
          ],
          "translation": "a good"
        },
        {
          "question_id": 2052,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ _____ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "تَسُؤْهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تَسُؤْهُمْ",
            "هَٰذَا",
            "أَصَٰبَكُمْ"
          ],
          "translation": "it grieves them"
        },
        {
          "question_id": 2053,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ _____ تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "تُؤْتِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَإِن",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 2054,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن _____ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "تُصِبْكُمْ",
          "options": [
            "وَجَاعِلُ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "تُصِبْكُمْ",
            "أَحَدِهِم"
          ],
          "translation": "strikes you"
        },
        {
          "question_id": 2055,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ _____ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "سَيِّئَةٌ",
          "options": [
            "سَيِّئَةٌ",
            "جَامِعُ",
            "لَا",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "misfortune"
        },
        {
          "question_id": 2056,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ _____ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "يَفْرَحُوا۟",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "يَفْرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "they rejoice"
        },
        {
          "question_id": 2057,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ _____ وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَأَمَّا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "at it"
        },
        {
          "question_id": 2058,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا _____ تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَإِن",
            "لَّعْنَتَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2059,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن _____ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "تَصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "وَسَبِّحْ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "نُؤْتِهِۦ"
          ],
          "translation": "you are patient"
        },
        {
          "question_id": 2060,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ _____ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "وَتَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "زَيْغٌ",
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "ٱلنَّصْرُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2061,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ _____ يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "أَصَٰبَكُمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2062,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا _____ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "يَضُرُّكُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَضُرُّكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "will harm you"
        },
        {
          "question_id": 2063,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ _____ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "كَيْدُهُمْ",
          "options": [
            "مَن",
            "عَظِيمٌ",
            "حَآجَّكَ",
            "كَيْدُهُمْ"
          ],
          "translation": "their plot"
        },
        {
          "question_id": 2064,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "شَيْـًٔا",
            "يَقُولُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 2065,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا _____ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱنقَلَبْتُمْ",
            "إِنَّ",
            "ﱻ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2066,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ _____ بِمَا يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَعْدَآءً",
            "وَإِذْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2067,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَعْمَلُونَ مُحِيطٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَوْلَى",
            "بَعْدَ",
            "بِمَا",
            "يُنَزِّلْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2068,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا _____ مُحِيطٌ",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَخْتَصُّ",
            "وَإِنَّمَا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "they do"
        },
        {
          "question_id": 2069,
          "question": "إِن تَمْسَسْكُمْ حَسَنَةٌ تَسُؤْهُمْ وَإِن تُصِبْكُمْ سَيِّئَةٌ يَفْرَحُوا۟ بِهَا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ لَا يَضُرُّكُمْ كَيْدُهُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ بِمَا يَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "مُحِيطٌ",
          "options": [
            "تُقْبَلَ",
            "مُحِيطٌ",
            "عَذَابٌ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Encompassing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "3:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2070,
          "question": "_____ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَإِذْ",
            "ثُمَّ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2071,
          "question": "وَإِذْ _____ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "غَدَوْتَ",
          "options": [
            "لَتُبْلَوُنَّ",
            "وَمَا",
            "غَدَوْتَ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "you left early morning"
        },
        {
          "question_id": 2072,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ _____ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "مِنْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2073,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ _____ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَهْلِكَ",
          "options": [
            "أَهْلِكَ",
            "غُزًّى",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ",
            "كَافِرَةٌ"
          ],
          "translation": "your household"
        },
        {
          "question_id": 2074,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تُبَوِّئُ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يُحْبِبْكُمُ",
            "تُبَوِّئُ",
            "أَضْعَٰفًا"
          ],
          "translation": "to post"
        },
        {
          "question_id": 2075,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ _____ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ﱳ",
            "ﱧ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 2076,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَقَٰعِدَ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "أَن",
            "مَقَٰعِدَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "(to take) positions"
        },
        {
          "question_id": 2077,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ _____ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِلْقِتَالِ",
          "options": [
            "لِلْقِتَالِ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "مَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "for the battle"
        },
        {
          "question_id": 2078,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "أَيَّامًا",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2079,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "أَطَاعُونَا",
            "مَا",
            "سَمِيعٌ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 2080,
          "question": "وَإِذْ غَدَوْتَ مِنْ أَهْلِكَ تُبَوِّئُ ٱلْمُؤْمِنِينَ مَقَٰعِدَ لِلْقِتَالِ وَٱللَّهُ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَلِيمٌ",
            "إِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "3:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2081,
          "question": "_____ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "نَبْتَهِلْ",
            "إِنَّ",
            "إِذْ",
            "إِخْوَٰنًا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2082,
          "question": "إِذْ _____ طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هَمَّت",
          "options": [
            "ﲟ",
            "هَمَّت",
            "نُوحِيهِ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "inclined"
        },
        {
          "question_id": 2083,
          "question": "إِذْ هَمَّت _____ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "طَّآئِفَتَانِ",
          "options": [
            "طَّآئِفَتَانِ",
            "ﱺ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "two parties"
        },
        {
          "question_id": 2084,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ _____ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "رِبِّيُّونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2085,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ _____ تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "كَافِرَةٌ",
            "يُدْعَوْنَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2086,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن _____ وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَفْشَلَا",
          "options": [
            "تَفْشَلَا",
            "بِإِذْنِ",
            "ٱلذَّكَرُ",
            "دَرَجَٰتٌ"
          ],
          "translation": "they lost heart"
        },
        {
          "question_id": 2087,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا _____ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِحَبْلٍ",
            "أَنتَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "but Allah"
        },
        {
          "question_id": 2088,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلِيُّهُمَا",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "وَلِيُّهُمَا"
          ],
          "translation": "(was) their protector"
        },
        {
          "question_id": 2089,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "يَغُلَّ",
            "عَلَيْنَا",
            "وَعَلَى",
            "وَٱلْأَسْبَاطِ"
          ],
          "translation": "And on"
        },
        {
          "question_id": 2090,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ثَلَٰثَةَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2091,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "لَا",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "كَانَ",
            "ٱلْمُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "let put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 2092,
          "question": "إِذْ هَمَّت طَّآئِفَتَانِ مِنكُمْ أَن تَفْشَلَا وَٱللَّهُ وَلِيُّهُمَا وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "يَضُرُّكُمْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "3:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2093,
          "question": "_____ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "يَفْعَلُوا۟",
            "أُعِدَّتْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 2094,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "نَصَرَكُمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَصَرَكُمُ",
            "وَمِنْ",
            "ﲩ"
          ],
          "translation": "helped you"
        },
        {
          "question_id": 2095,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ _____ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْتَقَى",
            "فِيهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2096,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ _____ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِبَدْرٍ",
          "options": [
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "فَتَقَبَّلَهَا",
            "بِبَدْرٍ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "in Badr"
        },
        {
          "question_id": 2097,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ _____ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "كَانَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "حِلًّا"
          ],
          "translation": "while you (were)"
        },
        {
          "question_id": 2098,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ _____ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَذِلَّةٌ",
          "options": [
            "أَطَاعُونَا",
            "أَذِلَّةٌ",
            "وَلَٰكِنْ",
            "إِبْرَٰهِيمُ"
          ],
          "translation": "weak"
        },
        {
          "question_id": 2099,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ _____ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "يُؤْمِنُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 2100,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ _____ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فِى",
            "نَّبِىٍّ",
            "خَيْرَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2101,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ﲞ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "غُزًّى"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2102,
          "question": "وَلَقَدْ نَصَرَكُمُ ٱللَّهُ بِبَدْرٍ وَأَنتُمْ أَذِلَّةٌ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "لَمَن",
            "إِسْرَٰٓءِيلُ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(be) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "3:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2103,
          "question": "_____ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْعِلْمِ",
            "إِذْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2104,
          "question": "إِذْ _____ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "تَقُولُ",
          "options": [
            "تَقُولُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلنَّارُ",
            "يَضُرَّ"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 2105,
          "question": "إِذْ تَقُولُ _____ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "لِلْمُؤْمِنِينَ",
            "أُوتِىَ",
            "هُنَّ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "to the believers"
        },
        {
          "question_id": 2106,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ _____ يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "أَلَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ",
            "أَلَن"
          ],
          "translation": "Is it not"
        },
        {
          "question_id": 2107,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن _____ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "يَكْفِيَكُمْ",
          "options": [
            "يَكْفِيَكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "فَٱشْهَدُوا۟",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "enough for you"
        },
        {
          "question_id": 2108,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ _____ يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَن",
            "وَإِذْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2109,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن _____ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "يُمِدَّكُمْ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "يُمِدَّكُمْ",
            "يُبْدُونَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "reinforces you"
        },
        {
          "question_id": 2110,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ _____ بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "رَبُّكُم",
          "options": [
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "رَبُّكُم",
            "لَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2111,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم _____ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "بِثَلَٰثَةِ",
          "options": [
            "حَلِيمٌ",
            "خَيْرٌ",
            "بِثَلَٰثَةِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "with three"
        },
        {
          "question_id": 2112,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ _____ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "ءَالَٰفٍ",
          "options": [
            "قَآئِمٌ",
            "يُخْلِفُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ءَالَٰفٍ"
          ],
          "translation": "thousand[s]"
        },
        {
          "question_id": 2113,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُنزَلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "يَبْخَلُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 2114,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ _____ مُنزَلِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "بِهِۦ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "[the] Angels"
        },
        {
          "question_id": 2115,
          "question": "إِذْ تَقُولُ لِلْمُؤْمِنِينَ أَلَن يَكْفِيَكُمْ أَن يُمِدَّكُمْ رَبُّكُم بِثَلَٰثَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____",
          "answer": "مُنزَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "فِىٓ",
            "خَلَوْا۟",
            "مُنزَلِينَ"
          ],
          "translation": "[the ones] sent down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "3:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2116,
          "question": "_____ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "بَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "أَخَذَ",
            "بَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 2117,
          "question": "بَلَىٰٓ _____ تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَالُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2118,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن _____ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "تَصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "ﲻ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "مِنْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "you are patient"
        },
        {
          "question_id": 2119,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ _____ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "وَتَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2120,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ _____ مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "وَيَأْتُوكُم",
          "options": [
            "ﲦ",
            "كَيْفَ",
            "وَتُخْرِجُ",
            "وَيَأْتُوكُم"
          ],
          "translation": "and they come upon you"
        },
        {
          "question_id": 2121,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم _____ فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "هُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "نَّٰصِرِينَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 2122,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن _____ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "فَوْرِهِمْ",
          "options": [
            "مُحَمَّدٌ",
            "فَوْرِهِمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "تُعَلِّمُونَ"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 2123,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ _____ يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِى"
          ],
          "translation": "[this]"
        },
        {
          "question_id": 2124,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا _____ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "يُمْدِدْكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَاخِرَهُۥ",
            "يُمْدِدْكُمْ",
            "يَرْجِعُونَ"
          ],
          "translation": "will reinforce you"
        },
        {
          "question_id": 2125,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ _____ بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "رَبُّكُم",
          "options": [
            "رَبُّكُم",
            "إِذَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَتُوبَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2126,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم _____ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "بِخَمْسَةِ",
          "options": [
            "بِخَمْسَةِ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "حَقٍّ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "with five"
        },
        {
          "question_id": 2127,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ _____ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "ءَالَٰفٍ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "مِنَ",
            "ءَالَٰفٍ",
            "نَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "thousand[s]"
        },
        {
          "question_id": 2128,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ _____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "كَانَ",
            "لَآ",
            "وَإِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 2129,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ _____ مُسَوِّمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "وَجَنَّةٍ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "ٱسْتَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] Angels"
        },
        {
          "question_id": 2130,
          "question": "بَلَىٰٓ إِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ وَيَأْتُوكُم مِّن فَوْرِهِمْ هَٰذَا يُمْدِدْكُمْ رَبُّكُم بِخَمْسَةِ ءَالَٰفٍ مِّنَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ _____",
          "answer": "مُسَوِّمِينَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "قُلْتُمْ",
            "بَيْنَ",
            "مُسَوِّمِينَ"
          ],
          "translation": "[the ones] having marks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "3:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2131,
          "question": "_____ جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَنِ",
            "لَكَ",
            "وَمَا",
            "أَوْلَٰدُهُم"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2132,
          "question": "وَمَا _____ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "جَعَلَهُ",
          "options": [
            "جَعَلَهُ",
            "ﱉ",
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "made it"
        },
        {
          "question_id": 2133,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ _____ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَفَضْلٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2134,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ _____ بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2135,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا _____ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "بُشْرَىٰ",
          "options": [
            "يُنَزِّلْ",
            "هُوَ",
            "مِّنَ",
            "بُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(as) good news"
        },
        {
          "question_id": 2136,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ _____ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "مَّا",
            "فِى",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2137,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ _____ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "وَلِتَطْمَئِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَلِتَطْمَئِنَّ",
            "يَوْمِ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "and to reassure"
        },
        {
          "question_id": 2138,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ _____ بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "قُلُوبُكُم",
          "options": [
            "وَٱلنُّبُوَّةَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "قُلُوبُكُم",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 2139,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم _____ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "ٱقْنُتِى",
            "أُنزِلَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 2140,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ _____ ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عِندِ",
            "ٱلدُّعَآءِ",
            "وَمَا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "And (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 2141,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا _____ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلنَّصْرُ",
          "options": [
            "وَيُعَلِّمُهُ",
            "يُعَذِّبَهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلنَّصْرُ"
          ],
          "translation": "[the] victory"
        },
        {
          "question_id": 2142,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ _____ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰾ",
            "وَلَوْ",
            "إِلَّا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2143,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا _____ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِنْ",
            "ﱏ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2144,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ _____ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَزْمِ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "[near]"
        },
        {
          "question_id": 2145,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "يَغْلُلْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2146,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "لَكُمْ",
            "غَيْرَ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 2147,
          "question": "وَمَا جَعَلَهُ ٱللَّهُ إِلَّا بُشْرَىٰ لَكُمْ وَلِتَطْمَئِنَّ قُلُوبُكُم بِهِۦ وَمَا ٱلنَّصْرُ إِلَّا مِنْ عِندِ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "يَكْتُمُونَ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "بَغْيًۢا",
            "دَخَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "3:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2148,
          "question": "_____ طَرَفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنقَلِبُوا۟ خَآئِبِينَ",
          "answer": "لِيَقْطَعَ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَنَبِيًّا",
            "مُنَادِيًا",
            "لِيَقْطَعَ"
          ],
          "translation": "That He may cut off"
        },
        {
          "question_id": 2149,
          "question": "لِيَقْطَعَ _____ مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنقَلِبُوا۟ خَآئِبِينَ",
          "answer": "طَرَفًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَإِنَّ",
            "حَنِيفًا",
            "طَرَفًا"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 2150,
          "question": "لِيَقْطَعَ طَرَفًا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنقَلِبُوا۟ خَآئِبِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "كَذَٰلِكَ",
            "حَرْثَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2151,
          "question": "لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِّنَ _____ كَفَرُوٓا۟ أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنقَلِبُوا۟ خَآئِبِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ثَوَابًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﲏ",
            "سَمِيعُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2152,
          "question": "لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ _____ أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنقَلِبُوا۟ خَآئِبِينَ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "إِلَيْنَآ",
            "جَهَنَّمُ",
            "ﰳ",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 2153,
          "question": "لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ يَكْبِتَهُمْ فَيَنقَلِبُوا۟ خَآئِبِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَمْرِنَا",
            "وَمُصَدِّقًا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2154,
          "question": "لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَوْ _____ فَيَنقَلِبُوا۟ خَآئِبِينَ",
          "answer": "يَكْبِتَهُمْ",
          "options": [
            "يَكْبِتَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "وَمَن",
            "يُبَشِّرُكِ"
          ],
          "translation": "suppress them"
        },
        {
          "question_id": 2155,
          "question": "لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَوْ يَكْبِتَهُمْ _____ خَآئِبِينَ",
          "answer": "فَيَنقَلِبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَنصُرُكُم",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَيَنقَلِبُوا۟"
          ],
          "translation": "so (that) they turn back"
        },
        {
          "question_id": 2156,
          "question": "لِيَقْطَعَ طَرَفًا مِّنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَوْ يَكْبِتَهُمْ فَيَنقَلِبُوا۟ _____",
          "answer": "خَآئِبِينَ",
          "options": [
            "خَآئِبِينَ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "خَلْفِهِمْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "disappointed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "3:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2157,
          "question": "_____ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "إِلَّا",
            "يَضُرُّوا۟",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2158,
          "question": "لَيْسَ _____ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "وَهُمْ",
            "لَكَ",
            "مِّلْءُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2159,
          "question": "لَيْسَ لَكَ _____ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مَا",
            "تُقَٰتِلُ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2160,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ _____ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "وَأَكْثَرُهُمُ",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "تَجْرِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the decision"
        },
        {
          "question_id": 2161,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ _____ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "لَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "(of) anything"
        },
        {
          "question_id": 2162,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ _____ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "سُنَنٌ",
            "مَتَٰعُ",
            "أَوْ",
            "صَرَفَكُمْ"
          ],
          "translation": "whether"
        },
        {
          "question_id": 2163,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ _____ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "يَتُوبَ",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَتُوبَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "He turns"
        },
        {
          "question_id": 2164,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ _____ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "إِلَّآ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2165,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ _____ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلرِّبَوٰٓا۟",
            "لَن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2166,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ _____ فَإِنَّهُمْ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "يُعَذِّبَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُعَذِّبَهُمْ",
            "أَطَاعُونَا",
            "قِيَٰمًا"
          ],
          "translation": "punishes them"
        },
        {
          "question_id": 2167,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ _____ ظَٰلِمُونَ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لَيْسَ",
            "ٱلنَّارَ",
            "فَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "for indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 2168,
          "question": "لَيْسَ لَكَ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ أَوْ يَتُوبَ عَلَيْهِمْ أَوْ يُعَذِّبَهُمْ فَإِنَّهُمْ _____",
          "answer": "ظَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَنْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "ظَٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(are) wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "129",
      "ayah_key": "3:129",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2169,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَدُّوا۟",
            "أَرَىٰكُم",
            "وَلِلَّهِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "And to Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 2170,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "تُعَلِّمُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2171,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالَ",
            "حَبِطَتْ",
            "مِيثَٰقَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2172,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ﰺ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نُزُلًا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 2173,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "ﱰ",
            "خَلْفِهِمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2174,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "فِى",
            "فَلَن",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2175,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﲉ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2176,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَغْفِرُ",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَغْفِرُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "He forgives"
        },
        {
          "question_id": 2177,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ _____ يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "ضَعُفُوا۟",
            "رَبِّ",
            "لِمَن",
            "بِأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "[for] whom"
        },
        {
          "question_id": 2178,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن _____ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "نِسَآءِ",
            "يَشَآءُ",
            "لِّكَيْلَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 2179,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيُعَذِّبُ",
          "options": [
            "وَيُعَذِّبُ",
            "وَتَرْزُقُ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "فَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and punishes"
        },
        {
          "question_id": 2180,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَمَا",
            "مِيثَٰقَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 2181,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَهُوَ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 2182,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَبْنَآءَنَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "مُّضَٰعَفَةً",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2183,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "مِنْهُمْ",
            "يُحَآجُّوكُمْ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 2184,
          "question": "وَلِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "تَحُسُّونَهُم",
            "رَّحِيمٌ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "130",
      "ayah_key": "3:130",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2185,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2186,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "وَءَاتِنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﲍ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2187,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَلَٰكِنْ",
            "لِلْقِتَالِ",
            "ﱮ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2188,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ثُقِفُوٓا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "مِّنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 2189,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "تَأْكُلُوا۟",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَأْكُلُوا۟",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 2190,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ _____ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلرِّبَوٰٓا۟",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلرِّبَوٰٓا۟"
          ],
          "translation": "the usury"
        },
        {
          "question_id": 2191,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ _____ مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَضْعَٰفًا",
          "options": [
            "بِثَلَٰثَةِ",
            "أَضْعَٰفًا",
            "إِلَيْكَ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ"
          ],
          "translation": "doubled"
        },
        {
          "question_id": 2192,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مُّضَٰعَفَةً",
          "options": [
            "تُوَفَّىٰ",
            "كُنتُمْ",
            "خَيْرٌ",
            "مُّضَٰعَفَةً"
          ],
          "translation": "multiplied"
        },
        {
          "question_id": 2193,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً _____ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "حَقٍّ",
            "قَرْحٌ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 2194,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ءَايَتُكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱخْتَلَفُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2195,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "ﲔ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2196,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَأْكُلُوا۟ ٱلرِّبَوٰٓا۟ أَضْعَٰفًا مُّضَٰعَفَةً وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "ﱫ",
            "عَذَابٌ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "(be) successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "131",
      "ayah_key": "3:131",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2197,
          "question": "_____ ٱلنَّارَ ٱلَّتِىٓ أُعِدَّتْ لِلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "رَبِّكُمْ",
            "رَبَّنَا",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 2198,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ _____ ٱلَّتِىٓ أُعِدَّتْ لِلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلنَّارَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 2199,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلنَّارَ _____ أُعِدَّتْ لِلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "يَخْفَىٰ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 2200,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلنَّارَ ٱلَّتِىٓ _____ لِلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُعِدَّتْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أُعِدَّتْ",
            "ٱتَّبَعُوكَ",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "is prepared"
        },
        {
          "question_id": 2201,
          "question": "وَٱتَّقُوا۟ ٱلنَّارَ ٱلَّتِىٓ أُعِدَّتْ _____",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْتَقَى",
            "فَضْلِهِۦ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "132",
      "ayah_key": "3:132",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2202,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "فَرِيقٌ",
            "رَبِّكُمْ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And obey"
        },
        {
          "question_id": 2203,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ _____ وَٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَكَانَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "بِقِنطَارٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2204,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "سَمَّيْتُهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2205,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "بِهِۦ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2206,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَٱلرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "حُفْرَةٍ",
            "يَمْسَسْكُمْ",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "133",
      "ayah_key": "3:133",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2207,
          "question": "_____ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَسَارِعُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "وَسَارِعُوٓا۟",
            "مِيرَٰثُ"
          ],
          "translation": "And hasten"
        },
        {
          "question_id": 2208,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ _____ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْكِبَرُ",
            "لَيْسَ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2209,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ _____ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَغْفِرَةٍ",
          "options": [
            "مَغْفِرَةٍ",
            "قَالَتْ",
            "مَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 2210,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ _____ رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَن",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "هَدَيْتَنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2211,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن _____ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "ﱾ",
            "سَمِعَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَأُحْىِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2212,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ _____ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَجَنَّةٍ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَ",
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "وَجَنَّةٍ",
            "وَيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "and a Garden "
        },
        {
          "question_id": 2213,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَرْضُهَا",
          "options": [
            "عَرْضُهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "its width"
        },
        {
          "question_id": 2214,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا _____ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتُ",
          "options": [
            "تَمَنَّوْنَ",
            "فَٱعْفُ",
            "يُبَيِّنُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتُ"
          ],
          "translation": "(is like that of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 2215,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ _____ أُعِدَّتْ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 2216,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ _____ لِلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أُعِدَّتْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "أُعِدَّتْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "prepared"
        },
        {
          "question_id": 2217,
          "question": "وَسَارِعُوٓا۟ إِلَىٰ مَغْفِرَةٍ مِّن رَّبِّكُمْ وَجَنَّةٍ عَرْضُهَا ٱلسَّمَٰوَٰتُ وَٱلْأَرْضُ أُعِدَّتْ _____",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "بِسَخَطٍ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أُخْرَىٰكُمْ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "for the pious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "134",
      "ayah_key": "3:134",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2218,
          "question": "_____ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "مُسْلِمُونَ",
            "دِينِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 2219,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُنفِقُونَ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "لَكُمُ",
            "يُنفِقُونَ"
          ],
          "translation": "spend"
        },
        {
          "question_id": 2220,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ _____ ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فِى",
            "فَلَيْسَ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2221,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى _____ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّرَّآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّرَّآءِ",
            "لَعِبْرَةً",
            "إِن",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "[the] ease"
        },
        {
          "question_id": 2222,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ _____ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱلضَّرَّآءِ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "أَنصَارُ",
            "وَمَا",
            "وَٱلضَّرَّآءِ"
          ],
          "translation": "and (in) the hardship"
        },
        {
          "question_id": 2223,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ _____ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْكَٰظِمِينَ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "وَٱلْكَٰظِمِينَ"
          ],
          "translation": "and those who restrain"
        },
        {
          "question_id": 2224,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ _____ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْغَيْظَ",
          "options": [
            "فَٱخْشَوْهُمْ",
            "ٱلْغَيْظَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "the anger"
        },
        {
          "question_id": 2225,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ _____ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْعَافِينَ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَامِنًا",
            "وَٱلْعَافِينَ"
          ],
          "translation": "and those who pardon"
        },
        {
          "question_id": 2226,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ _____ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَٰشِعِينَ",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 2227,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ _____ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 2228,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ _____ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﲙ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2229,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "وَقُتِلُوا۟",
            "وَعْدَهُۥٓ",
            "يُحِبُّ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 2230,
          "question": "ٱلَّذِينَ يُنفِقُونَ فِى ٱلسَّرَّآءِ وَٱلضَّرَّآءِ وَٱلْكَٰظِمِينَ ٱلْغَيْظَ وَٱلْعَافِينَ عَنِ ٱلنَّاسِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَنتَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "135",
      "ayah_key": "3:135",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2231,
          "question": "_____ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "حَقٍّ",
            "تُحَآجُّونَ"
          ],
          "translation": "And those"
        },
        {
          "question_id": 2232,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "نُفَرِّقُ",
            "أُوتُوا۟",
            "إِذَا",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2233,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا _____ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَعَلُوا۟",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "يُؤْمِنُ",
            "فَعَلُوا۟",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 2234,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ _____ أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٰحِشَةً",
          "options": [
            "فَٰحِشَةً",
            "خَلْقِ",
            "مَنْ",
            "أَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "immorality"
        },
        {
          "question_id": 2235,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً _____ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فَقُلْ",
            "خَيْرَ",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2236,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ _____ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ظَلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "شَدِيدًا",
            "ظَلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "wronged"
        },
        {
          "question_id": 2237,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ _____ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "وَمَا",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "themselves "
        },
        {
          "question_id": 2238,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ _____ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَكَرُوا۟",
          "options": [
            "ذَكَرُوا۟",
            "قُلْتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَآئِمَةٌ"
          ],
          "translation": "they remember"
        },
        {
          "question_id": 2239,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ _____ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قُل",
            "يُحِبُّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2240,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ _____ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَغْفَرُوا۟",
          "options": [
            "ﰶ",
            "وَقَالَت",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "فَٱسْتَغْفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "then ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 2241,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ _____ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "لِذُنُوبِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِكَ",
            "سُبْحَٰنَكَ"
          ],
          "translation": "for their sins "
        },
        {
          "question_id": 2242,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ _____ يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يَدْعُوكُمْ",
            "إِذْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 2243,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن _____ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَغْفِرُ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "يَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "(can) forgive"
        },
        {
          "question_id": 2244,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ _____ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلذُّنُوبَ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ٱلذُّنُوبَ",
            "وَلِتَطْمَئِنَّ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "the sins"
        },
        {
          "question_id": 2245,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ _____ ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَوْلِيَآءَهُۥ",
            "ﱠ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2246,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا _____ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2247,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ _____ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "مِّنْ",
            "وَءَالَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2248,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ _____ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُصِرُّوا۟",
          "options": [
            "يُصِرُّوا۟",
            "لَكُمْ",
            "مُّهِينٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "they persist"
        },
        {
          "question_id": 2249,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ _____ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱبْتِغَآءَ",
            "دَرَجَٰتٌ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2250,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ _____ فَعَلُوا۟ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2251,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا _____ وَهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَعَلُوا۟",
          "options": [
            "ﲫ",
            "فَعَلُوا۟",
            "قُتِلَ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 2252,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَهُمْ",
            "لِّمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 2253,
          "question": "وَٱلَّذِينَ إِذَا فَعَلُوا۟ فَٰحِشَةً أَوْ ظَلَمُوٓا۟ أَنفُسَهُمْ ذَكَرُوا۟ ٱللَّهَ فَٱسْتَغْفَرُوا۟ لِذُنُوبِهِمْ وَمَن يَغْفِرُ ٱلذُّنُوبَ إِلَّا ٱللَّهُ وَلَمْ يُصِرُّوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلُوا۟ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "136",
      "ayah_key": "3:136",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2254,
          "question": "_____ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "قَآئِمَةٌ",
            "يُكَلِّمُهُمُ",
            "كُنتُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 2255,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "جَزَآؤُهُم",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "رَّبَّكَ",
            "سَبِيلًا",
            "جَزَآؤُهُم"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 2256,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم _____ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةَ"
          ],
          "translation": "(is) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 2257,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ _____ رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "مِّن",
            "بَعْضُنَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2258,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن _____ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "لِنتَ",
            "ﱤ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "ﲇ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 2259,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "وَجَنَّٰتٌ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يَأْتِ",
            "وَجَنَّٰتٌ"
          ],
          "translation": "and Gardens"
        },
        {
          "question_id": 2260,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "نُشْرِكَ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 2261,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "قَآئِمًا",
            "إِنِّى",
            "ءَايَتُكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2262,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلْمَهْدِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 2263,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "أَهْلِ",
            "قُلْتُمْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 2264,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَوْنَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "مِّن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 2265,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ وَنِعْمَ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "يُرِدْ",
            "تَمَنَّوْنَ",
            "تَجْرِى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2266,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ أَجْرُ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "وَنِعْمَ",
          "options": [
            "وَنِعْمَ",
            "ﱌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "And an excellent"
        },
        {
          "question_id": 2267,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ _____ ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "answer": "أَجْرُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "أَجْرُ"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 2268,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ جَزَآؤُهُم مَّغْفِرَةٌ مِّن رَّبِّهِمْ وَجَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَنِعْمَ أَجْرُ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰمِلِينَ",
          "options": [
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "ٱلْعَٰمِلِينَ",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(for) the (righteous) workers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "137",
      "ayah_key": "3:137",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2269,
          "question": "_____ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "وَضَعْتُهَآ",
            "أَقْدَامَنَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 2270,
          "question": "قَدْ _____ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَخْذُلْكُمْ",
            "تُقْبَلَ"
          ],
          "translation": "passed"
        },
        {
          "question_id": 2271,
          "question": "قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلرِّبَوٰٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِن",
            "وَجْهِىَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2272,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن _____ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَى",
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 2273,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ _____ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "سُنَنٌ",
          "options": [
            "خَيْرَ",
            "ﲑ",
            "ءَامَنَّا",
            "سُنَنٌ"
          ],
          "translation": "situations"
        },
        {
          "question_id": 2274,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "فَسِيرُوا۟",
            "أَتَوا۟",
            "لَكُمْ",
            "ﲏ"
          ],
          "translation": "then travel"
        },
        {
          "question_id": 2275,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2276,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى _____ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِنۢ",
            "وَرَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2277,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَٱنظُرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱنظُرُوا۟",
            "مِيثَٰقَ",
            "مَآ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "and see"
        },
        {
          "question_id": 2278,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "كَيْفَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 2279,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَانَ",
            "لَهُمْ",
            "يَعْلَمْهُ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 2280,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "مِنَ",
            "فِى",
            "يُرْجَعُونَ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 2281,
          "question": "قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِكُمْ سُنَنٌ فَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "لَوْ",
            "إِيمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "138",
      "ayah_key": "3:138",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2282,
          "question": "_____ بَيَانٌ لِّلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَكَفِّرْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "هَٰذَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 2283,
          "question": "هَٰذَا _____ لِّلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بَيَانٌ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "بَيَانٌ",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) a declaration"
        },
        {
          "question_id": 2284,
          "question": "هَٰذَا بَيَانٌ _____ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱخْتَلَفَ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "فَٰحِشَةً",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "for the people"
        },
        {
          "question_id": 2285,
          "question": "هَٰذَا بَيَانٌ لِّلنَّاسِ _____ وَمَوْعِظَةٌ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "ٱلْوَهَّابُ"
          ],
          "translation": "and guidance"
        },
        {
          "question_id": 2286,
          "question": "هَٰذَا بَيَانٌ لِّلنَّاسِ وَهُدًى _____ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَمَوْعِظَةٌ",
          "options": [
            "وَمَوْعِظَةٌ",
            "إِذْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and admonition"
        },
        {
          "question_id": 2287,
          "question": "هَٰذَا بَيَانٌ لِّلنَّاسِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةٌ _____",
          "answer": "لِّلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "سَبِيلِ",
            "أَن",
            "يَأْلُونَكُمْ"
          ],
          "translation": "for the God-fearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "139",
      "ayah_key": "3:139",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2288,
          "question": "_____ تَهِنُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَلَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2289,
          "question": "وَلَا _____ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَهِنُوا۟",
          "options": [
            "ﰷ",
            "وَمَن",
            "تَهِنُوا۟",
            "ﲒ"
          ],
          "translation": "weaken"
        },
        {
          "question_id": 2290,
          "question": "وَلَا تَهِنُوا۟ _____ تَحْزَنُوا۟ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَلَا",
            "إِلَيْهِمْ",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2291,
          "question": "وَلَا تَهِنُوا۟ وَلَا _____ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَحْزَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَكُم",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "يُكَلِّمُهُمُ"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 2292,
          "question": "وَلَا تَهِنُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ _____ ٱلْأَعْلَوْنَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَنتُمُ",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعُوا۟",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَأَنتُمُ",
            "وَٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "and you (will be)"
        },
        {
          "question_id": 2293,
          "question": "وَلَا تَهِنُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَنتُمُ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَعْلَوْنَ",
          "options": [
            "تَعَالَوْا۟",
            "أَوْ",
            "ٱلْأَعْلَوْنَ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "[the] superior"
        },
        {
          "question_id": 2294,
          "question": "وَلَا تَهِنُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَمَكَرَ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "كَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2295,
          "question": "وَلَا تَهِنُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "مَا",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 2296,
          "question": "وَلَا تَهِنُوا۟ وَلَا تَحْزَنُوا۟ وَأَنتُمُ ٱلْأَعْلَوْنَ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "يَفْعَلُوا۟",
            "ﲔ",
            "هُمْ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "140",
      "ayah_key": "3:140",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2297,
          "question": "_____ يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "مِّنْهُمُ",
            "إِن",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2298,
          "question": "إِن _____ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَمْسَسْكُمْ",
          "options": [
            "يُحَآجُّوكُمْ",
            "يَمْسَسْكُمْ",
            "سَمِيعُ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "touched you"
        },
        {
          "question_id": 2299,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ _____ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَرْحٌ",
          "options": [
            "قَرْحٌ",
            "ﱄ",
            "وَمَن",
            "يَكْبِتَهُمْ"
          ],
          "translation": "a wound"
        },
        {
          "question_id": 2300,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ _____ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "بِثَلَٰثَةِ"
          ],
          "translation": "so certainly"
        },
        {
          "question_id": 2301,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ _____ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَسَّ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "مَسَّ",
            "تَجْرِى",
            "كَمَثَلِ"
          ],
          "translation": "(has) touched"
        },
        {
          "question_id": 2302,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ _____ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَجْهَ",
            "عَمَّا",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2303,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ _____ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَرْحٌ",
          "options": [
            "فَيَكُونُ",
            "ﱌ",
            "قَرْحٌ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "wound"
        },
        {
          "question_id": 2304,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ _____ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّثْلُهُۥ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "تَوَدُّ",
            "ﱆ",
            "مِّثْلُهُۥ"
          ],
          "translation": "like it"
        },
        {
          "question_id": 2305,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ _____ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "وَتِلْكَ",
            "كُن",
            "بِإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 2306,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ _____ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَيَّامُ",
          "options": [
            "جَعَلَهُ",
            "فِى",
            "ٱلْأَيَّامُ",
            "تَمَسَّنَا"
          ],
          "translation": "[the] days"
        },
        {
          "question_id": 2307,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ _____ بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نُدَاوِلُهَا",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "قَدْ",
            "ٱلنَّبِيِّۦنَ",
            "نُدَاوِلُهَا"
          ],
          "translation": "We alternate them"
        },
        {
          "question_id": 2308,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا _____ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "ءَايَةً",
            "أَجْرُهُمْ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2309,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ _____ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2310,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَلِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "ﲈ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "[and] so that makes evident"
        },
        {
          "question_id": 2311,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "كَسَبُوا۟",
            "ضَرَبُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2312,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَإِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2313,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 2314,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَيَتَّخِذَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مِنۢ",
            "وَيَتَّخِذَ"
          ],
          "translation": "and take"
        },
        {
          "question_id": 2315,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ _____ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مُّسْلِمُونَ",
            "مِنۢ",
            "وَلَآ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 2316,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ _____ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شُهَدَآءَ",
          "options": [
            "سَيُطَوَّقُونَ",
            "فَوْرِهِمْ",
            "شُهَدَآءَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "martyrs"
        },
        {
          "question_id": 2317,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ _____ لَا يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَيُمِيتُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2318,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ _____ يُحِبُّ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَكِ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2319,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﲞ",
            "يُبْدُونَ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 2320,
          "question": "إِن يَمْسَسْكُمْ قَرْحٌ فَقَدْ مَسَّ ٱلْقَوْمَ قَرْحٌ مِّثْلُهُۥ وَتِلْكَ ٱلْأَيَّامُ نُدَاوِلُهَا بَيْنَ ٱلنَّاسِ وَلِيَعْلَمَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَتَّخِذَ مِنكُمْ شُهَدَآءَ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "أَطَاعُونَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "141",
      "ayah_key": "3:141",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2321,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَمْحَقَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلِيُمَحِّصَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰺ",
            "وَلِيُمَحِّصَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "And so that may purify"
        },
        {
          "question_id": 2322,
          "question": "وَلِيُمَحِّصَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَمْحَقَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ءَامِنًا",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2323,
          "question": "وَلِيُمَحِّصَ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ وَيَمْحَقَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "حِلًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2324,
          "question": "وَلِيُمَحِّصَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ وَيَمْحَقَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّجِيمِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَعَلَى",
            "وَٱصْطَفَىٰكِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2325,
          "question": "وَلِيُمَحِّصَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَيَمْحَقَ",
          "options": [
            "ٱلرَّجِيمِ",
            "إِنَّ",
            "وَيَمْحَقَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "and destroy"
        },
        {
          "question_id": 2326,
          "question": "وَلِيُمَحِّصَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَيَمْحَقَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "حَلِيمٌ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "لِلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "142",
      "ayah_key": "3:142",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2327,
          "question": "_____ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "أَمْ",
            "أَخْزَيْتَهُۥ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 2328,
          "question": "أَمْ _____ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "حَسِبْتُمْ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "عِندِ",
            "مِنْ",
            "حَسِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "do you think"
        },
        {
          "question_id": 2329,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ _____ تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "بِإِذْنِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2330,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن _____ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "تَدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "you will enter"
        },
        {
          "question_id": 2331,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ _____ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يُؤْتِيَهُ",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "يَخْذُلْكُمْ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 2332,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ _____ يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "نَفْسِهِۦ",
            "وَلَآ",
            "وَمَا",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "while has not yet"
        },
        {
          "question_id": 2333,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يَعْلَمِ",
          "options": [
            "وَنِسَآءَكُمْ",
            "يَعْلَمِ",
            "تَابُوا۟",
            "ٱلْوَكِيلُ"
          ],
          "translation": "made evident"
        },
        {
          "question_id": 2334,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ _____ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "يُمِدَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2335,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ _____ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَآ",
            "شُهَدَآءَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2336,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "جَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "قَالَ",
            "جَآءَهُمُ",
            "جَآءَكَ",
            "جَٰهَدُوا۟"
          ],
          "translation": "strove hard"
        },
        {
          "question_id": 2337,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ _____ وَيَعْلَمَ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "تَرَ",
            "يُخْلِفُ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2338,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ _____ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَيَعْلَمَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "عِندَ",
            "وَيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "and made evident"
        },
        {
          "question_id": 2339,
          "question": "أَمْ حَسِبْتُمْ أَن تَدْخُلُوا۟ ٱلْجَنَّةَ وَلَمَّا يَعْلَمِ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ جَٰهَدُوا۟ مِنكُمْ وَيَعْلَمَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "ﱾ",
            "سُنَنٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "the steadfast"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "143",
      "ayah_key": "3:143",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2340,
          "question": "_____ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "بِغَيْظِكُمْ",
            "بِمَآ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 2341,
          "question": "وَلَقَدْ _____ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فَـَٔاتَىٰهُمُ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "فَأَهْلَكَتْهُ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 2342,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ _____ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "تَمَنَّوْنَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "عِندَ",
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "تَمَنَّوْنَ"
          ],
          "translation": "wish"
        },
        {
          "question_id": 2343,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ _____ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "وَيَعْلَمَ",
            "ﱷ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "(for) death"
        },
        {
          "question_id": 2344,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ _____ قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَنزَلَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "حَسِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2345,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن _____ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "قَالَتِ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 2346,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ _____ تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُرِدْ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 2347,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن _____ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "تَلْقَوْهُ",
          "options": [
            "تَلْقَوْهُ",
            "كُنتُم",
            "كَانَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "you met it"
        },
        {
          "question_id": 2348,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ _____ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "عِندِ",
            "فَقَدْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 2349,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ _____ وَأَنتُمْ تَنظُرُونَ",
          "answer": "رَأَيْتُمُوهُ",
          "options": [
            "صِرَٰطٌ",
            "رَأَيْتُمُوهُ",
            "وَلَا",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "you have seen it"
        },
        {
          "question_id": 2350,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ _____ تَنظُرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "while you (were)"
        },
        {
          "question_id": 2351,
          "question": "وَلَقَدْ كُنتُمْ تَمَنَّوْنَ ٱلْمَوْتَ مِن قَبْلِ أَن تَلْقَوْهُ فَقَدْ رَأَيْتُمُوهُ وَأَنتُمْ _____",
          "answer": "تَنظُرُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تَنظُرُونَ",
            "مِّنۢ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "looking on"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "144",
      "ayah_key": "3:144",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2352,
          "question": "_____ مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَرَىٰكُم",
            "حَوْلِكَ",
            "وَشَاوِرْهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2353,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مُحَمَّدٌ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مُحَمَّدٌ",
            "ﲵ",
            "فَٱعْفُ"
          ],
          "translation": "(is) Muhammad "
        },
        {
          "question_id": 2354,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ _____ رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْكِبَرُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2355,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا _____ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "رَسُولٌ",
            "أُوتِىَ",
            "فَقِيرٌ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2356,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ _____ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٌ",
            "أَنۢبَآءِ",
            "قَدْ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 2357,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ _____ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِذْ",
            "خَلَتْ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "passed away"
        },
        {
          "question_id": 2358,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بُشْرَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﲡ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2359,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن _____ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِ",
          "options": [
            "قَبْلِهِ",
            "وَمَن",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 2360,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ _____ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلرُّسُلُ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَشَآءُ",
            "وَيَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "[the] (other) Messengers"
        },
        {
          "question_id": 2361,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ _____ مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَفَإِي۟ن",
          "options": [
            "لِيَذَرَ",
            "لِمَ",
            "أَفَإِي۟ن",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 2362,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن _____ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مَّاتَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّاتَ",
            "غَمًّۢا",
            "أَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "he died"
        },
        {
          "question_id": 2363,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ _____ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَٱغْفِرْ",
            "يَعْتَصِم",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2364,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ _____ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "قُتِلَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "قُتِلَ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "is slain"
        },
        {
          "question_id": 2365,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ _____ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱنقَلَبْتُمْ",
          "options": [
            "ٱنقَلَبْتُمْ",
            "كَٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَكْمَهَ"
          ],
          "translation": "will you turn back"
        },
        {
          "question_id": 2366,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ _____ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2367,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ _____ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَعْقَٰبِكُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَلَكُمْ",
            "ٱدْفَعُوا۟",
            "أَعْقَٰبِكُمْ"
          ],
          "translation": "your heels"
        },
        {
          "question_id": 2368,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ _____ يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "لَيْسَ",
            "وَمَن",
            "زَكَرِيَّا",
            "مُتُّمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 2369,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن _____ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يَنقَلِبْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كُلِّ",
            "مِّنْ",
            "يَنقَلِبْ"
          ],
          "translation": "turns back"
        },
        {
          "question_id": 2370,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ _____ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يُخْفُونَ",
            "أَعْلَمُ",
            "خَلَتْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2371,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ _____ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "عَقِبَيْهِ",
          "options": [
            "وَٱلْمُنفِقِينَ",
            "عَقِبَيْهِ",
            "ءَامَنَّا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "his heels"
        },
        {
          "question_id": 2372,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ _____ يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "فَلَن",
            "أَلَّا",
            "مِّمَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 2373,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن _____ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يَضُرَّ",
          "options": [
            "قَالَتِ",
            "مِّن",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "يَضُرَّ"
          ],
          "translation": "will he harm"
        },
        {
          "question_id": 2374,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ _____ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "ﲥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2375,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ _____ وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ضَرَبُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 2376,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا _____ ٱللَّهُ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَسَيَجْزِى",
          "options": [
            "وَسَيَجْزِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And will reward"
        },
        {
          "question_id": 2377,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى _____ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَأْلُونَكُمْ",
            "وَيَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2378,
          "question": "وَمَا مُحَمَّدٌ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ أَفَإِي۟ن مَّاتَ أَوْ قُتِلَ ٱنقَلَبْتُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ وَمَن يَنقَلِبْ عَلَىٰ عَقِبَيْهِ فَلَن يَضُرَّ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَسَيَجْزِى ٱللَّهُ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُنتَ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ"
          ],
          "translation": "the grateful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "145",
      "ayah_key": "3:145",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2379,
          "question": "_____ كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قُتِلُوا۟",
            "وَمَا",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "وَتَنَٰزَعْتُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2380,
          "question": "وَمَا _____ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَٰكِنِ",
            "تَحْتِهَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2381,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "لِنَفْسٍ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "لِنَفْسٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "for a soul"
        },
        {
          "question_id": 2382,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ _____ تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱجْعَل",
            "لَهُمْ",
            "بِدِينَارٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2383,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن _____ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "تَمُوتَ",
          "options": [
            "تَمُوتَ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْأَعْلَوْنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "he dies"
        },
        {
          "question_id": 2384,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ _____ بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "إِلَّا",
            "عَاقِرٌ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2385,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا _____ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "بِإِذْنِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بِإِذْنِ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 2386,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ _____ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱸ",
            "عِندَ",
            "قُلُوبَنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2387,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "كِتَٰبًا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "(at a) decree"
        },
        {
          "question_id": 2388,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا _____ وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مُّؤَجَّلًا",
          "options": [
            "تُحْشَرُونَ",
            "مُّؤَجَّلًا",
            "وَنُوحًا",
            "ﲙ"
          ],
          "translation": "determined"
        },
        {
          "question_id": 2389,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا _____ يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنَّنَآ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 2390,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن _____ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يُرِدْ",
          "options": [
            "يُرِدْ",
            "عَظِيمٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 2391,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ _____ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ثَوَابَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "فَٰحِشَةً",
            "أَنِّىٓ",
            "ثَوَابَ"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 2392,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ _____ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "فَأَلَّفَ",
            "أَجْرَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "(of) the world "
        },
        {
          "question_id": 2393,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا _____ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "نُؤْتِهِۦ",
          "options": [
            "فَٱسْتَجَابَ",
            "نُؤْتِهِۦ",
            "ذُنُوبَنَا",
            "وَتُولِجُ"
          ],
          "translation": "We will give him"
        },
        {
          "question_id": 2394,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ _____ وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ",
            "ﰔ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "thereof"
        },
        {
          "question_id": 2395,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا _____ يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَرَبُّكُمْ",
            "وَمَن",
            "كُلُّ",
            "ٱنقَلَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 2396,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن _____ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "يُرِدْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَوْلَى",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "يُرِدْ"
          ],
          "translation": "desires"
        },
        {
          "question_id": 2397,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ثَوَابَ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "ثَوَابَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 2398,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ _____ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَمَا",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 2399,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ _____ مِنْهَا وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "نُؤْتِهِۦ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "قَوْمًا",
            "كُنتُمْ",
            "نُؤْتِهِۦ"
          ],
          "translation": "We will give him"
        },
        {
          "question_id": 2400,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ _____ وَسَنَجْزِى ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "زُحْزِحَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "thereof"
        },
        {
          "question_id": 2401,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا _____ ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "answer": "وَسَنَجْزِى",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "فَلَن",
            "وَسَنَجْزِى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "And We will reward"
        },
        {
          "question_id": 2402,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَفْسٍ أَن تَمُوتَ إِلَّا بِإِذْنِ ٱللَّهِ كِتَٰبًا مُّؤَجَّلًا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَمَن يُرِدْ ثَوَابَ ٱلْءَاخِرَةِ نُؤْتِهِۦ مِنْهَا وَسَنَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلشَّٰكِرِينَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ﰄ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "the grateful ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "146",
      "ayah_key": "3:146",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2403,
          "question": "_____ مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَكَأَيِّن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَا",
            "مِنَ",
            "وَكَأَيِّن"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 2404,
          "question": "وَكَأَيِّن _____ نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "كُونُوا۟",
            "كَيْفَ",
            "مِّن",
            "ٱلسَّرَّآءِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2405,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن _____ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "نَّبِىٍّ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّكَ",
            "مِنْهُمْ",
            "نَّبِىٍّ"
          ],
          "translation": "a Prophet"
        },
        {
          "question_id": 2406,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ _____ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "قَٰتَلَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "قَٰتَلَ",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ",
            "قَالَتِ"
          ],
          "translation": "fought"
        },
        {
          "question_id": 2407,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ _____ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَعَهُۥ",
            "سَمِعْنَا",
            "ٱقْنُتِى"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 2408,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ _____ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "رِبِّيُّونَ",
          "options": [
            "يُؤْتِيَهُ",
            "كُنتُمْ",
            "عَلَيْكَ",
            "رِبِّيُّونَ"
          ],
          "translation": "(were) religious scholars"
        },
        {
          "question_id": 2409,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ _____ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "كَثِيرٌ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كَثِيرٌ",
            "أَوْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 2410,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ _____ وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ﰎ",
            "فَشِلْتُمْ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 2411,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا _____ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَهَنُوا۟",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمُ",
            "وَهَنُوا۟",
            "فَضْلٍ",
            "ﱻ"
          ],
          "translation": "they lost heart"
        },
        {
          "question_id": 2412,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ _____ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "لِمَآ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَخْزَيْتَهُۥ",
            "أَقْلَٰمَهُمْ",
            "لِمَآ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2413,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "أَصَابَهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱسْجُدِى",
            "أَصَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "befell them"
        },
        {
          "question_id": 2414,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﲮ",
            "أَلَن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2415,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى _____ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "سَبِيلِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2416,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ _____ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِن",
            "ٱلْحَرِيقِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2417,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَمِنَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2418,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا _____ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ضَعُفُوا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لِلَّهِ",
            "ضَعُفُوا۟",
            "وَجِئْتُكُم"
          ],
          "translation": "they weakened"
        },
        {
          "question_id": 2419,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ _____ ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلدِّينَ",
            "عَلَى",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2420,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا _____ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "ٱسْتَكَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَكَانُوا۟",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they gave in"
        },
        {
          "question_id": 2421,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ _____ يُحِبُّ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَأُكَفِّرَنَّ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "مُحَمَّدٌ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2422,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ _____ ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَخْلُقُ",
            "مُّؤَجَّلًا",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 2423,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن نَّبِىٍّ قَٰتَلَ مَعَهُۥ رِبِّيُّونَ كَثِيرٌ فَمَا وَهَنُوا۟ لِمَآ أَصَابَهُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَمَا ضَعُفُوا۟ وَمَا ٱسْتَكَانُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰبِرِينَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَمَن",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ"
          ],
          "translation": "the patient ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "147",
      "ayah_key": "3:147",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2424,
          "question": "_____ كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱسْتَكَانُوا۟",
            "وَمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2425,
          "question": "وَمَا _____ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَيُكَلِّمُ",
            "كَانَ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 2426,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَوْلَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِذْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "قَوْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "their words"
        },
        {
          "question_id": 2427,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ _____ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "فَقَدْ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2428,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ _____ قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نَفْسَهُۥ",
            "شَهِيدٌ",
            "أَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2429,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن _____ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 2430,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ _____ ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رُسُلِكَ",
            "وَٱسْتَغْفِرْ",
            "عَلِيمٌ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 2431,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا _____ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱغْفِرْ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱغْفِرْ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "forgive"
        },
        {
          "question_id": 2432,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ _____ ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "ٱلْمَهْدِ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "لَنَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2433,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا _____ وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ذُنُوبَنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَبْنَآءَنَا",
            "ذُنُوبَنَا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "our sins"
        },
        {
          "question_id": 2434,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا _____ فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِسْرَافَنَا",
          "options": [
            "وَإِسْرَافَنَا",
            "فَمَن",
            "مِّثْلُهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and our excesses"
        },
        {
          "question_id": 2435,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا _____ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "نُمْلِى",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2436,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ _____ وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَمْرِنَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لِيَبْتَلِيَكُمْ",
            "إِذْ",
            "أَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "our affairs"
        },
        {
          "question_id": 2437,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا _____ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَثَبِّتْ",
          "options": [
            "وَثَبِّتْ",
            "أَلَّا",
            "رُسُلٌ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "and make firm"
        },
        {
          "question_id": 2438,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ _____ وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَقْدَامَنَا",
          "options": [
            "أَقْدَامَنَا",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "our feet"
        },
        {
          "question_id": 2439,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا _____ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱنصُرْنَا",
          "options": [
            "وَٱنصُرْنَا",
            "هُدِىَ",
            "عَلَى",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and give us victory"
        },
        {
          "question_id": 2440,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ءَايَتُكَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 2441,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "ثَمَنًا",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "[the people]"
        },
        {
          "question_id": 2442,
          "question": "وَمَا كَانَ قَوْلَهُمْ إِلَّآ أَن قَالُوا۟ رَبَّنَا ٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَإِسْرَافَنَا فِىٓ أَمْرِنَا وَثَبِّتْ أَقْدَامَنَا وَٱنصُرْنَا عَلَى ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "148",
      "ayah_key": "3:148",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2443,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَـَٔاتَىٰهُمُ",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمَا",
            "فَـَٔاتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "So gave them"
        },
        {
          "question_id": 2444,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ _____ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﱵ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2445,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ثَوَابَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ثَوَابَ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "ﲺ"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 2446,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ ثَوَابَ _____ وَحُسْنَ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ﲒ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(in) the world"
        },
        {
          "question_id": 2447,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا _____ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَحُسْنَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى",
            "عَمَلَ",
            "وَحُسْنَ"
          ],
          "translation": "and good"
        },
        {
          "question_id": 2448,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ثَوَابِ",
          "options": [
            "ثَوَابِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَنْهُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 2449,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ _____ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "مَا",
            "يُؤْتَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(in) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 2450,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ _____ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِيَحْيَىٰ",
            "لَقُوكُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2451,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "يُحِبُّ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 2452,
          "question": "فَـَٔاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ ثَوَابَ ٱلدُّنْيَا وَحُسْنَ ثَوَابِ ٱلْءَاخِرَةِ وَٱللَّهُ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "وَبَيْنَهُۥٓ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "149",
      "ayah_key": "3:149",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2453,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مَتَٰعُ",
            "ءَالِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "خَلْفِهِمْ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2454,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2455,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْغَيْظِ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2456,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أَن",
            "إِن",
            "عِندَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2457,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "تُطِيعُوا۟",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "تُطِيعُوا۟",
            "عِندَهَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "you obey"
        },
        {
          "question_id": 2458,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ _____ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَنفُسَهُمْ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "بِمَفَازَةٍ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2459,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "يَحْزَنُونَ",
            "عِندِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 2460,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "يَرُدُّوكُمْ",
          "options": [
            "يَرُدُّوكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ"
          ],
          "translation": "they will turn you back"
        },
        {
          "question_id": 2461,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ _____ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "كَيْدُهُمْ",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2462,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ _____ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَعْقَٰبِكُمْ",
          "options": [
            "مَنَّ",
            "أَعْقَٰبِكُمْ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "your heels"
        },
        {
          "question_id": 2463,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ _____ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَتَنقَلِبُوا۟",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "لَمْ",
            "مَا",
            "فَتَنقَلِبُوا۟"
          ],
          "translation": "then you will turn back"
        },
        {
          "question_id": 2464,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن تُطِيعُوا۟ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَرُدُّوكُمْ عَلَىٰٓ أَعْقَٰبِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ _____",
          "answer": "خَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "خَٰسِرِينَ",
            "ﰽ",
            "يَكُونُ"
          ],
          "translation": "(as) losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "150",
      "ayah_key": "3:150",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2465,
          "question": "_____ ٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ خَيْرُ ٱلنَّٰصِرِينَ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "عَمِلَتْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَلِ",
            "يُؤْتِيهِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 2466,
          "question": "بَلِ _____ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ خَيْرُ ٱلنَّٰصِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تُخْلِفُ",
            "مَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2467,
          "question": "بَلِ ٱللَّهُ _____ وَهُوَ خَيْرُ ٱلنَّٰصِرِينَ",
          "answer": "مَوْلَىٰكُمْ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "عَلَى",
            "يَجْتَبِى",
            "خَيْرٍ"
          ],
          "translation": "(is) your Protector"
        },
        {
          "question_id": 2468,
          "question": "بَلِ ٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ _____ خَيْرُ ٱلنَّٰصِرِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ٱتَّبَعُوهُ",
            "ٱلْعَيْنِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 2469,
          "question": "بَلِ ٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ _____ ٱلنَّٰصِرِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "أَمْوَٰتًۢا",
            "عَلَيْهِمُ",
            "خَيْرُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(is the) best"
        },
        {
          "question_id": 2470,
          "question": "بَلِ ٱللَّهُ مَوْلَىٰكُمْ وَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلنَّٰصِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِرِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "عِيسَىٰ",
            "صَدَقَ"
          ],
          "translation": "(of) the Helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "151",
      "ayah_key": "3:151",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2471,
          "question": "_____ فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سَنُلْقِى",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "سَنُلْقِى",
            "وَدَّت",
            "أَن"
          ],
          "translation": "We will cast"
        },
        {
          "question_id": 2472,
          "question": "سَنُلْقِى _____ قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِأَنَّهُمْ",
            "كَثِيرًا",
            "فِى",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2473,
          "question": "سَنُلْقِى فِى _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قُلُوبِ",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَيَكُونُ",
            "ذَهَبًا"
          ],
          "translation": "(the) hearts"
        },
        {
          "question_id": 2474,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ _____ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْمُتَّقِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 2475,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ _____ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰽ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 2476,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلرُّعْبَ",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "قَآئِمٌ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلرُّعْبَ"
          ],
          "translation": "[the] terror"
        },
        {
          "question_id": 2477,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ _____ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "ﰣ",
            "بِمَآ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 2478,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ _____ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لِّأُو۟لِى",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "مِّثْلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "they associated partners"
        },
        {
          "question_id": 2479,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ _____ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَمَآ",
            "رُّسُلِهِۦ",
            "تُولِجُ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 2480,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ _____ لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كِتَٰبِ",
            "مُتُّمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2481,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا _____ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "عِندَ",
            "لَمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2482,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ _____ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُنَزِّلْ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "يُنَزِّلْ",
            "ﱞ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "He sent down"
        },
        {
          "question_id": 2483,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ _____ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "يَظُنُّونَ",
            "بِهِۦ",
            "وَمُطَهِّرُكَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 2484,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ _____ وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "سُلْطَٰنًا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "any authority"
        },
        {
          "question_id": 2485,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا _____ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُمُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَمَأْوَىٰهُمُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "and their refuge"
        },
        {
          "question_id": 2486,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ _____ وَبِئْسَ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "مَوْلَىٰكُمْ",
            "ٱلنَّارُ",
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "ٱلْعَيْنِ"
          ],
          "translation": "(will be) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 2487,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ _____ مَثْوَى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "رَبِّكُمْ",
            "لَكُمْ",
            "قُتِلْتُمْ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "and wretched"
        },
        {
          "question_id": 2488,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَثْوَى",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "قَالَ",
            "أُمُّ",
            "مَثْوَى"
          ],
          "translation": "(is the) abode"
        },
        {
          "question_id": 2489,
          "question": "سَنُلْقِى فِى قُلُوبِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ ٱلرُّعْبَ بِمَآ أَشْرَكُوا۟ بِٱللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِۦ سُلْطَٰنًا وَمَأْوَىٰهُمُ ٱلنَّارُ وَبِئْسَ مَثْوَى _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "يَلْحَقُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "[of] the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "152",
      "ayah_key": "3:152",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2490,
          "question": "_____ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "نَبْتَهِلْ",
            "مِّنَ",
            "ﰅ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 2491,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "صَدَقَكُمُ",
          "options": [
            "صَدَقَكُمُ",
            "فَازَ",
            "خَٰشِعِينَ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "fulfilled to you"
        },
        {
          "question_id": 2492,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ _____ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَسَّ",
            "تَدَّخِرُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2493,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ _____ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَعْدَهُۥٓ",
          "options": [
            "وَعْدَهُۥٓ",
            "وَإِلَى",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلْمُقَنطَرَةِ"
          ],
          "translation": "His promise"
        },
        {
          "question_id": 2494,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ _____ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "وَٱخْتِلَٰفِ",
            "إِذْ",
            "ﲏ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2495,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ _____ بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَحُسُّونَهُم",
          "options": [
            "بِمَا",
            "سُلْطَٰنًا",
            "تَحُسُّونَهُم",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "you were killing them"
        },
        {
          "question_id": 2496,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم _____ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِإِذْنِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رُسُلٌ",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "by His permission"
        },
        {
          "question_id": 2497,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ _____ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أَعْقَٰبِكُمْ",
            "فِيمَا",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 2498,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ _____ فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "بِٱلْأَسْحَارِ",
            "وَيَأْمُرُونَ",
            "بِٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2499,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَشِلْتُمْ",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَشِلْتُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "you lost courage"
        },
        {
          "question_id": 2500,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ _____ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَتَنَٰزَعْتُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and you fell into dispute"
        },
        {
          "question_id": 2501,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ _____ ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَلِيلٌ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 2502,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى _____ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "غَلَّ",
            "فَٱسْتَجَابَ",
            "تُقَٰتِلُ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "the order"
        },
        {
          "question_id": 2503,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ _____ مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَعَصَيْتُم",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فَشِلْتُمْ",
            "وَعَصَيْتُم",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and you disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 2504,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم _____ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "وَلِأُحِلَّ",
            "مِّنۢ",
            "وَفَضْلٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2505,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ _____ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "قُلُوبِ",
            "تُبْدُوهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2506,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ _____ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 2507,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ _____ مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَرَىٰكُم",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "أَرَىٰكُم",
            "قُل",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "He (had) shown you"
        },
        {
          "question_id": 2508,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم _____ تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يَغْلُلْ",
            "مَّا",
            "وَلَا",
            "وَشَهِدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2509,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا _____ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُحِبُّونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تُحِبُّونَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "you love"
        },
        {
          "question_id": 2510,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ _____ مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "مِنكُم",
            "عَنْهُمْ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "Among you"
        },
        {
          "question_id": 2511,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم _____ يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "وَمَا",
            "لَّن",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 2512,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن _____ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "يُرِيدُ",
            "مِمَّن",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 2513,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ _____ وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 2514,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا _____ مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمِنكُم",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "رَبُّهَا",
            "عِيسَىٰ",
            "وَمِنكُم"
          ],
          "translation": "and among you"
        },
        {
          "question_id": 2515,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم _____ يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مَّن",
            "ثُمَّ",
            "هَٰٓأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(are some) who"
        },
        {
          "question_id": 2516,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن _____ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِّن",
            "يُرِيدُ",
            "وَبِٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "desire"
        },
        {
          "question_id": 2517,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ _____ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "وَمَآ",
            "يُبَيِّنُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 2518,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ _____ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَكْفُرْ",
            "إِلَىٰ",
            "تَنَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 2519,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ _____ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "صَرَفَكُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْغُرُورِ",
            "صَرَفَكُمْ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "He diverted you"
        },
        {
          "question_id": 2520,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ _____ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "بِيَحْيَىٰ",
            "مَا",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 2521,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ _____ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لِيَبْتَلِيَكُمْ",
          "options": [
            "مَعَكُم",
            "لِيَبْتَلِيَكُمْ",
            "ٱسْتَطَاعَ",
            "خَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "so that He may test you"
        },
        {
          "question_id": 2522,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ _____ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَتِلْكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "And surely"
        },
        {
          "question_id": 2523,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ _____ عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَفَا",
          "options": [
            "وَٱتَّقَىٰ",
            "عَفَا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "He forgave"
        },
        {
          "question_id": 2524,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا _____ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "عِندَهَا",
            "عَنكُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 2525,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ _____ ذُو فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَكْبِتَهُمْ",
            "ﰯ",
            "طَوْعًا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2526,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ _____ فَضْلٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "تُكَلِّمَ"
          ],
          "translation": "(is the) Possessor"
        },
        {
          "question_id": 2527,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو _____ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَضْلٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَمَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "فَضْلٍ"
          ],
          "translation": "(of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 2528,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "قُلْتُمْ",
            "عَلَى",
            "سَبِيلِ",
            "ﲓ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 2529,
          "question": "وَلَقَدْ صَدَقَكُمُ ٱللَّهُ وَعْدَهُۥٓ إِذْ تَحُسُّونَهُم بِإِذْنِهِۦ حَتَّىٰٓ إِذَا فَشِلْتُمْ وَتَنَٰزَعْتُمْ فِى ٱلْأَمْرِ وَعَصَيْتُم مِّنۢ بَعْدِ مَآ أَرَىٰكُم مَّا تُحِبُّونَ مِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلدُّنْيَا وَمِنكُم مَّن يُرِيدُ ٱلْءَاخِرَةَ ثُمَّ صَرَفَكُمْ عَنْهُمْ لِيَبْتَلِيَكُمْ وَلَقَدْ عَفَا عَنكُمْ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَزِيزٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "153",
      "ayah_key": "3:153",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2530,
          "question": "_____ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "إِذْ",
            "وَإِن",
            "نَبَاتًا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2531,
          "question": "إِذْ _____ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تُصْعِدُونَ",
          "options": [
            "تُصْعِدُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَّهُم",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "you were running uphill"
        },
        {
          "question_id": 2532,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ _____ تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَعْدَهُۥٓ",
            "زَكَرِيَّا",
            "وَلَا",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2533,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا _____ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَلْوُۥنَ",
          "options": [
            "تَلْوُۥنَ",
            "تَمُوتُنَّ",
            "نَحْنُ",
            "ﲀ"
          ],
          "translation": "casting a glance"
        },
        {
          "question_id": 2534,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ _____ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "حَسْبُنَا",
            "سُلْطَٰنًا",
            "عَلَىٰٓ",
            "نَدْعُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2535,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ _____ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَحَدٍ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "أَخَذَ",
            "أَحَدٍ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 2536,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ _____ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "وَٱلرَّسُولُ",
            "ثُمَّ",
            "ﰷ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "while the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2537,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ _____ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَدْعُوكُمْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "يَدْعُوكُمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "was calling you"
        },
        {
          "question_id": 2538,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ _____ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَلِىُّ",
            "أَن",
            "يُرِدْ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 2539,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ _____ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُخْرَىٰكُمْ",
          "options": [
            "يَمْسَسْكُمْ",
            "بِمَا",
            "أُخْرَىٰكُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(from) behind you"
        },
        {
          "question_id": 2540,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ _____ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأَثَٰبَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "وَمَا",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "فَأَثَٰبَكُمْ"
          ],
          "translation": "So (He) repaid you"
        },
        {
          "question_id": 2541,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ _____ بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "غَمًّۢا",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "غَمًّۢا",
            "بِرَحْمَتِهِۦ",
            "أَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "(with) distress"
        },
        {
          "question_id": 2542,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا _____ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِغَمٍّ",
          "options": [
            "بِغَمٍّ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "on distress"
        },
        {
          "question_id": 2543,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ _____ تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِّكَيْلَا",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "لِّكَيْلَا",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "so that not"
        },
        {
          "question_id": 2544,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا _____ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَحْزَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "ٱبْتِغَآءَ"
          ],
          "translation": "you grieve"
        },
        {
          "question_id": 2545,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ _____ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 2546,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ _____ فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱخْتَلَفُوا۟",
            "مِّنْ",
            "وَتَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2547,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا _____ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَاتَكُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "يُضِلُّونَكُمْ",
            "فَظًّا",
            "فَاتَكُمْ"
          ],
          "translation": "escaped you"
        },
        {
          "question_id": 2548,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ _____ مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَأَنۢبَتَهَا",
            "وَلَا",
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "قَالَتِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2549,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا _____ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلْحَقَّ",
            "مَآ",
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2550,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ _____ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَصَٰبَكُمْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فَبِإِذْنِ",
            "خَبَالًا",
            "أَصَٰبَكُمْ"
          ],
          "translation": "(had) befallen you"
        },
        {
          "question_id": 2551,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "إِلَىَّ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2552,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "ﱧ",
            "تَحْزَنُوا۟",
            "خَبِيرٌۢ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 2553,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِمَا",
            "رِيحٍ",
            "ٱلْمَيِّتَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2554,
          "question": "إِذْ تُصْعِدُونَ وَلَا تَلْوُۥنَ عَلَىٰٓ أَحَدٍ وَٱلرَّسُولُ يَدْعُوكُمْ فِىٓ أُخْرَىٰكُمْ فَأَثَٰبَكُمْ غَمًّۢا بِغَمٍّ لِّكَيْلَا تَحْزَنُوا۟ عَلَىٰ مَا فَاتَكُمْ وَلَا مَآ أَصَٰبَكُمْ وَٱللَّهُ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَلَهُمْ",
            "وَحَبْلٍ",
            "فَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "154",
      "ayah_key": "3:154",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2555,
          "question": "_____ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "رَبِّ",
            "عِندِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 2556,
          "question": "ثُمَّ _____ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "وَأُوذُوا۟",
            "سَبِيلٌ",
            "ءَالَٰفٍ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "He sent down"
        },
        {
          "question_id": 2557,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ _____ مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "قُل",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "عَلَيْكُم",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 2558,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم _____ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرُ",
            "يَكْفُرُونَ",
            "مِّنۢ",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2559,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ _____ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "مُتَشَٰبِهَٰتٌ",
            "بَعْدِ",
            "وَإِلَى",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2560,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ _____ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْغَمِّ",
          "options": [
            "لِى",
            "ٱلْغَمِّ",
            "ﱄ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "the distress"
        },
        {
          "question_id": 2561,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ _____ نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَمَنَةً",
          "options": [
            "وَٱلْخَيْلِ",
            "خَلْقِ",
            "أَمَنَةً",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "security "
        },
        {
          "question_id": 2562,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً _____ يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "نُّعَاسًا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "نُّعَاسًا",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "slumber"
        },
        {
          "question_id": 2563,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا _____ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَغْشَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَغْشَىٰ",
            "مَآ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "overcoming"
        },
        {
          "question_id": 2564,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ _____ مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "طَآئِفَةً",
          "options": [
            "قُتِلْتُمْ",
            "ﰈ",
            "طَآئِفَةً",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 2565,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً _____ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "إِلَّا",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 2566,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ _____ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَطَآئِفَةٌ",
          "options": [
            "فَٱخْشَوْهُمْ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَطَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "while a group"
        },
        {
          "question_id": 2567,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ _____ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "أَسْلَمَ",
            "قَدْ",
            "ﱋ",
            "أَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 2568,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ _____ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَهَمَّتْهُمْ",
          "options": [
            "يَحْسَبَنَّ",
            "أَهَمَّتْهُمْ",
            "وَنَقُولُ",
            "حَسْرَةً"
          ],
          "translation": "worried [them]"
        },
        {
          "question_id": 2569,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ _____ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "قُلْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "(about) themselves"
        },
        {
          "question_id": 2570,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ _____ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَظُنُّونَ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "يَظُنُّونَ",
            "أَغْنِيَآءُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "thinking"
        },
        {
          "question_id": 2571,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ _____ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِّبَنِىٓ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَا",
            "لِّلْعَبِيدِ"
          ],
          "translation": "about Allah"
        },
        {
          "question_id": 2572,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "هَل",
            "ٱللَّهِ",
            "غَيْرَ",
            "وَيَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 2573,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ _____ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "مَّقَامُ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth "
        },
        {
          "question_id": 2574,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ _____ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ظَنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كِتَٰبًا",
            "ظَنَّ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "(the) thought"
        },
        {
          "question_id": 2575,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ _____ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "يُخَوِّفُ",
            "ﲙ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(of) [the] ignorance"
        },
        {
          "question_id": 2576,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ _____ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "دَعَا"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 2577,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ _____ لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "هَل",
          "options": [
            "هَل",
            "وَمَآ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Is (there)"
        },
        {
          "question_id": 2578,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل _____ مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَّنَا",
          "options": [
            "لَّنَا",
            "لَا",
            "حَسْرَةً",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2579,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا _____ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "نُزُلًا",
            "تُرْجَعُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2580,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ _____ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "تُخْزِنَا",
            "تُطِيعُوا۟",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 2581,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ _____ شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَيَغْفِرْ",
            "ﰨ",
            "ﰂ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 2582,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن _____ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ﲳ",
            "أَعْقَٰبِكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "وَرَسُولًا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2583,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ _____ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ءَأَسْلَمْتُمْ",
            "نُوحِيهِ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2584,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ _____ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فَقَدْ",
            "أَلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2585,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ _____ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْأَمْرَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱلْأَمْرَ",
            "قَالَ",
            "ٱدْفَعُوا۟"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 2586,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ _____ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كُلَّهُۥ",
          "options": [
            "لَا",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "قَالَتْ",
            "كُلَّهُۥ"
          ],
          "translation": "all (of) it"
        },
        {
          "question_id": 2587,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ _____ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "بِهِۦ",
            "شَدِيدًا",
            "تُقْبَلَ"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 2588,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ _____ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يُخْفُونَ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "أَصَابَهُمْ",
            "إِذَا",
            "يُخْفُونَ"
          ],
          "translation": "They hide"
        },
        {
          "question_id": 2589,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ _____ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "فِىٓ",
            "ثَوَابًا",
            "رُّسُلِهِۦ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2590,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ _____ مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "أَنفُسِهِم",
          "options": [
            "وَيَعْلَمَ",
            "مِّن",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَنفُسِهِم"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 2591,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم _____ لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِرِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَّا",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2592,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا _____ يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "كَفَرُوٓا۟",
            "لَا",
            "ﲒ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2593,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا _____ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يُبْدُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "فِى",
            "يُبْدُونَ"
          ],
          "translation": "they reveal"
        },
        {
          "question_id": 2594,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ _____ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "حِسَابٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱلْأَبْرَصَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2595,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ _____ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "مِنْ",
            "لَن",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 2596,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ _____ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "خَيْرٌ",
            "ﱈ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2597,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ _____ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "أَهْلِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 2598,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ _____ مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "وَضَعْتُهَآ",
            "لَنَا",
            "إِنَّ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2599,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا _____ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِّثْلَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2600,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ _____ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "نُوحِيهِ",
            "رُسُلِكَ",
            "وَإِنِّى",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 2601,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ _____ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "كُتِبَ",
            "تَدْرُسُونَ",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 2602,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ _____ قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أُخْرَىٰكُمْ",
            "مُّسْلِمُونَ",
            "مَّا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2603,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا _____ هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قُتِلْنَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَنْعَٰمِ",
            "قُتِلْنَا",
            "مِن",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "we would have been killed"
        },
        {
          "question_id": 2604,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا _____ قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "هَٰهُنَا",
          "options": [
            "وَتَنْهَوْنَ",
            "وَٱلضَّرَّآءِ",
            "هَٰهُنَا",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "here"
        },
        {
          "question_id": 2605,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا _____ لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "لَّا",
            "كُنتُمْ",
            "قُل",
            "ٱلدِّينَ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2606,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل _____ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "هَاجَرُوا۟",
            "لَّوْ",
            "سَمِيعٌ",
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2607,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ _____ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَٰسِعٌ",
            "لِتَحْسَبُوهُ",
            "رَحْمَةً",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 2608,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ _____ بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَوْ",
            "فِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2609,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى _____ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بُيُوتِكُمْ",
          "options": [
            "بُيُوتِكُمْ",
            "بَيْنَهَا",
            "وَأُنَبِّئُكُم",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "your houses"
        },
        {
          "question_id": 2610,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ _____ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "لَبَرَزَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "لَبَرَزَ",
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "surely (would have) come out"
        },
        {
          "question_id": 2611,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ _____ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَنصَارُ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who "
        },
        {
          "question_id": 2612,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "كُتِبَ",
          "options": [
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "جَآءَكَ",
            "تَشَآءُ",
            "كُتِبَ"
          ],
          "translation": "was decreed"
        },
        {
          "question_id": 2613,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ _____ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 2614,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ _____ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلْقَتْلُ",
          "options": [
            "صَدَقَ",
            "ٱلْقَتْلُ",
            "نَّبِىٍّ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 2615,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ _____ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَن",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 2616,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ _____ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَضَاجِعِهِمْ",
          "options": [
            "مَضَاجِعِهِمْ",
            "أُجُورَكُمْ",
            "تَكُن",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "their places of death"
        },
        {
          "question_id": 2617,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ _____ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلِيَبْتَلِىَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "وَلِيَبْتَلِىَ",
            "أَوْلِيَآءَهُۥ",
            "قُلْتُمْ"
          ],
          "translation": "And that might test"
        },
        {
          "question_id": 2618,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ _____ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "لَّقَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2619,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ _____ فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "وَقُتِلُوا۟",
            "ﰙ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2620,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا _____ صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَتُخْرِجُ",
            "فِى",
            "تَوَلَّىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2621,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى _____ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "صُدُورِكُمْ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "صُدُورِكُمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "your breasts"
        },
        {
          "question_id": 2622,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ _____ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَلِيُمَحِّصَ",
          "options": [
            "مُسْلِمُونَ",
            "مَا",
            "ﲍ",
            "وَلِيُمَحِّصَ"
          ],
          "translation": "and that He may purge"
        },
        {
          "question_id": 2623,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ _____ فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2624,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا _____ قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "تَجِدُ",
            "ضَلَٰلٍ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2625,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "ذَآئِقَةُ",
            "وَقِنَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 2626,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَقُولُوا۟",
            "مِّنْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2627,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "بَغْيًۢا",
            "تَشْهَدُونَ",
            "تَبْغُونَهَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 2628,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "وَهَٰذَا",
            "مِّثْلَيْهَا",
            "وَأَنۢبَتَهَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2629,
          "question": "ثُمَّ أَنزَلَ عَلَيْكُم مِّنۢ بَعْدِ ٱلْغَمِّ أَمَنَةً نُّعَاسًا يَغْشَىٰ طَآئِفَةً مِّنكُمْ وَطَآئِفَةٌ قَدْ أَهَمَّتْهُمْ أَنفُسُهُمْ يَظُنُّونَ بِٱللَّهِ غَيْرَ ٱلْحَقِّ ظَنَّ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَقُولُونَ هَل لَّنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ مِن شَىْءٍ قُلْ إِنَّ ٱلْأَمْرَ كُلَّهُۥ لِلَّهِ يُخْفُونَ فِىٓ أَنفُسِهِم مَّا لَا يُبْدُونَ لَكَ يَقُولُونَ لَوْ كَانَ لَنَا مِنَ ٱلْأَمْرِ شَىْءٌ مَّا قُتِلْنَا هَٰهُنَا قُل لَّوْ كُنتُمْ فِى بُيُوتِكُمْ لَبَرَزَ ٱلَّذِينَ كُتِبَ عَلَيْهِمُ ٱلْقَتْلُ إِلَىٰ مَضَاجِعِهِمْ وَلِيَبْتَلِىَ ٱللَّهُ مَا فِى صُدُورِكُمْ وَلِيُمَحِّصَ مَا فِى قُلُوبِكُمْ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "قَضَىٰٓ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَمُصَدِّقًا",
            "وَكَهْلًا"
          ],
          "translation": "(is in) the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "155",
      "ayah_key": "3:155",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2630,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "ٱتَّبَعُوكَ",
            "وَهُدًى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2631,
          "question": "إِنَّ _____ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱلنَّارَ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2632,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "يُحِبُّ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "turned back"
        },
        {
          "question_id": 2633,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ _____ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "دُونِ",
            "وَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2634,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ _____ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "لَهُۥ",
            "يَوْمَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(on the) day"
        },
        {
          "question_id": 2635,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ _____ ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْتَقَى",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْتَقَى",
            "ثَمَنًا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "met"
        },
        {
          "question_id": 2636,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى _____ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْجَمْعَانِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "أَنَّمَا",
            "رَبُّهُمْ",
            "ٱلْجَمْعَانِ"
          ],
          "translation": "the two hosts "
        },
        {
          "question_id": 2637,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ _____ ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "كُفَّارٌ",
            "إِنَّمَا",
            "ﰜ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 2638,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَزَلَّهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْمَسْكَنَةُ",
            "ٱسْتَزَلَّهُمُ",
            "إِلَىٰ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "made them slip"
        },
        {
          "question_id": 2639,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ _____ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 2640,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "بِبَعْضِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "بِبَعْضِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for some"
        },
        {
          "question_id": 2641,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ _____ كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ٱللَّهَ",
            "تَلْوُۥنَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 2642,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا _____ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "طَآئِفَةً",
            "إِنَّنَآ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "كَسَبُوا۟"
          ],
          "translation": "they (had) earned"
        },
        {
          "question_id": 2643,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ _____ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَلَقَدْ",
            "يَوْمَ",
            "سَنُلْقِى"
          ],
          "translation": "And surely"
        },
        {
          "question_id": 2644,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ _____ ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَفَا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "وَلَا",
            "لِرَسُولٍ",
            "عَفَا"
          ],
          "translation": "forgave"
        },
        {
          "question_id": 2645,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا _____ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مُّؤَجَّلًا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2646,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ﲕ",
            "مَرْيَمَ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱتَّبَعُوهُ"
          ],
          "translation": "[on] them"
        },
        {
          "question_id": 2647,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "مَعَهُۥ",
            "إِنَّ",
            "وَجِيهًا"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 2648,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ _____ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱللَّهَ",
            "يُضِيعُ",
            "ٱلْتَقَى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2649,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ حَلِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَذَابٌ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 2650,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ تَوَلَّوْا۟ مِنكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ إِنَّمَا ٱسْتَزَلَّهُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ بِبَعْضِ مَا كَسَبُوا۟ وَلَقَدْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "حَلِيمٌ",
          "options": [
            "حَلِيمٌ",
            "يُحِبُّ",
            "أَذًى",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "All-Forbearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "156",
      "ayah_key": "3:156",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2651,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كِتَٰبٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2652,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَالَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2653,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مُّسْلِمًا",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 2654,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَحْسَبَنَّهُم",
            "لَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 2655,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَكُونُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْغَيْظِ",
            "قُلُوبُكُم",
            "تَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 2656,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ _____ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَٱلَّذِينَ",
            "تَأْمُرُونَ",
            "تَمَنَّوْنَ",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "like those who"
        },
        {
          "question_id": 2657,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ _____ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَعَصَيْتُم",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 2658,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "مِّنَ",
            "فَبِمَا",
            "وَتُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 2659,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ _____ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
            "وَمِنْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "about their brothers"
        },
        {
          "question_id": 2660,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ _____ ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "تَمُوتَ",
            "إِذَا",
            "فَأَنقَذَكُم"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2661,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ضَرَبُوا۟",
          "options": [
            "ﱋ",
            "ٱلنَّارَ",
            "تُبْدُوهُ",
            "ضَرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "they traveled"
        },
        {
          "question_id": 2662,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "سَنُلْقِى",
            "تُولِجُ",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2663,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى _____ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَفْسٍ",
            "وَأُدْخِلَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2664,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "لَمَن",
            "مِن",
            "يُخَوِّفُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2665,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ _____ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "عَلَىٰ",
            "فَزَادَهُمْ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 2666,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ _____ لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "غُزًّى",
          "options": [
            "هُدَى",
            "لِّمَا",
            "ﱦ",
            "غُزًّى"
          ],
          "translation": "fighting"
        },
        {
          "question_id": 2667,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى _____ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَّوْ",
            "يَبْتَغِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2668,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ _____ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَعْقَٰبِكُمْ",
            "كُلَّمَا",
            "قُتِلَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they had been"
        },
        {
          "question_id": 2669,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ _____ مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "عِندَنَا",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُمُ",
            "فِيهِمْ",
            "عِندَنَا",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "with us"
        },
        {
          "question_id": 2670,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا _____ مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "كُلُّ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2671,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا _____ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "مَاتُوا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "فَإِنَّ",
            "مَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "they (would have) died"
        },
        {
          "question_id": 2672,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ _____ قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "ءَامَنَّا",
            "وَيُحَذِّرُكُمُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2673,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا _____ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "قُتِلُوا۟",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "قُتِلُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "تَقُولُ"
          ],
          "translation": "they (would have) been killed"
        },
        {
          "question_id": 2674,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ _____ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "لِيَجْعَلَ",
          "options": [
            "لِيَجْعَلَ",
            "لَا",
            "قُلْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "So makes"
        },
        {
          "question_id": 2675,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ _____ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُدِىَ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2676,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ _____ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَجْتَبِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ثَوَابِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2677,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ _____ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "حَسْرَةً",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "حَسْرَةً",
            "هُدِىَ"
          ],
          "translation": "a regret"
        },
        {
          "question_id": 2678,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً _____ قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَيَعْلَمَ",
            "فِى",
            "يَوْمَ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2679,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى _____ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ﲝ",
            "كَانَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 2680,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ _____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مُّحْضَرًا",
            "وَلَوْ",
            "وَءَاتِنَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2681,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ _____ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "ﲳ",
            "بَعْدَ",
            "يَفْعَلُ",
            "يُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "gives life"
        },
        {
          "question_id": 2682,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "يُحَآجُّوكُمْ",
            "وَيُمِيتُ",
            "ٱبْنُ",
            "وَيَقْتُلُونَ"
          ],
          "translation": "and causes death"
        },
        {
          "question_id": 2683,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلنَّارِ",
            "لِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2684,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يُوَلُّوكُمُ",
            "بِمَا",
            "تَقُولُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2685,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا _____ بَصِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 2686,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَكُونُوا۟ كَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَقَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ إِذَا ضَرَبُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ أَوْ كَانُوا۟ غُزًّى لَّوْ كَانُوا۟ عِندَنَا مَا مَاتُوا۟ وَمَا قُتِلُوا۟ لِيَجْعَلَ ٱللَّهُ ذَٰلِكَ حَسْرَةً فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "بَصِيرٌ",
          "options": [
            "مَن",
            "يُؤْتِيَهُ",
            "عَظِيمٍ",
            "بَصِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "157",
      "ayah_key": "3:157",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2687,
          "question": "_____ قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "تِلْكَ",
            "فَرِيقًا",
            "مِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2688,
          "question": "وَلَئِن _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "قُتِلْتُمْ",
          "options": [
            "قُتِلْتُمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَنِسَآءَكُمْ",
            "ﲜ"
          ],
          "translation": "you are killed"
        },
        {
          "question_id": 2689,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كِتَٰبٍ",
            "يُبْدُونَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2690,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى _____ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "وَٱلْحَرْثِ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2691,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ _____ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَٱسْتَغْفَرُوا۟",
            "قُلْ",
            "إِلَىَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2692,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدُوهُ",
            "أَوْ",
            "مِنْهَا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2693,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ _____ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "مُتُّمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "مُتُّمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "die[d] "
        },
        {
          "question_id": 2694,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "لَمَغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَهُۥ",
            "لَمَغْفِرَةٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "ثَلَٰثَةَ"
          ],
          "translation": "certainly forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 2695,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ _____ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "بِٱلْعِبَادِ",
            "وَٱلْفِضَّةِ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2696,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ _____ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَعْنَةَ",
            "ﱌ",
            "ﲦ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2697,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ خَيْرٌ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةٌ",
          "options": [
            "وَرَحْمَةٌ",
            "فَإِنَّ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and Mercy"
        },
        {
          "question_id": 2698,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ _____ مِّمَّا يَجْمَعُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "فَقَدْ",
            "خَيْرٌ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(are) better"
        },
        {
          "question_id": 2699,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ _____ يَجْمَعُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مَا",
            "عَظِيمٌ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 2700,
          "question": "وَلَئِن قُتِلْتُمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوْ مُتُّمْ لَمَغْفِرَةٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَرَحْمَةٌ خَيْرٌ مِّمَّا _____",
          "answer": "يَجْمَعُونَ",
          "options": [
            "يَجْمَعُونَ",
            "أَقْرَبُ",
            "كُلَّهُۥ",
            "وَيَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "they accumulate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "158",
      "ayah_key": "3:158",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2701,
          "question": "_____ مُّتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى ٱللَّهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَلَئِن",
            "مِّن",
            "لِيُطْلِعَكُمْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2702,
          "question": "وَلَئِن _____ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى ٱللَّهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "مُّتُّمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مُّتُّمْ",
            "تُؤْمِنُوٓا۟",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "you die"
        },
        {
          "question_id": 2703,
          "question": "وَلَئِن مُّتُّمْ _____ قُتِلْتُمْ لَإِلَى ٱللَّهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "كَلِمَةٍ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2704,
          "question": "وَلَئِن مُّتُّمْ أَوْ _____ لَإِلَى ٱللَّهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "قُتِلْتُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "سَنَكْتُبُ",
            "إِلَىَّ",
            "قُتِلْتُمْ"
          ],
          "translation": "are killed"
        },
        {
          "question_id": 2705,
          "question": "وَلَئِن مُّتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ _____ ٱللَّهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "لَإِلَى",
          "options": [
            "سَنَكْتُبُ",
            "جَزَآؤُهُم",
            "تَدْرُسُونَ",
            "لَإِلَى"
          ],
          "translation": "surely to"
        },
        {
          "question_id": 2706,
          "question": "وَلَئِن مُّتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى _____ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنۢ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2707,
          "question": "وَلَئِن مُّتُّمْ أَوْ قُتِلْتُمْ لَإِلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "تُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "قَلِيلًا",
            "تُحْشَرُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "you will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "159",
      "ayah_key": "3:159",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2708,
          "question": "_____ رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "فَبِمَا",
          "options": [
            "تُغْنِىَ",
            "فَبِمَا",
            "بَيْتٍ",
            "ٱلْفَضْلِ"
          ],
          "translation": "So because"
        },
        {
          "question_id": 2709,
          "question": "فَبِمَا _____ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "رَحْمَةٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "رَحْمَةٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(of) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 2710,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ _____ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "زَكَرِيَّا",
            "مِّنَ",
            "ٱنقَلَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2711,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ _____ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ﱀ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَامِعُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2712,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "لِنتَ",
          "options": [
            "لِنتَ",
            "وَصَابِرُوا۟",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "you dealt gently"
        },
        {
          "question_id": 2713,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ _____ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "مِّن",
            "لَهُمْ",
            "وَّيُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2714,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ _____ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَمَن",
            "وَلَوْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2715,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ _____ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "وَإِلَى",
            "ﱺ",
            "كُنتَ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "you had been"
        },
        {
          "question_id": 2716,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ _____ غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "فَظًّا",
          "options": [
            "فَظًّا",
            "شَيْـًٔا",
            "مِّنَ",
            "يَظْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "rude"
        },
        {
          "question_id": 2717,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا _____ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "غَلِيظَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "غَلِيظَ",
            "لِّلْأَبْرَارِ"
          ],
          "translation": "(and) harsh"
        },
        {
          "question_id": 2718,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ _____ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "ٱلْقَلْبِ",
          "options": [
            "ٱلْقَلْبِ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "كُنتَ",
            "وَءَاتِنَا"
          ],
          "translation": "(at) [the] heart"
        },
        {
          "question_id": 2719,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ _____ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "لَٱنفَضُّوا۟",
          "options": [
            "لَٱنفَضُّوا۟",
            "لَلَّذِى",
            "رَبَّنَا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "surely they (would have) dispersed"
        },
        {
          "question_id": 2720,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ _____ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "نَعْبُدَ",
            "لِيَحْكُمَ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2721,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ _____ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "حَوْلِكَ",
          "options": [
            "رِبِّيُّونَ",
            "فَأَنقَذَكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "حَوْلِكَ"
          ],
          "translation": "around you"
        },
        {
          "question_id": 2722,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ _____ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "فَٱعْفُ",
          "options": [
            "فَٱعْفُ",
            "ٱلْقَرْحُ",
            "فِى",
            "نَتْلُوهُ"
          ],
          "translation": "Then pardon"
        },
        {
          "question_id": 2723,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ _____ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "أَقْرَرْنَا",
            "عَلَى",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "[from] them"
        },
        {
          "question_id": 2724,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ _____ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَٱسْتَغْفِرْ",
            "يَلْحَقُوا۟"
          ],
          "translation": "and ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 2725,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ _____ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﱢ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "حَسْبُنَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 2726,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ _____ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "وَشَاوِرْهُمْ",
          "options": [
            "حَظًّا",
            "خَوْفٌ",
            "وَشَاوِرْهُمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and consult them"
        },
        {
          "question_id": 2727,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ _____ ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "تَمُوتُنَّ",
            "ﲙ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2728,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى _____ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "كُفَّارٌ",
            "عَلَى",
            "ٱلْأَمْرِ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 2729,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ _____ عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "أُمَّةٌ",
            "ﲓ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 2730,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا _____ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "عَزَمْتَ",
          "options": [
            "رِيحٍ",
            "عَزَمْتَ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "you have decided"
        },
        {
          "question_id": 2731,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ _____ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "فَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "فَتَوَكَّلْ",
            "مِّن",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "then put trust"
        },
        {
          "question_id": 2732,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "عَلَى",
            "مَا",
            "سُنَنٌ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2733,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلذِّلَّةُ",
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2734,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ _____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "ﰃ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2735,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُلِّ",
            "فِى",
            "مَاتُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2736,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُحِبُّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "جَآءَهُمُ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 2737,
          "question": "فَبِمَا رَحْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ لِنتَ لَهُمْ وَلَوْ كُنتَ فَظًّا غَلِيظَ ٱلْقَلْبِ لَٱنفَضُّوا۟ مِنْ حَوْلِكَ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱسْتَغْفِرْ لَهُمْ وَشَاوِرْهُمْ فِى ٱلْأَمْرِ فَإِذَا عَزَمْتَ فَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
            "مَنْ",
            "أَرْبَابًا",
            "وَٱخْتِلَٰفِ"
          ],
          "translation": "the ones who put trust (in Him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "160",
      "ayah_key": "3:160",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2738,
          "question": "_____ يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "وَبِئْسَ",
            "وَجَنَّٰتٌ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2739,
          "question": "إِن _____ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَنصُرْكُمُ",
          "options": [
            "ءَالَٰفٍ",
            "يَنصُرْكُمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "helps you"
        },
        {
          "question_id": 2740,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ _____ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "طَيِّبَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2741,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ _____ غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "فَلَا",
            "فِيهِ",
            "أَوْفَىٰ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 2742,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا _____ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "غَالِبَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "غَالِبَ",
            "قَالَتْ",
            "وَلَٰكِنْ"
          ],
          "translation": "(can) overcome"
        },
        {
          "question_id": 2743,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ _____ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "أَلَّا",
            "وَءَاتِنَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "[for] you"
        },
        {
          "question_id": 2744,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ _____ يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "قَدِيرٌ",
            "وَإِن",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 2745,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن _____ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَخْذُلْكُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "يَخْذُلْكُمْ",
            "لَا",
            "ٱفْتَدَىٰ"
          ],
          "translation": "He forsakes you"
        },
        {
          "question_id": 2746,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ _____ ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱭ",
            "فَمَن",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "then who"
        },
        {
          "question_id": 2747,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن _____ ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "ذَا",
            "لَهُمْ",
            "مَنَّ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is)"
        },
        {
          "question_id": 2748,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا _____ يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "نَافَقُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 2749,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى _____ مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَنصُرُكُم",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعْنَا",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "إِنَّ",
            "يَنصُرُكُم"
          ],
          "translation": "can help you"
        },
        {
          "question_id": 2750,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم _____ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "عِلْمٌ",
            "إِن",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2751,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "أَؤُنَبِّئُكُم",
            "بَعْدِهِۦ",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "after Him"
        },
        {
          "question_id": 2752,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "غَلِيظَ",
            "بِرَحْمَتِهِۦ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "And on"
        },
        {
          "question_id": 2753,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمِنْهُم",
            "لَنَا",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 2754,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "قُتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "let put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 2755,
          "question": "إِن يَنصُرْكُمُ ٱللَّهُ فَلَا غَالِبَ لَكُمْ وَإِن يَخْذُلْكُمْ فَمَن ذَا ٱلَّذِى يَنصُرُكُم مِّنۢ بَعْدِهِۦ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "يَظُنُّونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "مُّهِينٌ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "161",
      "ayah_key": "3:161",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2756,
          "question": "_____ كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَأَنتُمْ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "سَرِيعُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 2757,
          "question": "وَمَا _____ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "رَبُّكُم",
            "لَّا",
            "كَانَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 2758,
          "question": "وَمَا كَانَ _____ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لِنَبِىٍّ",
          "options": [
            "لِنَبِىٍّ",
            "يَعْتَدُونَ",
            "وَجَدَ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "for a Prophet"
        },
        {
          "question_id": 2759,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ _____ يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "أَن",
            "وَمَا",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2760,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن _____ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "يَغُلَّ",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "يَغُلَّ",
            "بَعْدَ",
            "صَرَفَكُمْ"
          ],
          "translation": "he defrauds"
        },
        {
          "question_id": 2761,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ _____ يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "إِن",
            "وَمَن",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 2762,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن _____ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "يَغْلُلْ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "حَنِيفًا",
            "وَبِٱلَّذِى",
            "يَغْلُلْ"
          ],
          "translation": "defrauds"
        },
        {
          "question_id": 2763,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ _____ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "مِّن",
            "ﰕ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "will bring"
        },
        {
          "question_id": 2764,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ _____ غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "أَعْدَآءً"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2765,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "غَلَّ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "غَلَّ",
            "تَأْمَنْهُ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "he had defrauded"
        },
        {
          "question_id": 2766,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ﰾ",
            "وَٱصْطَفَىٰكِ",
            "ﲏ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 2767,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ _____ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "مِنِّىٓ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "خَلَوْا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 2768,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "تَسُؤْهُمْ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ثُمَّ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 2769,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ _____ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "تُوَفَّىٰ",
          "options": [
            "تُوَفَّىٰ",
            "لَا",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "is repaid in full"
        },
        {
          "question_id": 2770,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ _____ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "مِّنۢ",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2771,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ _____ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "وَلَدٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 2772,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ _____ كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "نَّٰصِرِينَ",
            "مَّا",
            "فَبِإِذْنِ",
            "ٱلْبِلَٰدِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2773,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "أُنثَىٰ",
            "كَسَبَتْ",
            "يَضُرَّ",
            "ٱتَّبَعُوكَ"
          ],
          "translation": "it earned"
        },
        {
          "question_id": 2774,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "تَشَآءُ",
            "وَهُمْ",
            "سَوَآءٍۭ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 2775,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﱇ",
            "وَإِن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 2776,
          "question": "وَمَا كَانَ لِنَبِىٍّ أَن يَغُلَّ وَمَن يَغْلُلْ يَأْتِ بِمَا غَلَّ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفْسٍ مَّا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "يُظْلَمُونَ",
            "ﱃ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "162",
      "ayah_key": "3:162",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2777,
          "question": "_____ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَفَمَنِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "عَزَمْتَ",
            "أَفَمَنِ",
            "يَٰمَرْيَمُ"
          ],
          "translation": "So is (the one) who"
        },
        {
          "question_id": 2778,
          "question": "أَفَمَنِ _____ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْمُلْكَ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "pursues"
        },
        {
          "question_id": 2779,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ _____ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "رِضْوَٰنَ",
          "options": [
            "رِضْوَٰنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِهِۦ",
            "وَٱلزُّبُرِ"
          ],
          "translation": "(the) pleasure"
        },
        {
          "question_id": 2780,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ _____ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَدَأْبِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَتُعِزُّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2781,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ _____ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "كَمَنۢ",
          "options": [
            "كَمَنۢ",
            "لَّا",
            "هُمْ",
            "عِندَهُۥ"
          ],
          "translation": "like (the one) who"
        },
        {
          "question_id": 2782,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ _____ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَآءَ",
          "options": [
            "بَآءَ",
            "يَنقَلِبْ",
            "إِلَىٰ",
            "صِرٌّ"
          ],
          "translation": "draws"
        },
        {
          "question_id": 2783,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِسَخَطٍ",
          "options": [
            "تَأْمَنْهُ",
            "وَسَيِّدًا",
            "كُتِبَ",
            "بِسَخَطٍ"
          ],
          "translation": "on (himself) wrath"
        },
        {
          "question_id": 2784,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ _____ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2785,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ _____ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِّلْءُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِإِذْنِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2786,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُ",
          "options": [
            "يَذَّكَّرُ",
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "مِّنَ",
            "ﲾ"
          ],
          "translation": "and his abode"
        },
        {
          "question_id": 2787,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ _____ وَبِئْسَ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "ﲓ",
            "مِن",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "(is) hell"
        },
        {
          "question_id": 2788,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "وَبِئْسَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "عِندَهُۥ",
            "وَٱلْحَرْثِ"
          ],
          "translation": "and wretched"
        },
        {
          "question_id": 2789,
          "question": "أَفَمَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ كَمَنۢ بَآءَ بِسَخَطٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَمَأْوَىٰهُ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "لِى",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "(is) the destination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "163",
      "ayah_key": "3:163",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2790,
          "question": "_____ دَرَجَٰتٌ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "بِغَيْرِ",
            "وَبَيْنَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 2791,
          "question": "هُمْ _____ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "دَرَجَٰتٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "هَل"
          ],
          "translation": "(are in varying) degrees"
        },
        {
          "question_id": 2792,
          "question": "هُمْ دَرَجَٰتٌ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "رَيْبَ",
            "عِندَ",
            "لَتُؤْمِنُنَّ",
            "يَغْلُلْ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 2793,
          "question": "هُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ _____ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "عَنِ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2794,
          "question": "هُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ ٱللَّهِ _____ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَحَسَّ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2795,
          "question": "هُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَصِيرٌۢ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "وَمَا",
            "مَّا",
            "بَصِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        },
        {
          "question_id": 2796,
          "question": "هُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عَنْهُمُ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحَىُّ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2797,
          "question": "هُمْ دَرَجَٰتٌ عِندَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "رَبُّهُمْ",
            "لِلنَّاسِ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "164",
      "ayah_key": "3:164",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2798,
          "question": "_____ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "بَصِيرٌ",
            "مَأْوَىٰهُمْ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 2799,
          "question": "لَقَدْ _____ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مَنَّ",
          "options": [
            "مَنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَيْسَ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "bestowed a Favor"
        },
        {
          "question_id": 2800,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ _____ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﲾ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2801,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "عَلَيْكَ",
            "مِن",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 2802,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى _____ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "نَتْلُوهَا",
            "لَكَانَ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 2803,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "إِن",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 2804,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ _____ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بَعَثَ",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "بَلِ",
            "بَعَثَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He raised"
        },
        {
          "question_id": 2805,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ _____ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَحُسْنَ",
            "فِيهِمْ",
            "حَقٍّ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 2806,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ _____ مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "ﱖ",
            "يُرِيدُ",
            "ظُهُورِهِمْ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2807,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا _____ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "رَبُّكُم",
            "وَلَا",
            "كُفَّارٌ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2808,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ _____ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قَالَتِ",
            "لَوْ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 2809,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَتْلُوا۟",
          "options": [
            "يَتْلُوا۟",
            "أَتَوا۟",
            "وَلَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "reciting"
        },
        {
          "question_id": 2810,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ _____ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "لِيَقْطَعَ",
            "ﰐ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "نَبَاتًا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2811,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ _____ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَصَابَهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 2812,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَيُزَكِّيهِمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "أَن",
            "وَيُزَكِّيهِمْ",
            "وَٱتَّبَعْنَا"
          ],
          "translation": "and purifying them"
        },
        {
          "question_id": 2813,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَيُعَلِّمُهُمُ",
          "options": [
            "نُؤْتِهِۦ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيُعَلِّمُهُمُ"
          ],
          "translation": "and teaching them"
        },
        {
          "question_id": 2814,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ _____ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "قَالَتِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 2815,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَٱلْحِكْمَةَ",
          "options": [
            "مُّؤَجَّلًا",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "أَحْيَآءٌ",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "and the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 2816,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ _____ كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلثَّوَابِ",
            "مَثَلَ",
            "وَإِن",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "although"
        },
        {
          "question_id": 2817,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن _____ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "خَآئِبِينَ",
            "تَحْتِهَا",
            "أَضْعَٰفًا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 2818,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ _____ قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِّأَنفُسِهِمْ",
            "مِن",
            "إِلَّا",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2819,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن _____ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلِكَ",
            "قَبْلُ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "before (that)"
        },
        {
          "question_id": 2820,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "مِنْهُ",
            "لَفِى",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "certainly in"
        },
        {
          "question_id": 2821,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "مِنْ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "(the) error"
        },
        {
          "question_id": 2822,
          "question": "لَقَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ إِذْ بَعَثَ فِيهِمْ رَسُولًا مِّنْ أَنفُسِهِمْ يَتْلُوا۟ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتِهِۦ وَيُزَكِّيهِمْ وَيُعَلِّمُهُمُ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَإِن كَانُوا۟ مِن قَبْلُ لَفِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "إِذْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "بِحَبْلٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "165",
      "ayah_key": "3:165",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2823,
          "question": "_____ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَوَلَمَّآ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "أَوَلَمَّآ",
            "يَوْمَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Or when"
        },
        {
          "question_id": 2824,
          "question": "أَوَلَمَّآ _____ مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَصَٰبَتْكُم",
          "options": [
            "ٱلشَّهَوَٰتِ",
            "وَشَاوِرْهُمْ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "أَصَٰبَتْكُم"
          ],
          "translation": "struck you"
        },
        {
          "question_id": 2825,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم _____ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مُّصِيبَةٌ",
          "options": [
            "مُّصِيبَةٌ",
            "ﲇ",
            "لَكُمْ",
            "سَمِعَ"
          ],
          "translation": "disaster"
        },
        {
          "question_id": 2826,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ _____ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "يَظُنُّونَ",
            "وَٱعْتَصِمُوا۟"
          ],
          "translation": "surely"
        },
        {
          "question_id": 2827,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ _____ مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَصَبْتُم",
          "options": [
            "نَصِيبًا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "أَصَبْتُم",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "you (had) struck (them)"
        },
        {
          "question_id": 2828,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم _____ قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِّثْلَيْهَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مَّنْ",
            "مِّثْلَيْهَا",
            "ءَأَسْلَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "twice of it"
        },
        {
          "question_id": 2829,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا _____ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قُلْتُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلدِّينَ",
            "مِنَ",
            "قُلْتُمْ"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 2830,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ _____ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "ءَالِ",
            "أَنَّىٰ",
            "يُمْدِدْكُمْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "From where"
        },
        {
          "question_id": 2831,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ _____ قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هَٰذَا",
            "إِنَّ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 2832,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا _____ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "يُخَوِّفُ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُلْ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2833,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ _____ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "قُلْ",
            "هُوَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 2834,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ _____ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "تُطِيعُوا۟",
            "إِنَّكَ",
            "مِنْ",
            "هَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "(is)"
        },
        {
          "question_id": 2835,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ _____ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "وَتُذِلُّ",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2836,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "أَنفُسِكُمْ",
            "مِّنَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 2837,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلِيَبْتَلِىَ",
            "لَكُم",
            "بَعْدَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2838,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﲩ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَيْنَ",
            "ﲸ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2839,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 2840,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "كُلِّ",
            "رَبَّنَآ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2841,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مَضَاجِعِهِمْ",
            "ﲷ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2842,
          "question": "أَوَلَمَّآ أَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةٌ قَدْ أَصَبْتُم مِّثْلَيْهَا قُلْتُمْ أَنَّىٰ هَٰذَا قُلْ هُوَ مِنْ عِندِ أَنفُسِكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "كَلِمَةٍ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "166",
      "ayah_key": "3:166",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2843,
          "question": "_____ أَصَٰبَكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَضَعْتُهَآ",
            "وَمَآ",
            "مَّاتَ",
            "تَتَّخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 2844,
          "question": "وَمَآ _____ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَصَٰبَكُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قُلْتُمْ",
            "أَصَٰبَكُمْ"
          ],
          "translation": "struck you"
        },
        {
          "question_id": 2845,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُمْ _____ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "إِن",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "بَغْيًۢا"
          ],
          "translation": "(on the) day"
        },
        {
          "question_id": 2846,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُمْ يَوْمَ _____ ٱلْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْتَقَى",
          "options": [
            "ٱلْتَقَى",
            "بِغَيْظِكُمْ",
            "إِلَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(when) met"
        },
        {
          "question_id": 2847,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى _____ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْجَمْعَانِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "نُمْلِى"
          ],
          "translation": "the two hosts"
        },
        {
          "question_id": 2848,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ _____ ٱللَّهِ وَلِيَعْلَمَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَبِإِذْنِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "فَبِإِذْنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(was) by (the) permission"
        },
        {
          "question_id": 2849,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ _____ وَلِيَعْلَمَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2850,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "سَنُلْقِى",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يُؤْتِيهِ"
          ],
          "translation": "and that He (might) make evident"
        },
        {
          "question_id": 2851,
          "question": "وَمَآ أَصَٰبَكُمْ يَوْمَ ٱلْتَقَى ٱلْجَمْعَانِ فَبِإِذْنِ ٱللَّهِ وَلِيَعْلَمَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "167",
      "ayah_key": "3:167",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2852,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَلِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "أَغْنِيَآءُ",
            "خَيْرُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And that He (might) make evident"
        },
        {
          "question_id": 2853,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ _____ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2854,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ _____ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "نَافَقُوا۟",
          "options": [
            "قُلُوبِ",
            "مِيثَٰقَ",
            "نَافَقُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(are) hypocrites"
        },
        {
          "question_id": 2855,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ _____ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "حَقٌّ",
            "وَقِيلَ",
            "كَهَيْـَٔةِ"
          ],
          "translation": "And it was said"
        },
        {
          "question_id": 2856,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ _____ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "لَهُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2857,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ _____ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "تَعَالَوْا۟",
          "options": [
            "ءَايَةً",
            "أَخْلُقُ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Come"
        },
        {
          "question_id": 2858,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "قَٰتِلُوا۟",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "قُلُوبِ",
            "قَٰتِلُوا۟",
            "ٱلْمُقَرَّبِينَ"
          ],
          "translation": "fight"
        },
        {
          "question_id": 2859,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ﲁ",
            "حُبُّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2860,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "يُخَفَّفُ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2861,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "ﰑ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2862,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "وَمَا",
            "أَوِ",
            "يُخْفُونَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2863,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ _____ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "ٱدْفَعُوا۟",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَفِيكُمْ",
            "ٱدْفَعُوا۟",
            "وَلِأُحِلَّ"
          ],
          "translation": "defend"
        },
        {
          "question_id": 2864,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ _____ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "قَالُوا۟",
            "ﱻ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 2865,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ _____ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "فَنَادَتْهُ",
            "ﱬ",
            "لَوْ",
            "وَفِيكُمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2866,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ _____ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "نَعْلَمُ",
          "options": [
            "نَعْلَمُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَيَتَّبِعُونَ",
            "مُّعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "we knew"
        },
        {
          "question_id": 2867,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ _____ لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "قِتَالًا",
          "options": [
            "قِتَالًا",
            "حَقَّ",
            "مِنْ",
            "ٱلْأُمُورُ"
          ],
          "translation": "fighting"
        },
        {
          "question_id": 2868,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا _____ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ",
            "ٱلْحَقَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "certainly we (would have) followed you"
        },
        {
          "question_id": 2869,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ _____ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "هُمْ",
            "كَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "They "
        },
        {
          "question_id": 2870,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ _____ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "لِلْكُفْرِ",
          "options": [
            "لِلْكُفْرِ",
            "سَرِيعُ",
            "يَمْسَسْهُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to disbelief"
        },
        {
          "question_id": 2871,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ _____ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "عِيسَى",
            "قُلْ",
            "ﲰ"
          ],
          "translation": "that day"
        },
        {
          "question_id": 2872,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ _____ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "أَقْرَبُ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "أَقْرَبُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(were) nearer"
        },
        {
          "question_id": 2873,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ _____ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "لِمَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "than [them]"
        },
        {
          "question_id": 2874,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ _____ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "لِلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "رَمْزًا",
            "لِلْإِيمَٰنِ",
            "وَمَا",
            "وَتَنْهَوْنَ"
          ],
          "translation": "to the faith"
        },
        {
          "question_id": 2875,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ _____ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "قَآئِمَةٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنفُسَهُمْ"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 2876,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ _____ مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "بِأَفْوَٰهِهِم",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "إِنِّى",
            "بِأَفْوَٰهِهِم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "with their mouths"
        },
        {
          "question_id": 2877,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم _____ لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "سَتُغْلَبُونَ",
            "مَّا",
            "أَذًى",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2878,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا _____ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَلَا",
            "مَا",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "was not"
        },
        {
          "question_id": 2879,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ _____ قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِيَوْمٍ",
            "فِى",
            "مَا",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2880,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى _____ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "وَلِىُّ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "وَكَرْهًا",
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 2881,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ _____ أَعْلَمُ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "هَاجَرُوا۟",
            "ءَالِ",
            "دِينَكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2882,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ _____ بِمَا يَكْتُمُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَوَكِّلِينَ",
            "قُل",
            "أَعْلَمُ",
            "نَفْسَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) Most Knowing"
        },
        {
          "question_id": 2883,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَنَامِلَ",
            "بِمَا",
            "مُتُّمْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2884,
          "question": "وَلِيَعْلَمَ ٱلَّذِينَ نَافَقُوا۟ وَقِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ قَٰتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَوِ ٱدْفَعُوا۟ قَالُوا۟ لَوْ نَعْلَمُ قِتَالًا لَّٱتَّبَعْنَٰكُمْ هُمْ لِلْكُفْرِ يَوْمَئِذٍ أَقْرَبُ مِنْهُمْ لِلْإِيمَٰنِ يَقُولُونَ بِأَفْوَٰهِهِم مَّا لَيْسَ فِى قُلُوبِهِمْ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____",
          "answer": "يَكْتُمُونَ",
          "options": [
            "وَلِيَعْلَمَ",
            "مِيثَٰقَ",
            "يَكْتُمُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "they conceal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "168",
      "ayah_key": "3:168",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2885,
          "question": "_____ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَتَوا۟",
            "مَا",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 2886,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَالُوا۟",
            "وَمَآ",
            "الٓمٓ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 2887,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ _____ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لِإِخْوَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "وَيُسَٰرِعُونَ",
            "ﰬ",
            "عَلَىٰ",
            "لِإِخْوَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "about their brothers"
        },
        {
          "question_id": 2888,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ _____ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَقَعَدُوا۟",
          "options": [
            "ﰼ",
            "يَخْتَصُّ",
            "وَقَعَدُوا۟",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "while they sat"
        },
        {
          "question_id": 2889,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ _____ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَلَّا",
            "لَوْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2890,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ _____ مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَطَاعُونَا",
          "options": [
            "فِى",
            "أَطَاعُونَا",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "they (had) obeyed us"
        },
        {
          "question_id": 2891,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا _____ قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّن",
            "إِنَّكَ",
            "كُن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2892,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا _____ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُتِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "قُتِلُوا۟",
            "بِٱلَّذِىٓ",
            "ثَوَابَ"
          ],
          "translation": "they would have been killed"
        },
        {
          "question_id": 2893,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ _____ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قُلِ",
            "يَوْمَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2894,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ _____ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَٱدْرَءُوا۟",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "فَٱدْرَءُوا۟",
            "ﰼ",
            "ﱺ"
          ],
          "translation": "Then avert"
        },
        {
          "question_id": 2895,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ _____ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "دَعَا",
            "وَخَافُونِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2896,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ _____ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنفُسِكُمُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "سَبِيلِ",
            "أَنفُسِكُمُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 2897,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ﱷ",
            "بِٱلْعِبَادِ"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 2898,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "لَٱنفَضُّوا۟",
            "إِن",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2899,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "بِطَانَةً",
            "كُنتُمْ",
            "هُوَ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 2900,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ لِإِخْوَٰنِهِمْ وَقَعَدُوا۟ لَوْ أَطَاعُونَا مَا قُتِلُوا۟ قُلْ فَٱدْرَءُوا۟ عَنْ أَنفُسِكُمُ ٱلْمَوْتَ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "بَيْنَنَا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "169",
      "ayah_key": "3:169",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2901,
          "question": "_____ تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مُسَوِّمِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2902,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "تَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "كَانَ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "بِذَاتِ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 2903,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ _____ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﲇ",
            "وَتُؤْمِنُونَ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 2904,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "قُتِلُوا۟",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "إِنَّ",
            "قُتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "are killed"
        },
        {
          "question_id": 2905,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "يَوْمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2906,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى _____ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "لِمَن",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "حَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 2907,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ _____ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2908,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "أَمْوَٰتًۢا",
          "options": [
            "أَمْوَٰتًۢا",
            "أَحْيَآءٌ",
            "عِندَنَا",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(as) dead"
        },
        {
          "question_id": 2909,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا _____ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَسَيِّدًا",
            "إِنَّ",
            "بَلْ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 2910,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ _____ عِندَ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "أَحْيَآءٌ",
          "options": [
            "عَٰمِلٍ",
            "يُحِبُّ",
            "أَجْرٌ",
            "أَحْيَآءٌ"
          ],
          "translation": "They are alive"
        },
        {
          "question_id": 2911,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ _____ رَبِّهِمْ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "قَالُوا۟",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 2912,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ _____ يُرْزَقُونَ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "دَخَلَهُۥ",
            "رَبِّهِمْ",
            "يَعْلَمُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 2913,
          "question": "وَلَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ قُتِلُوا۟ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أَمْوَٰتًۢا بَلْ أَحْيَآءٌ عِندَ رَبِّهِمْ _____",
          "answer": "يُرْزَقُونَ",
          "options": [
            "يُرْزَقُونَ",
            "عِندِ",
            "لَهُمْ",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "they are given provision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "170",
      "ayah_key": "3:170",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2914,
          "question": "_____ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَرِحِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "قَدْ",
            "بِقَبُولٍ",
            "فَرِحِينَ"
          ],
          "translation": "Rejoicing"
        },
        {
          "question_id": 2915,
          "question": "فَرِحِينَ _____ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "ﰚ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 2916,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ _____ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُمُ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَلَا",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "ءَاتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "bestowed them"
        },
        {
          "question_id": 2917,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ _____ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مُسْلِمُونَ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2918,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَمَا",
            "مِن",
            "هُوَ",
            "بُيُوتِكُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2919,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن _____ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "أَمَنَةً",
            "فَضْلِهِۦ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 2920,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ _____ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَيَسْتَبْشِرُونَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ذَكَرُوا۟",
            "سَرِيعُ",
            "وَيَسْتَبْشِرُونَ"
          ],
          "translation": "and they receive good tidings"
        },
        {
          "question_id": 2921,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ _____ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "بِٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "بِٱلَّذِينَ",
            "وَجَنَّةٍ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "about those who"
        },
        {
          "question_id": 2922,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ _____ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "رَبِّهِمْ",
            "لَمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "(have) not"
        },
        {
          "question_id": 2923,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ _____ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "يَلْحَقُوا۟",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "عَفَا",
            "يَلْحَقُوا۟",
            "خَبِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "yet joined"
        },
        {
          "question_id": 2924,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ _____ مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "يُنفِقُونَ",
            "ﰒ",
            "بِهِم",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[with] them"
        },
        {
          "question_id": 2925,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم _____ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "تُقَىٰةً",
            "مِّنْ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "يُرْزَقُونَ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 2926,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ _____ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَلْفِهِمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "بِمَا",
            "خَلْفِهِمْ",
            "ذَكَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(but are) left behind "
        },
        {
          "question_id": 2927,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ _____ خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "مِن",
            "تُطِيعُوا۟",
            "أَلَّا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "that (there will be) no"
        },
        {
          "question_id": 2928,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "شَىْءٌ",
            "خَوْفٌ",
            "ٱلْخَيْرُ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 2929,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ _____ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "جَمَعُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 2930,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ _____ هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِكَلِمَةٍ",
            "بِأَفْوَٰهِهِم",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2931,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰤ",
            "وَمَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 2932,
          "question": "فَرِحِينَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ وَيَسْتَبْشِرُونَ بِٱلَّذِينَ لَمْ يَلْحَقُوا۟ بِهِم مِّنْ خَلْفِهِمْ أَلَّا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "وَتَنْهَوْنَ",
            "إِلَّا",
            "يَحْزَنُونَ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "171",
      "ayah_key": "3:171",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2933,
          "question": "_____ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَسْتَبْشِرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "They receive good tidings"
        },
        {
          "question_id": 2934,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بِنِعْمَةٍ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "ٱلرُّعْبَ",
            "فَنَادَتْهُ",
            "بِنِعْمَةٍ"
          ],
          "translation": "of Favor"
        },
        {
          "question_id": 2935,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ _____ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "مُسْلِمُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2936,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ _____ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِىٓ",
            "بَيَانٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2937,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَفَضْلٍ",
          "options": [
            "فَأَلَّفَ",
            "تَكُونُوا۟",
            "شُهَدَآءَ",
            "وَفَضْلٍ"
          ],
          "translation": "and Bounty"
        },
        {
          "question_id": 2938,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ _____ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰬ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 2939,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ _____ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تُقْبَلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2940,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "عَظِيمٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2941,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا _____ أَجْرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُضِيعُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَبْنَآءَنَا",
            "بِإِذْنِ",
            "يُضِيعُ"
          ],
          "translation": "let go waste"
        },
        {
          "question_id": 2942,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "ﰑ",
            "ﰲ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 2943,
          "question": "يَسْتَبْشِرُونَ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "يَخْلُقُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(of) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "172",
      "ayah_key": "3:172",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2944,
          "question": "_____ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِلَّآ",
            "دِينًا"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 2945,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَجَابُوا۟",
          "options": [
            "لَءَايَٰتٍ",
            "بَعْضَ",
            "ٱسْتَجَابُوا۟",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "responded"
        },
        {
          "question_id": 2946,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ _____ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لِلَّهِ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 2947,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ _____ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "ٱلسَّرَّآءِ",
            "إِن",
            "وَٱلرَّسُولِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2948,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ _____ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "فِى",
            "يَجْتَبِى",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2949,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ _____ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِلَٰهَ",
            "بَعْدِ",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2950,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ _____ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَبَآءُو",
            "فَٱسْتَغْفَرُوا۟",
            "هُمُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2951,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ _____ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَصَابَهُمُ",
          "options": [
            "قَآئِمًا",
            "أَصَابَهُمُ",
            "قُلُوبِ",
            "تَحْسَبَنَّ"
          ],
          "translation": "befell them "
        },
        {
          "question_id": 2952,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ _____ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقَرْحُ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "ٱلْقَرْحُ",
            "فِى",
            "حُفْرَةٍ"
          ],
          "translation": "the injury "
        },
        {
          "question_id": 2953,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ _____ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُمْتَرِينَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "قِيَٰمًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 2954,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَحْسَنُوا۟",
          "options": [
            "أَحْسَنُوا۟",
            "تُعَلِّمُونَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "did good"
        },
        {
          "question_id": 2955,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ _____ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "هَٰهُنَا",
            "مِنْهُمْ",
            "تُغْنِىَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 2956,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ _____ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "لِّبَنِىٓ",
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and feared Allah"
        },
        {
          "question_id": 2957,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "وَحَبْلٍ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) a reward "
        },
        {
          "question_id": 2958,
          "question": "ٱلَّذِينَ ٱسْتَجَابُوا۟ لِلَّهِ وَٱلرَّسُولِ مِنۢ بَعْدِ مَآ أَصَابَهُمُ ٱلْقَرْحُ لِلَّذِينَ أَحْسَنُوا۟ مِنْهُمْ وَٱتَّقَوْا۟ أَجْرٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "فِى",
            "لَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "173",
      "ayah_key": "3:173",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2959,
          "question": "_____ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 2960,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أُضِيعُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَرَبُّكُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 2961,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ _____ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "إِنَّمَا",
            "هَٰذَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2962,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ _____ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "إِلَّا",
            "لَكَ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "[the people]"
        },
        {
          "question_id": 2963,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ _____ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "إِنَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2964,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ _____ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَّكُمْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2965,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ _____ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "قَدْ",
            "مِن",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "(have) certainly"
        },
        {
          "question_id": 2966,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ _____ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "جَمَعُوا۟",
          "options": [
            "جَمَعُوا۟",
            "وَٱلْخَيْلِ",
            "ﲃ",
            "كَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "gathered"
        },
        {
          "question_id": 2967,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ _____ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لَكُمْ",
            "وَمَا",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 2968,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ _____ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "فَٱخْشَوْهُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "خَلْفِهِمْ",
            "فَٱخْشَوْهُمْ",
            "أَحَدٌ"
          ],
          "translation": "so fear them"
        },
        {
          "question_id": 2969,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ _____ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "فَزَادَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَزَادَهُمْ"
          ],
          "translation": "But it increased them"
        },
        {
          "question_id": 2970,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ _____ وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "إِيمَٰنًا",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "ٱشْتَرَوُا۟",
            "أَصَابَهُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(in) faith"
        },
        {
          "question_id": 2971,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا _____ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰏ",
            "لَن",
            "بَعْدِ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 2972,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ _____ ٱللَّهُ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "حَسْبُنَا",
          "options": [
            "حَسْبُنَا",
            "كِتَٰبًا",
            "يَوْمَ",
            "رَسُولُهُۥ"
          ],
          "translation": "Sufficient for us"
        },
        {
          "question_id": 2973,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا _____ وَنِعْمَ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2974,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ _____ ٱلْوَكِيلُ",
          "answer": "وَنِعْمَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فَيَكُونُ",
            "وَنِعْمَ",
            "وَكَرْهًا"
          ],
          "translation": "and (He is the) best"
        },
        {
          "question_id": 2975,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالَ لَهُمُ ٱلنَّاسُ إِنَّ ٱلنَّاسَ قَدْ جَمَعُوا۟ لَكُمْ فَٱخْشَوْهُمْ فَزَادَهُمْ إِيمَٰنًا وَقَالُوا۟ حَسْبُنَا ٱللَّهُ وَنِعْمَ _____",
          "answer": "ٱلْوَكِيلُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فِى",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلْوَكِيلُ"
          ],
          "translation": "[the] Disposer of affairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "174",
      "ayah_key": "3:174",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2976,
          "question": "_____ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَٱنقَلَبُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتَطَاعَ",
            "فَٱنقَلَبُوا۟",
            "لِّمَا",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "So they returned"
        },
        {
          "question_id": 2977,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بِنِعْمَةٍ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "بِنِعْمَةٍ",
            "وَمَا",
            "فَوْرِهِمْ"
          ],
          "translation": "with (the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 2978,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ _____ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلسَّرَّآءِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2979,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ _____ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَدَتِ",
            "غُزًّى",
            "وَتَنْهَوْنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2980,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ _____ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَفَضْلٍ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَفَضْلٍ",
            "ٱلْخَبِيثَ"
          ],
          "translation": "and Bounty"
        },
        {
          "question_id": 2981,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ _____ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "يَنظُرُ",
            "إِلَىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2982,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ _____ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَمْسَسْهُمْ",
          "options": [
            "أَفَإِي۟ن",
            "فَـَٔاتَىٰهُمُ",
            "يَمْسَسْهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "touched them"
        },
        {
          "question_id": 2983,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ _____ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "سُوٓءٌ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "وَأَنتُمْ",
            "سُوٓءٌ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 2984,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ _____ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عِندِ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "بَعَثَ"
          ],
          "translation": "And they followed"
        },
        {
          "question_id": 2985,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "رِضْوَٰنَ",
          "options": [
            "رِضْوَٰنَ",
            "وَعَلَى",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) pleasure"
        },
        {
          "question_id": 2986,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ _____ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2987,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ _____ ذُو فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَمَا",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2988,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ فَضْلٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "بِٱلْكِتَٰبِ",
            "كُفْرًا",
            "ذُو",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) Possessor"
        },
        {
          "question_id": 2989,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "فَضْلٍ",
          "options": [
            "فَضْلٍ",
            "فَلَن",
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "مِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "(of) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 2990,
          "question": "فَٱنقَلَبُوا۟ بِنِعْمَةٍ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَضْلٍ لَّمْ يَمْسَسْهُمْ سُوٓءٌ وَٱتَّبَعُوا۟ رِضْوَٰنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ ذُو فَضْلٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَبُّكُم",
            "فِى",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "175",
      "ayah_key": "3:175",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2991,
          "question": "_____ ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِنَّمَا",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "(It is) only"
        },
        {
          "question_id": 2992,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمُ",
          "options": [
            "حَظًّا",
            "ذَٰلِكُمُ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2993,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ _____ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 2994,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُخَوِّفُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُخَوِّفُ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "وَهَبْ"
          ],
          "translation": "frightens (you)"
        },
        {
          "question_id": 2995,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ _____ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِتَحْسَبُوهُ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "أَوْلِيَآءَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) his allies"
        },
        {
          "question_id": 2996,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ _____ تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2997,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا _____ وَخَافُونِ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَخَافُوهُمْ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَخَافُوهُمْ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "fear them"
        },
        {
          "question_id": 2998,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَخَافُونِ",
          "options": [
            "قَالَتِ",
            "وَخَافُونِ",
            "وَكَأَيِّن",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "but fear Me"
        },
        {
          "question_id": 2999,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "مِنۢ",
            "إِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 3000,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "ﱋ",
            "ٱلْبَيْتِ",
            "ثَوَابَ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 3001,
          "question": "إِنَّمَا ذَٰلِكُمُ ٱلشَّيْطَٰنُ يُخَوِّفُ أَوْلِيَآءَهُۥ فَلَا تَخَافُوهُمْ وَخَافُونِ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مَّا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "176",
      "ayah_key": "3:176",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3002,
          "question": "_____ يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِن",
            "وَلَا",
            "ﱷ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 3003,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَحْزُنكَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "إِذْ",
            "يَحْزُنكَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "grieve you"
        },
        {
          "question_id": 3004,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ _____ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَمَكَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَافِرَةٌ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3005,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُسَٰرِعُونَ",
          "options": [
            "ٱصْطَفَىٰٓ",
            "ٱلنَّصْرُ",
            "فِى",
            "يُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "hasten"
        },
        {
          "question_id": 3006,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ _____ ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَا",
            "ٱلْأَكْمَهَ",
            "وَجْهِىَ"
          ],
          "translation": "in(to)"
        },
        {
          "question_id": 3007,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى _____ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "وَفَضْلٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "[the] disbelief"
        },
        {
          "question_id": 3008,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ _____ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "سُوٓءٍ",
            "مَا",
            "ءَاتَيْتُكُم"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 3009,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ _____ يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "لَن",
            "يُؤَدِّهِۦٓ",
            "فَٱدْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 3010,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن _____ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَضُرُّوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَـَٔابِ",
            "يَضُرُّوا۟",
            "أُوتُوا۟",
            "وَلِيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "will harm"
        },
        {
          "question_id": 3011,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ _____ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "بِغَضَبٍ",
            "قُتِلَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3012,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ _____ يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلَّيْلِ",
            "وَٱلْقَٰنِتِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 3013,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا _____ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰆ",
            "وَشَاوِرْهُمْ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "intends"
        },
        {
          "question_id": 3014,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ _____ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "فِيهِ",
            "ﲜ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3015,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ _____ يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "مَعَ",
            "فِيهَا",
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 3016,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا _____ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَجْعَلَ",
          "options": [
            "ﱵ",
            "غَفُورٌ",
            "يَجْعَلَ",
            "وَٱلْعَافِينَ"
          ],
          "translation": "He will set"
        },
        {
          "question_id": 3017,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ _____ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بُيُوتِكُمْ",
            "خَبَالًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3018,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "حَظًّا",
          "options": [
            "حَظًّا",
            "مِّنَ",
            "فِى",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "any portion"
        },
        {
          "question_id": 3019,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا _____ ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَكُنتُمْ",
            "فِى",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3020,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ﲆ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 3021,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 3022,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 3023,
          "question": "وَلَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ إِنَّهُمْ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَلَّا يَجْعَلَ لَهُمْ حَظًّا فِى ٱلْءَاخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَظِيمٌ",
            "ﰪ",
            "فَٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "177",
      "ayah_key": "3:177",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3024,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَضُرَّ",
            "مِنكُم",
            "ٱلْجَمْعَانِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3025,
          "question": "إِنَّ _____ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱخْشَوْهُمْ",
            "لَمَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِبَادًا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3026,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱشْتَرَوُا۟",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "مِّن",
            "رَبِّ",
            "ٱشْتَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "(have) purchased"
        },
        {
          "question_id": 3027,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ _____ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكُفْرَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْكُفْرَ"
          ],
          "translation": "[the] disbelief"
        },
        {
          "question_id": 3028,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ _____ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "مُّصَدِّقٌ",
            "وَيُزَكِّيهِمْ"
          ],
          "translation": "with the faith"
        },
        {
          "question_id": 3029,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ _____ يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "وَٱلضَّرَّآءِ",
            "أَصَابَهُمُ",
            "لَن",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 3030,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن _____ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَضُرُّوا۟",
          "options": [
            "يَضُرُّوا۟",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "will they harm"
        },
        {
          "question_id": 3031,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ _____ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَفَضْلٍ",
            "مِّنَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3032,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "لِذُنُوبِهِمْ",
            "شَيْـًٔا",
            "حَوْلِكَ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 3033,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "تُنفِقُوا۟",
            "ٱلْكِبَرُ",
            "وَلَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 3034,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "بَخِلُوا۟",
            "هُوَ",
            "قَلِيلًا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 3035,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ٱشْتَرَوُا۟ ٱلْكُفْرَ بِٱلْإِيمَٰنِ لَن يَضُرُّوا۟ ٱللَّهَ شَيْـًٔا وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّحِيمٌ",
            "يُضِيعُ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "178",
      "ayah_key": "3:178",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3036,
          "question": "_____ يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلُ",
            "خَلْقِ",
            "وَلَا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 3037,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "يَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَحْسَبَنَّ",
            "حَسَنًا",
            "ٱلْمِهَادُ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 3038,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ _____ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "ٱشْتَرَوُا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3039,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ _____ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "إِلَّا",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 3040,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "مِن",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 3041,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا _____ لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "نُمْلِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "نُمْلِى",
            "طَرَفًا",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "We give respite"
        },
        {
          "question_id": 3042,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى _____ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَجَاعِلُ",
            "لَهُمْ",
            "وَأَنتُمْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 3043,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ _____ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "يَعْلَمْهُ",
            "خَيْرٌ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "(is) good"
        },
        {
          "question_id": 3044,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ _____ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لِّأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "لِّأَنفُسِهِمْ",
            "لِيَذَرَ"
          ],
          "translation": "for themselves"
        },
        {
          "question_id": 3045,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ _____ نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 3046,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا _____ لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "نُمْلِى",
          "options": [
            "عِندِ",
            "فِى",
            "عَن",
            "نُمْلِى"
          ],
          "translation": "We give respite"
        },
        {
          "question_id": 3047,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى _____ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "دِينِهِم",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 3048,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ _____ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "لِيَزْدَادُوٓا۟",
          "options": [
            "تُقَىٰةً",
            "لِيَزْدَادُوٓا۟",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "بِإِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "so that they may increase"
        },
        {
          "question_id": 3049,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "إِثْمًا",
          "options": [
            "إِثْمًا",
            "ﲶ",
            "يَأْتِ",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "(in) sins"
        },
        {
          "question_id": 3050,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا _____ عَذَابٌ مُّهِينٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "ﰼ",
            "وَلِيُمَحِّصَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 3051,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ _____ مُّهِينٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "بِمَا",
            "أَحَدٍ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 3052,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ خَيْرٌ لِّأَنفُسِهِمْ إِنَّمَا نُمْلِى لَهُمْ لِيَزْدَادُوٓا۟ إِثْمًا وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّهِينٌ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "مَّن",
            "مُّهِينٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "179",
      "ayah_key": "3:179",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3053,
          "question": "_____ كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "نُمْلِى",
            "إِنَّ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 3054,
          "question": "مَّا _____ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "تَدْخُلُوا۟",
            "فَلَمَّآ",
            "وَإِذْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 3055,
          "question": "مَّا كَانَ _____ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِمَفَازَةٍ",
            "إِلَّآ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3056,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِيَذَرَ",
          "options": [
            "لِيَذَرَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْمًا",
            "أَهْلِكَ"
          ],
          "translation": "to leave"
        },
        {
          "question_id": 3057,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ _____ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 3058,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰ",
            "وُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 3059,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ _____ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "قُتِلُوا۟",
            "أَنفُسَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 3060,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ _____ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "سُلْطَٰنًا",
            "مَآ",
            "كَسَبَتْ"
          ],
          "translation": "you (are)"
        },
        {
          "question_id": 3061,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ _____ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِذْ",
            "فَظًّا",
            "ﲯ"
          ],
          "translation": "in [it]"
        },
        {
          "question_id": 3062,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ _____ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "مِيرَٰثُ",
            "لِلَّهِ",
            "وُجُوهُهُمْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 3063,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ _____ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَمِيزَ",
          "options": [
            "دَرَجَٰتٌ",
            "ﲾ",
            "سَمِعْنَا",
            "يَمِيزَ"
          ],
          "translation": "He separates"
        },
        {
          "question_id": 3064,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ _____ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْخَبِيثَ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَدُّوا۟",
            "مُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 3065,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ _____ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عِوَجًا",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3066,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ _____ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبِ",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبِ",
            "تَهْتَدُونَ",
            "خَٰسِرِينَ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "the good"
        },
        {
          "question_id": 3067,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ _____ كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَمَا",
            "وَإِذَا",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 3068,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا _____ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "تُدْخِلِ",
            "يُخْلِفُ",
            "كَانَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 3069,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ _____ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ﲌ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3070,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ _____ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِيُطْلِعَكُمْ",
          "options": [
            "لِيُطْلِعَكُمْ",
            "فَيُوَفِّيهِمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "to inform you"
        },
        {
          "question_id": 3071,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ _____ ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَذْكُرُونَ",
            "حُسْنُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 3072,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَتُخْرِجُ"
          ],
          "translation": "the unseen"
        },
        {
          "question_id": 3073,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ _____ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فَقَدْ",
            "مُّطَهَّرَةٌ"
          ],
          "translation": "[and] but"
        },
        {
          "question_id": 3074,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ _____ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰛ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3075,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَجْتَبِى",
          "options": [
            "يَجْتَبِى",
            "ثُمَّ",
            "مَعَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "chooses"
        },
        {
          "question_id": 3076,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى _____ رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "ٱلْمِحْرَابِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3077,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن _____ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "رُّسُلِهِۦ",
          "options": [
            "يُؤَدِّهِۦٓ",
            "رُّسُلِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 3078,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ _____ يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 3079,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن _____ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "بَيْنَهَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ذَٰلِكُمُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 3080,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ _____ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَـَٔامِنُوا۟",
          "options": [
            "فَـَٔامِنُوا۟",
            "ﲡ",
            "ٱللَّهِ",
            "نُّعَاسًا"
          ],
          "translation": "so believe"
        },
        {
          "question_id": 3081,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ _____ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَمِلَتْ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 3082,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَرُسُلِهِۦ",
          "options": [
            "وَقِيلَ",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "وَقَالَت"
          ],
          "translation": "and His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 3083,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ _____ تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فَزَادَهُمْ",
            "وَإِن",
            "ﱍ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 3084,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن _____ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "عِبَادًا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "you believe"
        },
        {
          "question_id": 3085,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ _____ فَلَكُمْ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَتَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "فِئَةٌ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "and fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 3086,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ _____ أَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَلَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَكُمْ",
            "ﱠ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "then for you"
        },
        {
          "question_id": 3087,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "مَا",
            "ٱلذَّهَبِ",
            "بِكَ"
          ],
          "translation": "(is a) reward"
        },
        {
          "question_id": 3088,
          "question": "مَّا كَانَ ٱللَّهُ لِيَذَرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ عَلَىٰ مَآ أَنتُمْ عَلَيْهِ حَتَّىٰ يَمِيزَ ٱلْخَبِيثَ مِنَ ٱلطَّيِّبِ وَمَا كَانَ ٱللَّهُ لِيُطْلِعَكُمْ عَلَى ٱلْغَيْبِ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ يَجْتَبِى مِن رُّسُلِهِۦ مَن يَشَآءُ فَـَٔامِنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرُسُلِهِۦ وَإِن تُؤْمِنُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَلَكُمْ أَجْرٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَكُم",
            "يَنقَلِبْ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "180",
      "ayah_key": "3:180",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3089,
          "question": "_____ يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَلَا",
            "ﳆ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 3090,
          "question": "وَلَا _____ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَحْسَبَنَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 3091,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ _____ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُرْزَقُونَ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "لَأُكَفِّرَنَّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3092,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَبْخَلُونَ",
          "options": [
            "يَبْخَلُونَ",
            "مُّتُّمْ",
            "مِنَ",
            "يَشْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "withhold"
        },
        {
          "question_id": 3093,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ _____ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَلَا",
            "وَإِسْمَٰعِيلَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 3094,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ _____ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ءَاتَىٰهُمُ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَمَن",
            "ءَاتَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "(has) given them"
        },
        {
          "question_id": 3095,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ _____ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمَيِّتَ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3096,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ _____ فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "لِّلنَّاسِ",
            "مِن",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 3097,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن _____ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "فَضْلِهِۦ",
          "options": [
            "يَخْذُلْكُمْ",
            "فَضْلِهِۦ",
            "يَلْحَقُوا۟",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "His Bounty"
        },
        {
          "question_id": 3098,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ _____ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَوْ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(that) it"
        },
        {
          "question_id": 3099,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ _____ لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "مَن",
            "خَيْرًا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(is) good"
        },
        {
          "question_id": 3100,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا _____ بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَّهُم",
          "options": [
            "لَّهُم",
            "ٱلْقَتْلُ",
            "فَلَن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3101,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم _____ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِرَسُولٍ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 3102,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ _____ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "عِندَهَا",
            "هُوَ",
            "زَيْغٌ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 3103,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ _____ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "شَرٌّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "شَرٌّ"
          ],
          "translation": "(is) bad"
        },
        {
          "question_id": 3104,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ _____ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "ءَادَمَ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3105,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ _____ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "سَيُطَوَّقُونَ",
          "options": [
            "مِّثْلُهُۥ",
            "إِلَٰهَ",
            "لَا",
            "سَيُطَوَّقُونَ"
          ],
          "translation": "Their necks will be encircled"
        },
        {
          "question_id": 3106,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ _____ بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱسْتَكَانُوا۟",
            "وَقِيلَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(with) what"
        },
        {
          "question_id": 3107,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا _____ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بَخِلُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "لَنَا",
            "شَىْءٌ",
            "بَخِلُوا۟"
          ],
          "translation": "they withheld"
        },
        {
          "question_id": 3108,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "جُنُوبِهِمْ",
            "بِهِۦ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 3109,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَلَا",
            "وَإِذْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 3110,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ _____ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ٱبْيَضَّتْ",
            "إِن",
            "مَنَّ"
          ],
          "translation": "(of) [the] Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 3111,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "حُفْرَةٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 3112,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِيرَٰثُ",
          "options": [
            "مِيرَٰثُ",
            "بِنِعْمَتِهِۦٓ",
            "مِنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is the) heritage"
        },
        {
          "question_id": 3113,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَتَوَفَّنَا",
            "فَبِمَا",
            "يَنصُرْكُمُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 3114,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَٱلزُّبُرِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 3115,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "رُسُلٌ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 3116,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ _____ تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "كَانُوا۟",
            "تَشْكُرُونَ",
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 3117,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَفَضْلٍ",
            "لِمَن",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 3118,
          "question": "وَلَا يَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَبْخَلُونَ بِمَآ ءَاتَىٰهُمُ ٱللَّهُ مِن فَضْلِهِۦ هُوَ خَيْرًا لَّهُم بَلْ هُوَ شَرٌّ لَّهُمْ سَيُطَوَّقُونَ مَا بَخِلُوا۟ بِهِۦ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَلِلَّهِ مِيرَٰثُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "خَبِيرٌ",
            "وَبِٱلَّذِى",
            "ٱلضَّآلُّونَ",
            "زَكَرِيَّا"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "181",
      "ayah_key": "3:181",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3119,
          "question": "_____ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "لَّقَدْ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 3120,
          "question": "لَّقَدْ _____ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "سَمِعَ",
          "options": [
            "سَمِعَ",
            "مِمَّا",
            "أَعْقَٰبِكُمْ",
            "يُصَوِّرُكُمْ"
          ],
          "translation": "heard"
        },
        {
          "question_id": 3121,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ _____ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَحْيَآءٌ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3122,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ _____ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "قَوْلَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "قَوْلَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(the) saying"
        },
        {
          "question_id": 3123,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "إِذَا",
            "إِنَّنَآ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 3124,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰣ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ﰿ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 3125,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱسْتَزَلَّهُمُ",
            "إِن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3126,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَهْلِ",
            "يَنصُرُكُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3127,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "فَقِيرٌ",
          "options": [
            "فَقِيرٌ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَىْءٌ"
          ],
          "translation": "(is) poor"
        },
        {
          "question_id": 3128,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ _____ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَنَحْنُ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "لَهُوَ"
          ],
          "translation": "while we"
        },
        {
          "question_id": 3129,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ _____ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "أَغْنِيَآءُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَغْنِيَآءُ",
            "فَرِيقٌ",
            "هَدَيْتَنَا"
          ],
          "translation": "(are) rich"
        },
        {
          "question_id": 3130,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ _____ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "سَنَكْتُبُ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سَنَكْتُبُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَأَلَّفَ"
          ],
          "translation": "We will record"
        },
        {
          "question_id": 3131,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ _____ قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِن",
            "مَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لِنتَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 3132,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا _____ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تُخْزِنَا",
            "قَالُوا۟",
            "مُتُّمْ",
            "رُسُلِكَ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 3133,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ _____ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَقَتْلَهُمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَقَتْلَهُمُ",
            "تَبْغُونَهَا",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "and their killing"
        },
        {
          "question_id": 3134,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ _____ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "ﱵ",
            "ذُوقُوا۟",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 3135,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ _____ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "مَّقَامُ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 3136,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ _____ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "حَقٍّ",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "حَقٍّ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(any) right"
        },
        {
          "question_id": 3137,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ _____ ذُوقُوا۟ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "وَنَقُولُ",
          "options": [
            "رَبُّكُم",
            "أُنثَىٰ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَنَقُولُ"
          ],
          "translation": "and We will say"
        },
        {
          "question_id": 3138,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ _____ عَذَابَ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "ذُوقُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَحَصُورًا",
            "مِمَّن",
            "ذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 3139,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ _____ ٱلْحَرِيقِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "ﱮ",
            "أَنتُم",
            "أَن",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 3140,
          "question": "لَّقَدْ سَمِعَ ٱللَّهُ قَوْلَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ فَقِيرٌ وَنَحْنُ أَغْنِيَآءُ سَنَكْتُبُ مَا قَالُوا۟ وَقَتْلَهُمُ ٱلْأَنۢبِيَآءَ بِغَيْرِ حَقٍّ وَنَقُولُ ذُوقُوا۟ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْحَرِيقِ",
          "options": [
            "وَٱلنُّبُوَّةَ",
            "يَهْدِى",
            "تَجِدُ",
            "ٱلْحَرِيقِ"
          ],
          "translation": "(of) the Burning Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "182",
      "ayah_key": "3:182",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3141,
          "question": "_____ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱشْهَدْ",
            "وَٱلْعَافِينَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 3142,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "أُجُورَكُمْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(is) because"
        },
        {
          "question_id": 3143,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا _____ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "مِلَّةَ",
            "حَقٍّ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of what) sent forth"
        },
        {
          "question_id": 3144,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "أَيْدِيكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَيْدِيكُمْ",
            "ﰱ",
            "ٱلْأُمِّيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 3145,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ _____ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مِّنۢ",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 3146,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ _____ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْ",
            "فِى",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3147,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ بِظَلَّامٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَيْسَ",
            "قُلْتُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "is not"
        },
        {
          "question_id": 3148,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ _____ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِظَلَّامٍ",
          "options": [
            "فَقُلْ",
            "أَمْوَٰلُهُمْ",
            "بِظَلَّامٍ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "unjust"
        },
        {
          "question_id": 3149,
          "question": "ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ أَيْدِيكُمْ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ _____",
          "answer": "لِّلْعَبِيدِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قُتِلُوا۟",
            "فَازَ",
            "لِّلْعَبِيدِ"
          ],
          "translation": "to (His) slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "183",
      "ayah_key": "3:183",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3150,
          "question": "_____ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نُمْلِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 3151,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "قَالُوٓا۟",
            "بِغَيْرِ",
            "وَٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 3152,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱشْهَدْ",
            "وَطَهَّرَكِ",
            "قَآئِمًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3153,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﲲ",
            "ﰈ",
            "هَدَيْتَنَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3154,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَهِدَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "بِمَآ",
            "عَهِدَ"
          ],
          "translation": "(has) taken promise"
        },
        {
          "question_id": 3155,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ _____ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِلَيْنَآ",
          "options": [
            "أُوتِيتُمْ",
            "لَّكُمْ",
            "إِلَيْنَآ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 3156,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ _____ نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "فَإِنَّمَا",
            "أَفَغَيْرَ",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 3157,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا _____ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "نُؤْمِنَ",
          "options": [
            "زُيِّنَ",
            "ٱلْفَضْلِ",
            "رَبَّنَآ",
            "نُؤْمِنَ"
          ],
          "translation": "we (should) believe"
        },
        {
          "question_id": 3158,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ _____ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لِرَسُولٍ",
          "options": [
            "بِمَفَازَةٍ",
            "سَرِيعُ",
            "لِرَسُولٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 3159,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ _____ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﱹ",
            "لِرَبِّكِ",
            "ٱللَّهِ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 3160,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ _____ بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَأْتِيَنَا",
          "options": [
            "ﱸ",
            "يَأْتِيَنَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مُسَوِّمِينَ"
          ],
          "translation": "he brings to us"
        },
        {
          "question_id": 3161,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا _____ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِقُرْبَانٍ",
          "options": [
            "وَٱلذِّكْرِ",
            "بِقُرْبَانٍ",
            "مَّعْدُودَٰتٍ",
            "وَرَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "a sacrifice "
        },
        {
          "question_id": 3162,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ _____ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تَأْكُلُهُ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "وَلَا",
            "وَٱسْتَغْفِرْ",
            "تَأْكُلُهُ"
          ],
          "translation": "consumes it"
        },
        {
          "question_id": 3163,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ _____ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَبَيْنَهُۥٓ",
            "مُّسْتَقِيمٌ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "the fire"
        },
        {
          "question_id": 3164,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ _____ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "أَوْلَٰدُهُم",
            "وَتَنْهَوْنَ",
            "حَقٍّ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 3165,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ _____ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَأَخَذْتُمْ",
            "هُمْ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Surely"
        },
        {
          "question_id": 3166,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ _____ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "يَمْسَسْنِى",
            "جَآءَكُمْ",
            "لَا",
            "يَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 3167,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ _____ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "رُسُلٌ",
          "options": [
            "رُسُلٌ",
            "كَثِيرٌ",
            "وَءَالَ",
            "وَجَاعِلُ"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 3168,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ _____ قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَآ",
            "مِّن",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3169,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَبْلِى",
          "options": [
            "قَبْلِى",
            "مَن",
            "إِلَّآ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "before me"
        },
        {
          "question_id": 3170,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى _____ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "أَن",
            "عَمِلَتْ"
          ],
          "translation": "with the clear Signs"
        },
        {
          "question_id": 3171,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَبِٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "تُصْعِدُونَ",
            "إِن",
            "وَبِٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "and with what"
        },
        {
          "question_id": 3172,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى _____ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْتُمْ",
          "options": [
            "مُحَرَّرًا",
            "ﱞ",
            "قُلْتُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you speak"
        },
        {
          "question_id": 3173,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ _____ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَلِمَ",
          "options": [
            "ﲞ",
            "وَأَمَّا",
            "فَلِمَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "So why"
        },
        {
          "question_id": 3174,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَتَلْتُمُوهُمْ",
          "options": [
            "قَتَلْتُمُوهُمْ",
            "مِّنَ",
            "أَخْزَيْتَهُۥ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "you killed them"
        },
        {
          "question_id": 3175,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "رَحْمَةِ",
            "مِنْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 3176,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ﲊ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْأَكْمَهَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 3177,
          "question": "ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ عَهِدَ إِلَيْنَآ أَلَّا نُؤْمِنَ لِرَسُولٍ حَتَّىٰ يَأْتِيَنَا بِقُرْبَانٍ تَأْكُلُهُ ٱلنَّارُ قُلْ قَدْ جَآءَكُمْ رُسُلٌ مِّن قَبْلِى بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَبِٱلَّذِى قُلْتُمْ فَلِمَ قَتَلْتُمُوهُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَرْحَامِ",
            "ﱧ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "184",
      "ayah_key": "3:184",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3178,
          "question": "_____ كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "فَقُلْ",
            "وَلَئِن",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 3179,
          "question": "فَإِن _____ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "كَذَّبُوكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَٱتْلُوهَآ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "كَذَّبُوكَ"
          ],
          "translation": "they reject you"
        },
        {
          "question_id": 3180,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ _____ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَوا۟",
            "فَقَدْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "then certainly"
        },
        {
          "question_id": 3181,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ _____ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "كُذِّبَ",
          "options": [
            "يُقْبَلَ",
            "أَحَسَّ",
            "إِنَّ",
            "كُذِّبَ"
          ],
          "translation": "were rejected"
        },
        {
          "question_id": 3182,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ _____ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "رُسُلٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رُسُلٌ",
            "مَتَٰعٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 3183,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ _____ قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَأْتِيَنَا",
            "يَقُولُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3184,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن _____ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "وَلَئِن",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "قَبْلِكَ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 3185,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "جَآءُو",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "مِن",
            "جَآءُو",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(who) came"
        },
        {
          "question_id": 3186,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو _____ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "كَذَّبُوكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "ٱلْفَضْلِ"
          ],
          "translation": "with the clear Signs"
        },
        {
          "question_id": 3187,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ وَٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "وَٱلزُّبُرِ",
          "options": [
            "مَقَٰعِدَ",
            "وَٱلزُّبُرِ",
            "غَنِىٌّ",
            "لَمَن"
          ],
          "translation": "and the Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 3188,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ _____ ٱلْمُنِيرِ",
          "answer": "وَٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلشَّٰكِرِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and the Book "
        },
        {
          "question_id": 3189,
          "question": "فَإِن كَذَّبُوكَ فَقَدْ كُذِّبَ رُسُلٌ مِّن قَبْلِكَ جَآءُو بِٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلزُّبُرِ وَٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُنِيرِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْمُنِيرِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "[the] Enlightening"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "185",
      "ayah_key": "3:185",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3190,
          "question": "_____ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "جَمَعْنَٰهُمْ",
            "فِى",
            "كُلُّ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 3191,
          "question": "كُلُّ _____ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱلصَّٰدِقِينَ",
            "وُجُوهٌ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 3192,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ _____ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ذَآئِقَةُ",
          "options": [
            "لَيْسُوا۟",
            "ذَآئِقَةُ",
            "وَنُوحًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(will) taste"
        },
        {
          "question_id": 3193,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ _____ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "تُحِبُّونَ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "وَيَسْتَبْشِرُونَ"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 3194,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ _____ تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَإِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱلْأَكْمَهَ",
            "وَإِنَّمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ضَرَبُوا۟"
          ],
          "translation": "and only"
        },
        {
          "question_id": 3195,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا _____ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "تُوَفَّوْنَ",
          "options": [
            "بِغَيْظِكُمْ",
            "وَلَهُۥٓ",
            "تُوَفَّوْنَ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "you will be paid in full"
        },
        {
          "question_id": 3196,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "أُجُورَكُمْ",
          "options": [
            "بِنِعْمَةٍ",
            "أُجُورَكُمْ",
            "تَقَلُّبُ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "your reward"
        },
        {
          "question_id": 3197,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "جَهَنَّمُ",
            "يَوْمَ",
            "وَٱلْفِضَّةِ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 3198,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ _____ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) [the] Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 3199,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "فِيهِ",
            "وَضَعَتْ"
          ],
          "translation": "Then whoever"
        },
        {
          "question_id": 3200,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن _____ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "زُحْزِحَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "زُحْزِحَ",
            "فَٱنقَلَبُوا۟"
          ],
          "translation": "is drawn away"
        },
        {
          "question_id": 3201,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ _____ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ءَايَٰتُ",
            "عَنِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3202,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ _____ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلْبَغْضَآءُ",
            "شُهَدَآءَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِيَدِكَ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 3203,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ _____ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَأُدْخِلَ",
          "options": [
            "لَن",
            "وَأُدْخِلَ",
            "بِهِۦ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "and admitted"
        },
        {
          "question_id": 3204,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ _____ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "كَٱلْأُنثَىٰ",
            "أَلِيمٌ",
            "تَبْيَضُّ"
          ],
          "translation": "(to) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 3205,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ _____ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "وَحِكْمَةٍ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 3206,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ _____ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "فَازَ",
          "options": [
            "وَلَدٌ",
            "فَازَ",
            "فَسِيرُوا۟",
            "أَوْفَىٰ"
          ],
          "translation": "he is successful"
        },
        {
          "question_id": 3207,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ _____ ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 3208,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا _____ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةُ",
          "options": [
            "أَنصَارُ",
            "ٱلْحَيَوٰةُ",
            "خَلَتْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the life"
        },
        {
          "question_id": 3209,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ _____ إِلَّا مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَآ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "هَمَّت",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 3210,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ _____ مَتَٰعُ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لِى",
            "إِلَّا",
            "وَنُوحًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 3211,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا _____ ٱلْغُرُورِ",
          "answer": "مَتَٰعُ",
          "options": [
            "وَيَنْهَوْنَ",
            "كُلِّ",
            "لَهُمْ",
            "مَتَٰعُ"
          ],
          "translation": "enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 3212,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍ ذَآئِقَةُ ٱلْمَوْتِ وَإِنَّمَا تُوَفَّوْنَ أُجُورَكُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ فَمَن زُحْزِحَ عَنِ ٱلنَّارِ وَأُدْخِلَ ٱلْجَنَّةَ فَقَدْ فَازَ وَمَا ٱلْحَيَوٰةُ ٱلدُّنْيَآ إِلَّا مَتَٰعُ _____",
          "answer": "ٱلْغُرُورِ",
          "options": [
            "وَأَنفُسَكُمْ",
            "كَثِيرًا",
            "لِّأُو۟لِى",
            "ٱلْغُرُورِ"
          ],
          "translation": "(of) delusion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "186",
      "ayah_key": "3:186",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3213,
          "question": "_____ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "لَتُبْلَوُنَّ",
          "options": [
            "لَتُبْلَوُنَّ",
            "بَنِىٓ",
            "قَوْمٍ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "You will certainly be tested"
        },
        {
          "question_id": 3214,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ _____ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "مُتُّمْ",
            "أَن",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3215,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ _____ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "أَمْوَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "أَمْوَٰلِكُمْ",
            "بِهِۦ",
            "مِّن",
            "مُتُّمْ"
          ],
          "translation": "your wealth"
        },
        {
          "question_id": 3216,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ _____ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَأَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "جَمِيعًا",
            "يَتْلُوا۟",
            "أَنفُسِكُمُ"
          ],
          "translation": "and yourselves"
        },
        {
          "question_id": 3217,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَلَتَسْمَعُنَّ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "بَعْدِ",
            "وَلَتَسْمَعُنَّ",
            "يَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "And you will certainly hear"
        },
        {
          "question_id": 3218,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِنْ",
            "سَرِيعُ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3219,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "أَوْ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3220,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِنْهَا",
            "أُوتُوا۟",
            "عَمَلَ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 3221,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "يَأْمُرَكُمْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَقَعَدُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 3222,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِيمَٰنًا",
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "مِن",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3223,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن _____ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْغُرُورِ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "وَّإِن"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 3224,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ _____ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَلَى",
            "وَمِنَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 3225,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ _____ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "نَفْسَهُۥ",
            "عَنِ",
            "ﰹ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3226,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ _____ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "أَشْرَكُوٓا۟",
          "options": [
            "مُصَدِّقًا",
            "أَشْرَكُوٓا۟",
            "ٱلْأَنۢبِيَآءَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "associate partners with Allah "
        },
        {
          "question_id": 3227,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ _____ كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "أَذًى",
          "options": [
            "أَذًى",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنْ",
            "تُغْنِىَ"
          ],
          "translation": "hurtful things"
        },
        {
          "question_id": 3228,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى _____ وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "وَضَعَتْهَا",
            "تَبْغُونَهَا",
            "كَثِيرًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 3229,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا _____ تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "عِيسَى",
            "لِمَ",
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 3230,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن _____ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "تَصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "رَحْمَةِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you are patient"
        },
        {
          "question_id": 3231,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ _____ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "وَتَتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَتَتَّقُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 3232,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ _____ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "عِمْرَٰنَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﱃ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 3233,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ _____ مِنْ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "قُلْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 3234,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ _____ عَزْمِ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِنْ",
            "عَمَّا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 3235,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ _____ ٱلْأُمُورِ",
          "answer": "عَزْمِ",
          "options": [
            "يَرْجِعُونَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "عَزْمِ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "the matters"
        },
        {
          "question_id": 3236,
          "question": "لَتُبْلَوُنَّ فِىٓ أَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ وَلَتَسْمَعُنَّ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ أَشْرَكُوٓا۟ أَذًى كَثِيرًا وَإِن تَصْبِرُوا۟ وَتَتَّقُوا۟ فَإِنَّ ذَٰلِكَ مِنْ عَزْمِ _____",
          "answer": "ٱلْأُمُورِ",
          "options": [
            "يُحِبُّونَكُمْ",
            "تُقَىٰةً",
            "ﱶ",
            "ٱلْأُمُورِ"
          ],
          "translation": "(of) determination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "187",
      "ayah_key": "3:187",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3237,
          "question": "_____ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "بِمَآ",
            "ٱلْفِتْنَةِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 3238,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "هَٰذَا",
            "أَخَذَ",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 3239,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ _____ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "سَيِّـَٔاتِنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3240,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "مِيثَٰقَ",
          "options": [
            "مِّثْلُهُۥ",
            "وَقُتِلُوا۟",
            "مِيثَٰقَ",
            "تُخْفُوا۟"
          ],
          "translation": "a Covenant"
        },
        {
          "question_id": 3241,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُنصَرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(from) those who"
        },
        {
          "question_id": 3242,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "أُوتُوا۟",
            "تَجْرِى",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 3243,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "أَفَمَنِ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 3244,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "لَتُبَيِّنُنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيُمِيتُ",
            "لَتُبَيِّنُنَّهُۥ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "You certainly make it clear"
        },
        {
          "question_id": 3245,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ _____ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "أَنِّى",
            "ٱلْبِرَّ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "to the mankind"
        },
        {
          "question_id": 3246,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ _____ تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "وَلَا",
            "وَٱكْفُرُوٓا۟",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 3247,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا _____ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "تَكْتُمُونَهُۥ",
          "options": [
            "تَكْتُمُونَهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنَ",
            "وَيَأْمُرُونَ"
          ],
          "translation": "conceal it"
        },
        {
          "question_id": 3248,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ _____ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "فَنَبَذُوهُ",
          "options": [
            "ظَٰلِمُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "فَنَبَذُوهُ",
            "وَٱلْفِضَّةِ"
          ],
          "translation": "Then they threw it"
        },
        {
          "question_id": 3249,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ _____ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "وَرَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَرَآءَ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 3250,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ _____ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "ظُهُورِهِمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ظُهُورِهِمْ",
            "قُلِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "their backs"
        },
        {
          "question_id": 3251,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ _____ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "وَٱشْتَرَوْا۟",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
            "وَٱشْتَرَوْا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and they exchanged"
        },
        {
          "question_id": 3252,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ _____ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "إِنَّ",
            "قَالَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "[with] it"
        },
        {
          "question_id": 3253,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ _____ قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "ثَمَنًا",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَوْنَ",
            "ﲚ",
            "عَظِيمٌ",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "(for) a price"
        },
        {
          "question_id": 3254,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا _____ فَبِئْسَ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "قَلِيلًا",
            "مُّحْكَمَٰتٌ",
            "يَفْرَحُوا۟"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 3255,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا _____ مَا يَشْتَرُونَ",
          "answer": "فَبِئْسَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَبِئْسَ",
            "لَّا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And wretched"
        },
        {
          "question_id": 3256,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ _____ يَشْتَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "مِنَ",
            "مَا",
            "شَرٌّ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 3257,
          "question": "وَإِذْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ لَتُبَيِّنُنَّهُۥ لِلنَّاسِ وَلَا تَكْتُمُونَهُۥ فَنَبَذُوهُ وَرَآءَ ظُهُورِهِمْ وَٱشْتَرَوْا۟ بِهِۦ ثَمَنًا قَلِيلًا فَبِئْسَ مَا _____",
          "answer": "يَشْتَرُونَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "نَّٰصِرِينَ",
            "يُلْقُونَ",
            "يَشْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "they purchase"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "188",
      "ayah_key": "3:188",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3258,
          "question": "_____ تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "بَيْنَهُمْ",
            "لَن",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 3259,
          "question": "لَا _____ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَحْسَبَنَّ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "تَحْسَبَنَّ",
            "ﰥ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 3260,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ _____ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَأَنفُخُ",
            "ءَايَٰتٌۢ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(that) those who"
        },
        {
          "question_id": 3261,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ _____ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَفْرَحُونَ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "أَمْوَٰلِكُمْ",
            "شَىْءٍ",
            "يَفْرَحُونَ"
          ],
          "translation": "rejoice"
        },
        {
          "question_id": 3262,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ _____ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِكُمْ",
            "بِمَآ",
            "أَفَإِي۟ن",
            "ٱلْكِبَرُ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 3263,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ _____ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَتَوا۟",
          "options": [
            "أَتَوا۟",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "شُهَدَآءَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(they have) brought"
        },
        {
          "question_id": 3264,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ _____ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَّيُحِبُّونَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "يَجْتَبِى",
            "حَقٍّ",
            "وَّيُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "and they love"
        },
        {
          "question_id": 3265,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ _____ يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰢ",
            "بِغَيْرِ",
            "أُخْرَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 3266,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن _____ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُحْمَدُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﲨ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "يُحْمَدُوا۟"
          ],
          "translation": "they be praised"
        },
        {
          "question_id": 3267,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ _____ لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱنقَلَبْتُمْ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 3268,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا _____ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "وَمَآ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3269,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ _____ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَفْعَلُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جِئْتُكُم",
            "بِهِۦٓ",
            "يَفْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "they do "
        },
        {
          "question_id": 3270,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ _____ تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "عَلَيْهِ",
            "ذُنُوبَنَا",
            "أَسْلَمْتُ"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 3271,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا _____ بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَحْسَبَنَّهُم",
          "options": [
            "تَحْسَبَنَّهُم",
            "ٱلْإِسْلَٰمِ",
            "تُصْعِدُونَ",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "think (that) they"
        },
        {
          "question_id": 3272,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم _____ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِمَفَازَةٍ",
          "options": [
            "فَأَلَّفَ",
            "بِمَفَازَةٍ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "(will) escape"
        },
        {
          "question_id": 3273,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ _____ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "رَبُّكُم",
            "لِنَبِىٍّ",
            "ﲺ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3274,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "وَأُو۟لُوا۟",
            "هَٰٓأَنتُمْ",
            "يُنصَرُونَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 3275,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَهُمْ",
            "فَإِنَّ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 3276,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَذَابٌ",
            "عَلَىٰ",
            "وَضُرِبَتْ"
          ],
          "translation": "(is a) punishment"
        },
        {
          "question_id": 3277,
          "question": "لَا تَحْسَبَنَّ ٱلَّذِينَ يَفْرَحُونَ بِمَآ أَتَوا۟ وَّيُحِبُّونَ أَن يُحْمَدُوا۟ بِمَا لَمْ يَفْعَلُوا۟ فَلَا تَحْسَبَنَّهُم بِمَفَازَةٍ مِّنَ ٱلْعَذَابِ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "بَيِّنَٰتٌ",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "189",
      "ayah_key": "3:189",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3278,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "فَبِإِذْنِ",
            "ٱلنَّٰصِرِينَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 3279,
          "question": "وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "إِذْ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 3280,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﱀ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 3281,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَلِمَةٍ",
            "وَأَخَذْتُمْ",
            "وَٱلرَّٰسِخُونَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 3282,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﲙ",
            "لَفِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 3283,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلْمَعْرُوفِ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 3284,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْغُرُورِ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 3285,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 3286,
          "question": "وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْجَمْعَانِ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "190",
      "ayah_key": "3:190",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3287,
          "question": "_____ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَرِحِينَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3288,
          "question": "إِنَّ _____ خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَهُوَ",
            "إِلَىٰ",
            "ﱕ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3289,
          "question": "إِنَّ فِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "خَلْقِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "خَلْقِ",
            "ﲓ",
            "ٱلْقَلْبِ"
          ],
          "translation": "(the) creation"
        },
        {
          "question_id": 3290,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "تَحْسَبَنَّهُم",
            "أَنَّهُۥ",
            "رَبِّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 3291,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَيَعْلَمُ",
            "مِّنَ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 3292,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَٱخْتِلَٰفِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَٱخْتِلَٰفِ",
            "فِى",
            "ٱلذُّنُوبَ"
          ],
          "translation": "and (in the) alternation"
        },
        {
          "question_id": 3293,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ _____ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ﱦ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "ﰩ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 3294,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ _____ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارِ",
            "كَذَٰلِكِ",
            "فَتَوَكَّلْ",
            "مُّعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 3295,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ _____ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "وَكَفَّلَهَا",
            "ٱلطَّعَامِ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) surely Signs"
        },
        {
          "question_id": 3296,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لِّأُو۟لِى",
          "options": [
            "بَغْيًۢا",
            "لِّأُو۟لِى",
            "ٱجْعَل",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for men"
        },
        {
          "question_id": 3297,
          "question": "إِنَّ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱخْتِلَٰفِ ٱلَّيْلِ وَٱلنَّهَارِ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ٱلنَّٰصِرِينَ",
            "تَأْمُرُونَ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "191",
      "ayah_key": "3:191",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3298,
          "question": "_____ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلِتَطْمَئِنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 3299,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "يَذْكُرُونَ",
          "options": [
            "يَذْكُرُونَ",
            "لَّمْ",
            "وَمَا",
            "أَعْدَآءً"
          ],
          "translation": "remember"
        },
        {
          "question_id": 3300,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ _____ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَأَمَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3301,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ _____ وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "قِيَٰمًا",
          "options": [
            "قِيَٰمًا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بِهِۦ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "standing"
        },
        {
          "question_id": 3302,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا _____ وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَقُعُودًا",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَقُعُودًا",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱلسَّرَّآءِ"
          ],
          "translation": "and sitting"
        },
        {
          "question_id": 3303,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا _____ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "وَأَيْمَٰنِهِمْ",
            "وَعَلَىٰ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 3304,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ _____ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "جُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "جُنُوبِهِمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "their sides"
        },
        {
          "question_id": 3305,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ _____ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَيَتَفَكَّرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَخْفَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَيَتَفَكَّرُونَ"
          ],
          "translation": "and they reflect"
        },
        {
          "question_id": 3306,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ _____ خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فِى",
            "يَمْسَسْنِى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 3307,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "خَلْقِ",
          "options": [
            "خَلْقِ",
            "يَتَّخِذِ",
            "أَنزَلَ",
            "بِظَلَّامٍ"
          ],
          "translation": "(the) creation"
        },
        {
          "question_id": 3308,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ _____ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "وَمَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 3309,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَّبَّنَآ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 3310,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "مِّنْهُمُ",
            "رَبَّنَا",
            "إِيمَٰنِكُمْ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 3311,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا _____ خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 3312,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا _____ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "خَلَقْتَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "أَصَبْتُم",
            "نِسَآءِ",
            "خَلَقْتَ"
          ],
          "translation": "You have created"
        },
        {
          "question_id": 3313,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ _____ بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَرَحْمَةٌ",
            "لَوْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 3314,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا _____ سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "بَٰطِلًا",
          "options": [
            "أَمَنَةً",
            "بَٰطِلًا",
            "وَٱلرَّسُولَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "(in) vain"
        },
        {
          "question_id": 3315,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا _____ فَقِنَا عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "ٱلطَّيْرِ",
            "صَدَقَكُمُ",
            "ءَامَنَّا",
            "سُبْحَٰنَكَ"
          ],
          "translation": "Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 3316,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ _____ عَذَابَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَقِنَا",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِلَٰهَ",
            "فَقِنَا",
            "يُحْمَدُوا۟"
          ],
          "translation": "so save us"
        },
        {
          "question_id": 3317,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "ظَلَمُوٓا۟",
            "فَمَن",
            "عَذَابَ",
            "وَٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "(from the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 3318,
          "question": "ٱلَّذِينَ يَذْكُرُونَ ٱللَّهَ قِيَٰمًا وَقُعُودًا وَعَلَىٰ جُنُوبِهِمْ وَيَتَفَكَّرُونَ فِى خَلْقِ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَٰذَا بَٰطِلًا سُبْحَٰنَكَ فَقِنَا عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "192",
      "ayah_key": "3:192",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3319,
          "question": "_____ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "يُرْجَعُونَ",
            "وَأُبْرِئُ",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱسْتَزَلَّهُمُ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 3320,
          "question": "رَبَّنَآ _____ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأَنزَلَ",
            "ﲅ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "indeed [You]"
        },
        {
          "question_id": 3321,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ _____ تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "مَن",
            "سَبِيلًا",
            "ٱلْأَبْصَٰرِ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 3322,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن _____ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "تُدْخِلِ",
          "options": [
            "أَمَدًۢا",
            "فَنَادَتْهُ",
            "تُدْخِلِ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "You admit"
        },
        {
          "question_id": 3323,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ _____ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَآ",
            "ٱلنَّارَ"
          ],
          "translation": "(to) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 3324,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ _____ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "فَقَدْ",
            "ﰰ",
            "وَشَهِدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 3325,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ _____ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "أَخْزَيْتَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "أَخْزَيْتَهُۥ",
            "وَأَمَّا",
            "رَبَّٰنِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "You (have) disgraced him"
        },
        {
          "question_id": 3326,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ _____ لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَا",
            "يُرْجَعُونَ",
            "قَٰتِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 3327,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا _____ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "بِذُنُوبِهِمْ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 3328,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ _____ أَنصَارٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مِنْ",
            "تَلْبِسُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are) any"
        },
        {
          "question_id": 3329,
          "question": "رَبَّنَآ إِنَّكَ مَن تُدْخِلِ ٱلنَّارَ فَقَدْ أَخْزَيْتَهُۥ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ _____",
          "answer": "أَنصَارٍ",
          "options": [
            "وَحُسْنَ",
            "بَلَىٰٓ",
            "أَنصَارٍ",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "193",
      "ayah_key": "3:193",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3330,
          "question": "_____ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "رَّبَّنَآ",
          "options": [
            "مَا",
            "كُلِّ",
            "رَّبَّنَآ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 3331,
          "question": "رَّبَّنَآ _____ سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "إِنَّنَا",
          "options": [
            "إِنَّنَا",
            "مِّنَ",
            "ٱلْمَهْدِ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "indeed we"
        },
        {
          "question_id": 3332,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا _____ مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "قُلْ",
            "سَمِعْنَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "[we] heard"
        },
        {
          "question_id": 3333,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا _____ يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "مُنَادِيًا",
          "options": [
            "فَإِن",
            "كَثِيرًا",
            "مُنَادِيًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "a caller"
        },
        {
          "question_id": 3334,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا _____ لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "يُنَادِى",
          "options": [
            "مَٰلِكَ",
            "لَكُمُ",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "يُنَادِى"
          ],
          "translation": "calling"
        },
        {
          "question_id": 3335,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى _____ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "لِلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "إِنَّمَا",
            "سَبِيلِ",
            "لِلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "to the faith"
        },
        {
          "question_id": 3336,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ _____ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "أَهْلُ",
            "فَإِنَّ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 3337,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ _____ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "ءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "ءَامِنُوا۟",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "Believe"
        },
        {
          "question_id": 3338,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ _____ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "بِرَبِّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "لَلَّذِينَ",
            "كُونُوا۟",
            "بِرَبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "in your Lord"
        },
        {
          "question_id": 3339,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ _____ رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "فَـَٔامَنَّا",
          "options": [
            "فَـَٔامَنَّا",
            "تَصْبِرُوا۟",
            "مَا",
            "تُحِبُّونَ"
          ],
          "translation": "so we have believed"
        },
        {
          "question_id": 3340,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا _____ فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "مَا",
            "يَفْعَلُوا۟",
            "ٱلْفِتْنَةِ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 3341,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا _____ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "فَٱغْفِرْ",
          "options": [
            "بَدَتِ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "فَٱغْفِرْ",
            "أَوَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "so forgive"
        },
        {
          "question_id": 3342,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ _____ ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "يَفْعَلْ",
            "مَنْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 3343,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا _____ وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "ذُنُوبَنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ذُنُوبَنَا",
            "إِذَا",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "our sins"
        },
        {
          "question_id": 3344,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا _____ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "وَكَفِّرْ",
          "options": [
            "وَكَفِّرْ",
            "أُوتُوا۟",
            "وَيَقْتُلُونَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "and remove"
        },
        {
          "question_id": 3345,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ _____ سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "عَنَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "دِينَكُمْ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 3346,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا _____ وَتَوَفَّنَا مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِنَا",
          "options": [
            "يَرْزُقُ",
            "يَبْتَغِ",
            "لَا",
            "سَيِّـَٔاتِنَا"
          ],
          "translation": "our evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 3347,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا _____ مَعَ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "وَتَوَفَّنَا",
          "options": [
            "لَيْسُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﱙ",
            "وَتَوَفَّنَا"
          ],
          "translation": "and cause us to die"
        },
        {
          "question_id": 3348,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا _____ ٱلْأَبْرَارِ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مَعَ",
            "ٱلْمُنكَرِ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 3349,
          "question": "رَّبَّنَآ إِنَّنَا سَمِعْنَا مُنَادِيًا يُنَادِى لِلْإِيمَٰنِ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِرَبِّكُمْ فَـَٔامَنَّا رَبَّنَا فَٱغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَا وَكَفِّرْ عَنَّا سَيِّـَٔاتِنَا وَتَوَفَّنَا مَعَ _____",
          "answer": "ٱلْأَبْرَارِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْأَبْرَارِ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "194",
      "ayah_key": "3:194",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3350,
          "question": "_____ وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "أَعْقَٰبِكُمْ",
            "رَبَّنَا",
            "يَنصُرُكُم",
            "تَكْفُرُونَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 3351,
          "question": "رَبَّنَا _____ مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "وَءَاتِنَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "وَءَاتِنَا",
            "يَٰمَرْيَمُ",
            "بِبَدْرٍ"
          ],
          "translation": "grant us"
        },
        {
          "question_id": 3352,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا _____ وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِن",
            "مَا",
            "عَلِيمٌ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 3353,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا _____ عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "وَعَدتَّنَا",
          "options": [
            "وَعَدتَّنَا",
            "إِيمَٰنِكُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "حِلًّا"
          ],
          "translation": "You promised us"
        },
        {
          "question_id": 3354,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا _____ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰞ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "through"
        },
        {
          "question_id": 3355,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ _____ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "رُسُلِكَ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "بَيْنَ",
            "رُسُلِكَ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Your Messengers"
        },
        {
          "question_id": 3356,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ _____ تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "كُلُّ",
            "بِٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 3357,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "تُخْزِنَا",
          "options": [
            "طَيْرًۢا",
            "تُخْزِنَا",
            "كُلُّ",
            "بِأَفْوَٰهِهِم"
          ],
          "translation": "disgrace us"
        },
        {
          "question_id": 3358,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا _____ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "حُبُّ",
            "يَوْمَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 3359,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ _____ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "فَضْلِهِۦ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "أَيْدِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) [the] Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 3360,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ لَا تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 3361,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ _____ تُخْلِفُ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تُحِبُّونَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ﰤ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 3362,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا _____ ٱلْمِيعَادَ",
          "answer": "تُخْلِفُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَىَّ",
            "تُخْلِفُ",
            "وَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "break"
        },
        {
          "question_id": 3363,
          "question": "رَبَّنَا وَءَاتِنَا مَا وَعَدتَّنَا عَلَىٰ رُسُلِكَ وَلَا تُخْزِنَا يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّكَ لَا تُخْلِفُ _____",
          "answer": "ٱلْمِيعَادَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "وَلَتَنصُرُنَّهُۥ",
            "ٱلْمِيعَادَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the promise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "195",
      "ayah_key": "3:195",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3364,
          "question": "_____ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "فَٱسْتَجَابَ",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "إِنَّ",
            "فَٱسْتَجَابَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Then responded"
        },
        {
          "question_id": 3365,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ _____ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "بِإِذْنِ",
            "يُحِبُّ",
            "لَهُمْ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 3366,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ _____ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "رَبُّهُمْ",
          "options": [
            "ءَأَقْرَرْتُمْ",
            "بِمَا",
            "وَلَا",
            "رَبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 3367,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ _____ لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قُتِلُوا۟",
            "إِن",
            "أَنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 3368,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى _____ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَآ",
            "هُوَ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(will) not"
        },
        {
          "question_id": 3369,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ _____ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "أُضِيعُ",
          "options": [
            "أُضِيعُ",
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "(let go) waste"
        },
        {
          "question_id": 3370,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ _____ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "عَمَلَ",
          "options": [
            "مِلَّةَ",
            "عَمَلَ",
            "ثَوَابَ",
            "بِٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "deeds"
        },
        {
          "question_id": 3371,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ _____ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "عَٰمِلٍ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "لَقُوكُمْ",
            "عَٰمِلٍ",
            "ٱلْمِهَادُ"
          ],
          "translation": "(of the) doer"
        },
        {
          "question_id": 3372,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ _____ مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "مِّنكُم",
          "options": [
            "جَآءَكُمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 3373,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم _____ ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "دِينَكُمْ",
            "مِّن",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 3374,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن _____ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "ذَكَرٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِقَبُولٍ",
            "ذَكَرٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(whether) male"
        },
        {
          "question_id": 3375,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ _____ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَوْ",
            "يَأْمُرُونَ",
            "أُخْرَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 3376,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ _____ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "أُنثَىٰ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱلصَّٰبِرِينَ",
            "أُنثَىٰ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "female"
        },
        {
          "question_id": 3377,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ _____ مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "بَعْضُكُم",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "بَعْضُكُم",
            "قُلْ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "each of you"
        },
        {
          "question_id": 3378,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم _____ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "وَإِنَّ",
            "وَكَهْلًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3379,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ _____ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "أَفَمَنِ",
            "وَمَوْعِظَةٌ",
            "بَعْضٍ",
            "أُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) other"
        },
        {
          "question_id": 3380,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ _____ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "فَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "فَٱلَّذِينَ",
            "يُؤَيِّدُ"
          ],
          "translation": "So those who"
        },
        {
          "question_id": 3381,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ _____ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "هَاجَرُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "بِطَانَةً",
            "هَاجَرُوا۟"
          ],
          "translation": "emigrated"
        },
        {
          "question_id": 3382,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ _____ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "وَأُخْرِجُوا۟",
          "options": [
            "وَلَوِ",
            "وَأُخْرِجُوا۟",
            "ٱلْخَبِيثَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and were driven out"
        },
        {
          "question_id": 3383,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ _____ دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "لَا",
            "جَزَآؤُهُمْ",
            "عَزْمِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3384,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن _____ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "دِيَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ﱙ",
            "دِيَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "their homes"
        },
        {
          "question_id": 3385,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ _____ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "وَأُوذُوا۟",
          "options": [
            "أُو۟لَآءِ",
            "وَلَوْ",
            "دَعَا",
            "وَأُوذُوا۟"
          ],
          "translation": "and were harmed"
        },
        {
          "question_id": 3386,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ _____ سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلذُّنُوبَ",
            "إِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3387,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى _____ وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "سَبِيلِى",
          "options": [
            "سَبِيلِى",
            "ٱللَّهِ",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "My way"
        },
        {
          "question_id": 3388,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى _____ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "وَقَٰتَلُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَقَٰتَلُوا۟",
            "لِتَحْسَبُوهُ"
          ],
          "translation": "and fought"
        },
        {
          "question_id": 3389,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ _____ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "وَقُتِلُوا۟",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَقُتِلُوا۟",
            "يُنفِقُونَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and were killed "
        },
        {
          "question_id": 3390,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ _____ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "لَأُكَفِّرَنَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَأُكَفِّرَنَّ",
            "ٱلْعِلْمُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "surely I (will) remove"
        },
        {
          "question_id": 3391,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ _____ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "عَنْهُمْ",
            "ﲫ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 3392,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ _____ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "بَلَىٰٓ",
            "لَقَدْ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "their evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 3393,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ",
          "options": [
            "فَرِيقٌ",
            "وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "ٱلْمَهْدِ"
          ],
          "translation": "and surely I will admit them"
        },
        {
          "question_id": 3394,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَلَىٰ",
            "كَانَ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 3395,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "طَّآئِفَتَانِ",
            "تَجْرِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "flowing"
        },
        {
          "question_id": 3396,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلُّ",
            "ٱلْبَيِّنَٰتُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3397,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "ذَآئِقَةُ",
            "تَحْتِهَا",
            "فَوْرِهِمْ",
            "تَشَآءُ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 3398,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "the rivers "
        },
        {
          "question_id": 3399,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "ثَوَابًا",
          "options": [
            "ثَوَابًا",
            "أَسْلَمُوا۟",
            "غَمًّۢا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 3400,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا _____ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَىٰ",
            "مِّنْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3401,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ﰉ",
            "ظُلْمًا",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "[near]"
        },
        {
          "question_id": 3402,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ _____ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُقَٰتِلُوكُمْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3403,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ عِندَهُۥ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "مِّنْهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah "
        },
        {
          "question_id": 3404,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ حُسْنُ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "عِندَهُۥ",
          "options": [
            "كَمَنۢ",
            "عِندَهُۥ",
            "وَٰسِعٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 3405,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ _____ ٱلثَّوَابِ",
          "answer": "حُسْنُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "حُسْنُ",
            "إِنَّكَ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is the) best"
        },
        {
          "question_id": 3406,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُمْ رَبُّهُمْ أَنِّى لَآ أُضِيعُ عَمَلَ عَٰمِلٍ مِّنكُم مِّن ذَكَرٍ أَوْ أُنثَىٰ بَعْضُكُم مِّنۢ بَعْضٍ فَٱلَّذِينَ هَاجَرُوا۟ وَأُخْرِجُوا۟ مِن دِيَٰرِهِمْ وَأُوذُوا۟ فِى سَبِيلِى وَقَٰتَلُوا۟ وَقُتِلُوا۟ لَأُكَفِّرَنَّ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأُدْخِلَنَّهُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ ثَوَابًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عِندَهُۥ حُسْنُ _____",
          "answer": "ٱلثَّوَابِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱلثَّوَابِ",
            "إِيمَٰنِهِمْ",
            "رَبَّٰنِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "reward"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "196",
      "ayah_key": "3:196",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3407,
          "question": "_____ يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تُوَفَّوْنَ",
            "قَوْلَ",
            "لَا",
            "وَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(Let) not"
        },
        {
          "question_id": 3408,
          "question": "لَا _____ تَقَلُّبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "يَغُرَّنَّكَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَإِن",
            "يَغُرَّنَّكَ",
            "ﲇ"
          ],
          "translation": "deceive you"
        },
        {
          "question_id": 3409,
          "question": "لَا يَغُرَّنَّكَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "تَقَلُّبُ",
          "options": [
            "تَقَلُّبُ",
            "مُصَدِّقًۢا",
            "وَتَنْهَوْنَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(the) movement"
        },
        {
          "question_id": 3410,
          "question": "لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ _____ كَفَرُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱتَّقَىٰ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَبْشِرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 3411,
          "question": "لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلدُّعَآءِ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 3412,
          "question": "لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلْبِلَٰدِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَلِمَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 3413,
          "question": "لَا يَغُرَّنَّكَ تَقَلُّبُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى _____",
          "answer": "ٱلْبِلَٰدِ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "حُرِّمَ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "the land"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "197",
      "ayah_key": "3:197",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3414,
          "question": "_____ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "مَتَٰعٌ",
          "options": [
            "ثَوَابَ",
            "حِلًّا",
            "مَتَٰعٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "An enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 3415,
          "question": "مَتَٰعٌ _____ ثُمَّ مَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "قَلِيلٌ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "بِنِعْمَةٍ",
            "قَلِيلٌ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 3416,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ _____ مَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ثُمَّ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 3417,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ _____ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "مَأْوَىٰهُمْ",
          "options": [
            "مَأْوَىٰهُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَإِلَى",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "their abode"
        },
        {
          "question_id": 3418,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَىٰهُمْ _____ وَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "عَظِيمٌ",
            "قِتَالًا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(is) hell "
        },
        {
          "question_id": 3419,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ _____ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "وَبِئْسَ",
          "options": [
            "يَنصُرُكُم",
            "تَشَٰبَهَ",
            "فَاتَكُمْ",
            "وَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "[and] a wretched"
        },
        {
          "question_id": 3420,
          "question": "مَتَٰعٌ قَلِيلٌ ثُمَّ مَأْوَىٰهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمِهَادُ",
          "options": [
            "مَقَٰعِدَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "ٱلْمِهَادُ"
          ],
          "translation": "[the] resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "198",
      "ayah_key": "3:198",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3421,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "لَٰكِنِ",
          "options": [
            "ٱلنَّٰصِرِينَ",
            "لَنَا",
            "لَٰكِنِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 3422,
          "question": "لَٰكِنِ _____ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلذِّكْرِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُوَ",
            "حِجُّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 3423,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "وَأَصْلَحُوا۟",
            "كَانَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 3424,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "رَبَّهُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "حَرَّمَ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 3425,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ _____ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3426,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "جَنَّٰتٌ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٌ",
            "وَٱكْفُرُوٓا۟",
            "قَبْلِ",
            "أَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "(will be) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 3427,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "تَجْرِى",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 3428,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ﳅ",
            "مِن",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3429,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "تَحْتِهَا",
            "قُلْ",
            "عَفَا"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 3430,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 3431,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "وَلَا",
            "إِلَىٰ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 3432,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَءَايَةً",
            "قَالَ",
            "مِنْهُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it "
        },
        {
          "question_id": 3433,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "نُزُلًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نُزُلًا",
            "مِنۢ",
            "بِنَصْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "a hospitality"
        },
        {
          "question_id": 3434,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا _____ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "لَكُمُ",
            "بِمَآ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 3435,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ _____ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "لَكُم",
            "مِنْهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[near]"
        },
        {
          "question_id": 3436,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ _____ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "نُفَرِّقُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3437,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "فَلَا",
            "مِلَّةَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 3438,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا _____ ٱللَّهِ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "وَأَنتُم",
            "عِندَ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 3439,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ _____ خَيْرٌ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "وَمَا",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3440,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ _____ لِّلْأَبْرَارِ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "خَيْرٌ",
            "مَن",
            "ٱلدُّنْيَآ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 3441,
          "question": "لَٰكِنِ ٱلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ رَبَّهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا نُزُلًا مِّنْ عِندِ ٱللَّهِ وَمَا عِندَ ٱللَّهِ خَيْرٌ _____",
          "answer": "لِّلْأَبْرَارِ",
          "options": [
            "تَفَرَّقُوا۟",
            "ثَمَنًا",
            "لِّلْأَبْرَارِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "for the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "199",
      "ayah_key": "3:199",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3442,
          "question": "_____ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "مِنكُمْ",
            "ضَعُفُوا۟",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 3443,
          "question": "وَإِنَّ _____ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "عَذَابٌ",
            "لِنتَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 3444,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "هَٰذَا",
            "ٱللَّهَ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 3445,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ _____ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "وَتَنَٰزَعْتُمْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ﰕ",
            "مُبَارَكًا"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 3446,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ _____ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَمَن",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "لَمَن",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "(are those) who"
        },
        {
          "question_id": 3447,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن _____ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "كِتَٰبٍ",
            "ﰈ",
            "وَٱرْكَعِى",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 3448,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ _____ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ءَايَةً",
            "بَعْضُكُم",
            "سَتُغْلَبُونَ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 3449,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ _____ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَقْدَامَنَا",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَمَآ",
            "شَرٌّ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 3450,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ _____ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "وَلَتَنصُرُنَّهُۥ",
            "ٱلنَّارَ",
            "وَٱلْأَبْرَصَ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 3451,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ _____ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَن",
            "أَهْلِ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 3452,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ _____ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَمَا",
            "عَلَى",
            "لِيُطْلِعَكُمْ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 3453,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ _____ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "فَلَكُمْ",
            "فَقَدْ",
            "قَدِيرٌ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 3454,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ _____ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "إِلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱹ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them "
        },
        {
          "question_id": 3455,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ _____ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "خَٰشِعِينَ",
          "options": [
            "أَعْدَآءً",
            "خَٰشِعِينَ",
            "تُقْبَلَ",
            "مَقَٰعِدَ"
          ],
          "translation": "humbly submissive"
        },
        {
          "question_id": 3456,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ _____ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مِّن",
            "وَيُزَكِّيهِمْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 3457,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ _____ يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ﱹ",
            "لَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 3458,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَشْتَرُونَ",
          "options": [
            "مِنِّىٓ",
            "مِّنَ",
            "يَشْتَرُونَ",
            "قُلُوبِ"
          ],
          "translation": "(do) they exchange"
        },
        {
          "question_id": 3459,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ _____ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "ﱶ",
            "وَأَمَّا",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "[with] (the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 3460,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰮ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 3461,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ثَمَنًا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰬ",
            "وَٱرْكَعِى",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "(for) a price"
        },
        {
          "question_id": 3462,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا _____ أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْغُرُورِ",
            "سَيِّئَةٌ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 3463,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا _____ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يُضِلُّونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 3464,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "يَعْلَمِ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَا",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 3465,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَجْرُهُمْ",
          "options": [
            "أَجْرُهُمْ",
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "وَٱلْخَيْلِ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "their reward"
        },
        {
          "question_id": 3466,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ _____ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "تَنَالُوا۟",
            "ٱلنَّارُ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 3467,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "مِّنَ",
            "تَدْرُسُونَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 3468,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ _____ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "أَيَّامٍ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 3469,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ _____ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْهُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "سَبِيلٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3470,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَرِيعُ"
          ],
          "translation": "(is) swift"
        },
        {
          "question_id": 3471,
          "question": "وَإِنَّ مِنْ أَهْلِ ٱلْكِتَٰبِ لَمَن يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُمْ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِمْ خَٰشِعِينَ لِلَّهِ لَا يَشْتَرُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ ثَمَنًا قَلِيلًا أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ أَجْرُهُمْ عِندَ رَبِّهِمْ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "لِّلْأَبْرَارِ",
            "وَٱلنَّاسِ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(in taking) the account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "200",
      "ayah_key": "3:200",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3472,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "تُقَٰتِلُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَلَا",
            "تَدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 3473,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلذِّكْرِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 3474,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تُرَابٍ",
            "وَدُّوا۟"
          ],
          "translation": "believe[d]"
        },
        {
          "question_id": 3475,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱصْبِرُوا۟",
            "أَجْرٌ",
            "تَصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "Be steadfast"
        },
        {
          "question_id": 3476,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ _____ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَصَابِرُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "قَدْ",
            "وَصَابِرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and [be] patient"
        },
        {
          "question_id": 3477,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَرَابِطُوا۟",
          "options": [
            "هُدَى",
            "ٱللَّهَ",
            "وَرَابِطُوا۟",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "and [be] constant"
        },
        {
          "question_id": 3478,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ _____ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "خَلَٰقَ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 3479,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَرْضُهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "قَبْلِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3480,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 3481,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱصْبِرُوا۟ وَصَابِرُوا۟ وَرَابِطُوا۟ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(be) successful"
        }
      ]
    }
  ]
}